<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Installasi on The Official Site of siBunglon</title>
    <link>https://sibunglon.com/tags/installasi/</link>
    <description>Recent content in Installasi on The Official Site of siBunglon</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 13 Jul 2019 21:47:47 +0700</lastBuildDate>
    
      <atom:link href="https://sibunglon.com/tags/installasi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
      <item>
        <title>Install Open edX Using Method Native Installation | Ubuntu 16.04</title>
        <link>https://sibunglon.com/2019/07/13/install-open-edx-using-method-native-installation-ubuntu-16.04/</link>
        <pubDate>Sat, 13 Jul 2019 21:47:47 +0700</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2019/07/13/install-open-edx-using-method-native-installation-ubuntu-16.04/</guid>
        <description>About Open edX Open edX is the massively scalable learning software platform behind edX. edX is the online learning destination founded by Harvard and MIT in 2012.
edX offers high-quality courses from the world’s best universities and institutions to learners everywhere. It is the only leading MOOC provider that is both nonprofit and open source. The edX mission is to:
 Increase access to high-quality education for everyone, everywhere Enhance teaching and learning on campus and online Advance teaching and learning through research  Play with Open edX How to use Open edX in my own environment?</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Install Bamboo Atlassian di Linux</title>
        <link>https://sibunglon.com/2019/05/06/install-bamboo-atlassian-di-linux/</link>
        <pubDate>Mon, 06 May 2019 03:40:59 +0700</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2019/05/06/install-bamboo-atlassian-di-linux/</guid>
        <description>Bamboo Atlassian Bamboo adalah integrasi berkelanjutan (continuous integration (CI)) dan server penyebaran berkelanjutan (continuous deployment) yang dikembangkan oleh Atlassian. Bamboo dapat digunakan untuk mengotomatisasi manajemen rilis untuk aplikasi perangkat lunak, menciptakan jalur pengiriman kontinu.
CI adalah metodologi pengembangan perangkat lunak di mana tes pembangunan, unit, dan tes integrasi dilakukan, atau dipicu, setiap kali kode dipublish ke repositori, untuk memastikan bahwa perubahan baru terintegrasi dengan baik ke dalam basis kode yang ada.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Mudahnya Memasang MSSQL Server di Linux</title>
        <link>https://sibunglon.com/2019/04/05/mudahnya-memasang-mssql-server-di-linux/</link>
        <pubDate>Fri, 05 Apr 2019 18:08:14 +0700</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2019/04/05/mudahnya-memasang-mssql-server-di-linux/</guid>
        <description>Microsoft SQL Server di Linux? Diantara para pembaca mungkin ada yang kaget atau apa kalau produknya Microsoft bisa jalan di linux apalagi tanpa emulator ataupun tools lainnya. Yah itu bisa saja karena mungkin ada yang kemakan omongan bahwa produk Microsoft itu non open source. Dengan adanya MSSQL Server di linux jangan sampai ada terlalu kaget, positif thinking aja mungkin om Bill Gates udah mulai mengopen sourcekan produknya karena kasihan banyak yang berdosa karena menjadi pak tani gelapnya Microsoft😅</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Install Package From PIP Ignore Trusted Host</title>
        <link>https://sibunglon.com/2019/02/26/install-package-from-pip-ignore-trusted-host/</link>
        <pubDate>Tue, 26 Feb 2019 10:53:16 +0700</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2019/02/26/install-package-from-pip-ignore-trusted-host/</guid>
        <description>Connection is Power Yah connection is power dan jangan berpikir problems can occur due to connection ketika kalian menemukan masalah yang berkaitan dengan internet. Disuatu waktu I&#39;m siBunglon menemukan masalah pada saat akan melakukan installasi package dari python-pip, paketnya tidak bisa diinstall tapi diwaktu itu I&#39;m siBunglon menggunakan koneksi yang dikelola oleh orang lain dan mencoba browsing eh ternyata lancar jaya, mencoba menggunakan Wi-Fi dari device yang lain dan masalah tersebut tidak muncul.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Install Aplikasi Linux Secara Massal? Pake Ansible Aja</title>
        <link>https://sibunglon.com/2019/01/19/install-aplikasi-linux-secara-massal-pake-ansible-aja/</link>
        <pubDate>Sat, 19 Jan 2019 21:24:37 +0700</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2019/01/19/install-aplikasi-linux-secara-massal-pake-ansible-aja/</guid>
        <description>Pada saat kita dihadapkan dengan pilihan harus melakukan installasi aplikasi secara berulang ataupun harus melakukan installasi aplikasi yang sama di beberapa server dan diwaktu itu juga kalian mau ngelakuin sesuatu, tentu hal tersebut bikin mumet atau apalah. Bayangkan jika sekarang kalian disuruh melakukan hal tersebut untuk 15 sampai 50 server, mabok dan bete auto mode ON hihihi :v Apalagi kalau sistem operasinya berbeda beda, mungkin baru dengar aja seketika mabok dan bete udah auto ganti ke mode ON.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Berkenalan Dengan Ansible</title>
        <link>https://sibunglon.com/2019/01/19/berkenalan-dengan-ansible/</link>
        <pubDate>Sat, 19 Jan 2019 11:53:28 +0700</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2019/01/19/berkenalan-dengan-ansible/</guid>
        <description>Ansible? Apa itu ansible? Untuk apa dia datang?
Daripada banyak nanya hayuuuk berkenalan aja dengan ansible.
Ansible adalah tool automation yang dimiliki oleh perusahaan yang bergerak dibidang teknologi yaitu RedHat. Ansible adalah perangkat lunak open source yang mengotomatiskan pemasangan software, manajemen konfigurasi, dan beberapa tugas lainnya. Ansible terhubung dengan client remotenya menggunakan ssh.
Apa Kelebihan Ansible? Karena beberapa hari belakangan ini saya sebagai siBunglon telah mencobanya, maka dari itu siBunglon paparkan kelebihan penggunaaan ansible versinya sendiri :v hihihi</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Berkenalan Dengan Let&#39;s Encrypt SSL Gratis Untuk Nginx</title>
        <link>https://sibunglon.com/2018/12/16/berkenalan-dengan-lets-encrypt-ssl-gratis-untuk-nginx/</link>
        <pubDate>Sun, 16 Dec 2018 07:51:58 +0700</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2018/12/16/berkenalan-dengan-lets-encrypt-ssl-gratis-untuk-nginx/</guid>
        <description>Let&#39;s Encrypt? Apa sih let&#39;s encrypt itu?
Let&#39;s encrypt adalah certificate Authority (CA) atau otoritas sertifikat yang menyediakan cara mudah untuk mendapatkan dan menginstall SSL pada web server, sehingga memungkinkan web server anda terenskripsi (HTTPS). Merupakan layanan yang disediakan oleh Internet Security Research Group (ISRG). ISRG memberikan dan mengaktifkan HTTPS secara gratis dengan alasan ingin menciptakan web yang lebih aman dan menjaga privasi. Sebenarnya untuk mendapatkan dan memasang SSL itu memiliki biaya sendiri namun jika untuk kebutuhan pengembangan, ngoprek / ngelab, let&#39;s encrypt ini menjadi solusi.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Berkenalan Dengan Nginx di RHEL/CentOS</title>
        <link>https://sibunglon.com/2018/12/10/berkenalan-dengan-nginx-di-rhel/centos/</link>
        <pubDate>Mon, 10 Dec 2018 07:44:24 +0700</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2018/12/10/berkenalan-dengan-nginx-di-rhel/centos/</guid>
        <description>Nginx? Apa sih nginx itu? Fungsinya buat apa? Mungkin itu yang terlintas dipikirian beberapa orang jika berkenalan dengan hal baru. Maka dari itu pada kali ini yang akan dibahas pada Lab ini yaitu berkenalan dan bagaimana memasang nginx.
Nginx, banyak orang membicarakannya meskipun salah dipelafalannya. Dulu saya juga salah melafakannya namun setelah diruqyah sama m1m1n atau yang dikenal dengan Andy Hidayat, sekarang gak salah pelafalan lagi :D . Nginx dibaca &amp;ldquo;engine X&amp;rdquo; bukan &amp;ldquo;nging X&amp;quot;.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Installasi Caddy Server di Sistem Operasi Windows</title>
        <link>https://sibunglon.com/2018/10/28/installasi-caddy-server-di-sistem-operasi-windows/</link>
        <pubDate>Sun, 28 Oct 2018 21:20:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2018/10/28/installasi-caddy-server-di-sistem-operasi-windows/</guid>
        <description></description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Install Nexcloud di Debian Server 8.6.0</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/10/20/install-nexcloud-di-debian-server-8.6.0/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2017 02:10:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/10/20/install-nexcloud-di-debian-server-8.6.0/</guid>
        <description></description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Implementasi Pembelajaran Online Dengan Moodle - Installasi</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/10/18/implementasi-pembelajaran-online-dengan-moodle-installasi/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 17:13:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/10/18/implementasi-pembelajaran-online-dengan-moodle-installasi/</guid>
        <description></description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Install SLiMS 8 Akasia di Debian Server</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/10/17/install-slims-8-akasia-di-debian-server/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2017 15:17:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/10/17/install-slims-8-akasia-di-debian-server/</guid>
        <description></description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Install CMS Sekolahku di Server</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/10/16/install-cms-sekolahku-di-server/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2017 11:16:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/10/16/install-cms-sekolahku-di-server/</guid>
        <description>A. PendahuluanPada kesempatan kali ini saya akan mengimplementasikan membangun website sekolah di server dengan CMS.B. PengertianCMS adalah suatu /sebuah aplikasi yang berfungsi merubah suatu menu atau memanipulasi data dari suatu situs atau website.C. Latar belakangMempelajari sistem informasi sekolah dengan CMS dan mengimplementasikannya.D. TujuanMempunyai maksud untuk memudahkan saya mendapatkan informasi sekolah di website tersebut.E. Hasil yang diharapkanMempunyai harapan agar nanti kedepannya bisa membangun website ini di sekolah.F. Alat dan bahanPC/LaptopKoneksi InternetFile CMS SekolahG.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Menginstall Wordpress di Localhost Linux</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/10/16/menginstall-wordpress-di-localhost-linux/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2017 10:48:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/10/16/menginstall-wordpress-di-localhost-linux/</guid>
        <description></description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Implementasi Autoindex di Server Debian 8.6</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/10/14/implementasi-autoindex-di-server-debian-8.6/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Oct 2017 10:36:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/10/14/implementasi-autoindex-di-server-debian-8.6/</guid>
        <description></description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Hal-Hal Yang Harus Dilakukan Setelah Install Server - Install Aplikasi Berbasis Web</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/10/13/hal-hal-yang-harus-dilakukan-setelah-install-server-install-aplikasi-berbasis-web/</link>
        <pubDate>Fri, 13 Oct 2017 10:22:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/10/13/hal-hal-yang-harus-dilakukan-setelah-install-server-install-aplikasi-berbasis-web/</guid>
        <description></description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Hal-Hal Yang Harus Dilakukan Setelah Install Server - Installasi LAMP Server</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/10/13/hal-hal-yang-harus-dilakukan-setelah-install-server-installasi-lamp-server/</link>
        <pubDate>Fri, 13 Oct 2017 10:09:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/10/13/hal-hal-yang-harus-dilakukan-setelah-install-server-installasi-lamp-server/</guid>
        <description></description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Hal-Hal Yang Harus Dilakukan Setelah Install Server</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/10/12/hal-hal-yang-harus-dilakukan-setelah-install-server/</link>
        <pubDate>Thu, 12 Oct 2017 09:31:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/10/12/hal-hal-yang-harus-dilakukan-setelah-install-server/</guid>
        <description></description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Installasi MATE Desktop Environment di Ubuntu 17.04</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/10/11/installasi-mate-desktop-environment-di-ubuntu-17.04/</link>
        <pubDate>Wed, 11 Oct 2017 12:31:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/10/11/installasi-mate-desktop-environment-di-ubuntu-17.04/</guid>
        <description></description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Install Debian Server di Proxmox Virtual Environment</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/10/10/install-debian-server-di-proxmox-virtual-environment/</link>
        <pubDate>Tue, 10 Oct 2017 12:19:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/10/10/install-debian-server-di-proxmox-virtual-environment/</guid>
        <description>A. PendahuluanKali ini saya berbagi tentang bagaimana menginstall linux Debian 8.6 melalui pada proxmox. Proxmox digunakan sebagai virtualisasi.B. PengertianDebian adalah sistem operasi komputer yang tersusun dari paket-paket perangkat lunak yang dirilis sebagai perangkat lunak bebas dan terbuka dengan lisensi mayoritas GNU General Public License dan lisensi perangkat lunak bebas lainnya. Debian GNU/Linux memuat perkakas sistem operasi GNU dan kernel Linux merupakan distribusi Linux yang popmuler dan berpengaruh. Debian didistribusikan dengan akses ke repositori dengan ribuan paket perangkat lunak yang siap untuk instalasi dan digunakan.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Menginstall VMware Player di linux</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/08/31/menginstall-vmware-player-di-linux/</link>
        <pubDate>Thu, 31 Aug 2017 13:27:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/08/31/menginstall-vmware-player-di-linux/</guid>
        <description></description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Installasi Moodle di Localhost Linux</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/08/11/installasi-moodle-di-localhost-linux/</link>
        <pubDate>Fri, 11 Aug 2017 16:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/08/11/installasi-moodle-di-localhost-linux/</guid>
        <description></description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Menginstall Proxmox di Server</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/07/31/menginstall-proxmox-di-server/</link>
        <pubDate>Mon, 31 Jul 2017 16:07:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/07/31/menginstall-proxmox-di-server/</guid>
        <description></description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Instalasi Linux Mint 18.1 Sarena</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/07/24/instalasi-linux-mint-18.1-sarena/</link>
        <pubDate>Mon, 24 Jul 2017 13:52:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/07/24/instalasi-linux-mint-18.1-sarena/</guid>
        <description></description>
      </item>
    
  </channel>
</rss>
