<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Custom Weapons on The Official Site of siBunglon</title>
    <link>https://sibunglon.com/tags/custom-weapons/</link>
    <description>Recent content in Custom Weapons on The Official Site of siBunglon</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 06 Nov 2018 15:14:00 +0000</lastBuildDate>
    
      <atom:link href="https://sibunglon.com/tags/custom-weapons/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
      <item>
        <title>Gerakan Multi-Touch MacBook di Linux</title>
        <link>https://sibunglon.com/2018/11/06/gerakan-multi-touch-macbook-di-linux/</link>
        <pubDate>Tue, 06 Nov 2018 15:14:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2018/11/06/gerakan-multi-touch-macbook-di-linux/</guid>
        <description>Jika Anda pernah menggunakan MacBook, pasti tahu betapa menyenangkan dan bermanfaatnya gerakan trackpad untuk mengubah desktop, menampilkan semua jendela yang terbuka, dan pinch-to-zoom.
Di linux anda juga menggunakan fitur ini dengan bantuan aplikasi fusuma, berikut installasi dan konfigurasinya.
1. Berikan izin untuk membaca perangkat touchpad
sudo gpasswd -a $USER input
Install libinput-tools  sudo apt-get install libinput-tools
3. Install Fusuma
sudo gem install fusuma
4. Instal xdotool (opsional)
sudo apt-get install xdotool</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Mempercantik Tampilan Terminal Server</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/10/21/mempercantik-tampilan-terminal-server/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2017 02:27:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/10/21/mempercantik-tampilan-terminal-server/</guid>
        <description>A. Pendahuluan
Pada kesempatan ini saya ingin sharing tentang bagaimana mempercantik atau apalah agar tampilan shell linux tidak polos-polos begitu saja.
B. Pengertian
Apa itu shell ? shell adalah program (penterjemah perintah) yang menjembatani user dengan sistem operasi dalam hal ini kernel (inti sistem operasi), umumnya shell menyediakan prompt sebagai user interface, tempat dimana user mengetikkan perintah-perintah yang diinginkan baik berupa perintah internal shell (internal command), ataupun perintah eksekusi suatu file progam (eksternal command), selain itu shell memungkinkan user menyusun sekumpulan perintah pada sebuah atau beberapa file untuk dieksekusi sebagai program.</description>
      </item>
    
  </channel>
</rss>
