<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Activities on The Official Site of siBunglon</title>
    <link>https://sibunglon.com/tags/activities/</link>
    <description>Recent content in Activities on The Official Site of siBunglon</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 03 Mar 2019 03:53:55 +0700</lastBuildDate>
    
      <atom:link href="https://sibunglon.com/tags/activities/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
      <item>
        <title>Serunya Global Diversity CFP Day Jakarta 2019</title>
        <link>https://sibunglon.com/2019/03/03/serunya-global-diversity-cfp-day-jakarta-2019/</link>
        <pubDate>Sun, 03 Mar 2019 03:53:55 +0700</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2019/03/03/serunya-global-diversity-cfp-day-jakarta-2019/</guid>
        <description>Pada hari Sabtu, 2 Maret 2019, panitia global diversity CFP day kembali menyelenggarakan Hari CFP Global Diversity edisi kedua setelah kesuksesan acara 2018 di mana 53 lokakarya berlangsung! Dan ditahun 2019 ini pertama kalinya di adakan global diversity CFP day di Indonesia tepatnya di Jakarta.
Pada tahun 2019 akan ada banyak lokakarya yang diselenggarakan di seluruh dunia yang mendorong dan menasihati pembicara pemula untuk mengumpulkan proposal pembicaraan pertama Anda dan berbagi perspektif pribadi Anda sendiri tentang topik apa saja yang menarik bagi orang-orang di bidang teknologi.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Sharing Bersama (Materi Bandwith Management &amp; Queue)</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/10/11/sharing-bersama-materi-bandwith-management-queue/</link>
        <pubDate>Wed, 11 Oct 2017 12:38:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/10/11/sharing-bersama-materi-bandwith-management-queue/</guid>
        <description>A. PendahuluanSebesar besarnya bandwith kecepatan internet tidak akan bisa membuat kita para pengguna internet puas-puas kata tersebut yang sering saya dengarkan ketika saya prakerin, maksudnya adalah kita sebagai user dari internet tidak akan puas dengan bandwith yang lumayan besar karena sebesar apapun bandwith yang kita miliki, kita tidak akan bisa mengakses internet secepat yang ada dalam bayangan kita, kalian tau apa penyebabnya? jika belum mari kita bahas bersama
B. Pengertian</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Training Cisco CCENT Part 6</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/10/02/training-cisco-ccent-part-6/</link>
        <pubDate>Mon, 02 Oct 2017 04:57:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/10/02/training-cisco-ccent-part-6/</guid>
        <description>1. Pendahuluan
A. Pengertian
Cisco Adalah sebuah perusahaan yang memiliki 2 bidang usaha, yaitu:
1. Pembuatan hardware dan software yang berhubungan dengan jaringan komputer
2. Dalam Pendidikan yaitu dengan Cisco Networking Academy (CNA)
B. Latar Belakang
Mengulangi dan Meringkas Materi yang Diberikan Tadi
C. Maksud dan Tujuan
Untuk lebih memahami materi yang diberikan tadi
2. Alat dan Bahan
- Laptop
- Proyektor
- Internet
3. Jangka Waktu Pelaksanaan
Jam 08:00 s/d 22:00</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Training Cisco CCENT Part 5</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/09/30/training-cisco-ccent-part-5/</link>
        <pubDate>Sat, 30 Sep 2017 04:52:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/09/30/training-cisco-ccent-part-5/</guid>
        <description>1. Pendahuluan
A. Pengertian
Cisco Adalah sebuah perusahaan yang memiliki 2 bidang usaha, yaitu:
1. Pembuatan hardware dan software yang berhubungan dengan jaringan komputer
2. Dalam Pendidikan yaitu dengan Cisco Networking Academy (CNA)B. Latar Belakang
Mengulangi dan Meringkas Materi yang Diberikan Tadi
C. Maksud dan Tujuan
Untuk lebih memahami materi yang diberikan tadi
2. Alat dan Bahan
- Laptop
- Proyektor
- Internet
3. Jangka Waktu Pelaksanaan
Jam 08:00 s/d 22:00</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Training Cisco CCENT Part 4</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/09/29/training-cisco-ccent-part-4/</link>
        <pubDate>Fri, 29 Sep 2017 04:50:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/09/29/training-cisco-ccent-part-4/</guid>
        <description>1. Pendahuluan
A. Pengertian
Cisco Adalah sebuah perusahaan yang memiliki 2 bidang usaha, yaitu:
1. Pembuatan hardware dan software yang berhubungan dengan jaringan komputer
2. Dalam Pendidikan yaitu dengan Cisco Networking Academy (CNA)
B. Latar Belakang
Mengulangi dan Meringkas Materi yang Diberikan Tadi
C. Maksud dan Tujuan
Untuk lebih memahami materi yang diberikan tadi
2. Alat dan Bahan
- Laptop
- Proyektor
- Internet
3. Jangka Waktu Pelaksanaan
Jam 08:00 s/d 22:00</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Training Cisco CCENT Part 3</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/09/28/training-cisco-ccent-part-3/</link>
        <pubDate>Thu, 28 Sep 2017 04:20:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/09/28/training-cisco-ccent-part-3/</guid>
        <description>1. Pendahuluan
A. Pengertian
Cisco Adalah sebuah perusahaan yang memiliki 2 bidang usaha, yaitu:
1. Pembuatan hardware dan software yang berhubungan dengan jaringan komputer
2. Dalam Pendidikan yaitu dengan Cisco Networking Academy (CNA)
B. Latar Belakang
Mengulangi dan Meringkas Materi yang Diberikan Tadi
C. Maksud dan Tujuan
Untuk lebih memahami materi yang diberikan tadi
2. Alat dan Bahan
- Laptop
- Proyektor
- Internet
3. Jangka Waktu Pelaksanaan
Jam 08:00 s/d 22:00</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Training Cisco CCENT Part 2</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/09/27/training-cisco-ccent-part-2/</link>
        <pubDate>Wed, 27 Sep 2017 04:13:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/09/27/training-cisco-ccent-part-2/</guid>
        <description>1. Pendahuluan
A. Pengertian
Cisco Adalah sebuah perusahaan yang memiliki 2 bidang usaha, yaitu:
1. Pembuatan hardware dan software yang berhubungan dengan jaringan komputer
2. Dalam Pendidikan yaitu dengan Cisco Networking Academy (CNA)
B. Latar Belakang
Mengulangi dan Meringkas Materi yang Diberikan Tadi
C. Maksud dan Tujuan
Untuk lebih memahami materi yang diberikan tadi
2. Alat dan Bahan
- Laptop
- Proyektor
- Internet
3. Jangka Waktu Pelaksanaan
Jam 08:00 s/d 22:00</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Kunjungan Industri dari SMKN 1 Bantul</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/09/26/kunjungan-industri-dari-smkn-1-bantul/</link>
        <pubDate>Tue, 26 Sep 2017 04:08:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/09/26/kunjungan-industri-dari-smkn-1-bantul/</guid>
        <description>PendahuluanHari ini sedikit berbeda karena ada kunjungan industri dari SMKN 1 Bantul,&amp;nbsp;mereka mendapat kesempatan yang luarbiasa, karena dipandu langsung oleh Mbah Suro tentang cara memanjat tower. Karena biasanya Mbah Suro tidak akan memberi materi tentang SOP dan K3LH memanjat tower.




Sebenearnya saya dan teman teman diberi kesempatan untuk memraktekan Pointing dan Wireles reapeater, tapi karena waktunya sudah sore jadi tidak sampai pada praktik itu dan hanya samapai memanjat tower.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Training Cisco CCENT Part 1</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/09/25/training-cisco-ccent-part-1/</link>
        <pubDate>Mon, 25 Sep 2017 03:51:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/09/25/training-cisco-ccent-part-1/</guid>
        <description>1.Pendahuluan
A. Pengertian
Cisco merupakan perusahaan global dalam bidang telekomunikasi yang bermarkas di San José, California, Amerika Serikat. Perusahaan ini didirikan pada tahun 1984. Perusahaan ini mempekerjakan 51.480 pekerja.Produk dari perusahaan ini dapat ditemukan dari ruang tamu sampai ke perusahaan yang bergerak untuk skala internasional.Visi dari Cisco System.Inc (Cisco) yaitu “mengubah bagaimana cara hidup,bekerja,bermain dan belajar”,dan bagian dari Slogan dari Cisco adalah “ Selamat datang kedalam dunia Jaringan “ (welcome to the human network).</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Sharing Bersama Mbah Suro (Penjelasan Tentang Tower)</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/09/24/sharing-bersama-mbah-suro-penjelasan-tentang-tower/</link>
        <pubDate>Sun, 24 Sep 2017 03:47:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/09/24/sharing-bersama-mbah-suro-penjelasan-tentang-tower/</guid>
        <description>A.Pendahuluan&amp;nbsp;
Di sini saya akan menjelaskan tentang tower
1.Pengertian
Tower Jaringan telekomunikasi adalah menara terbuat dari rangkaian besi atau pipa baik segi empat atau segitiga, atau hanya berupa pipa panjang (tongkat) yang bertujuan untuk menepatkan antena dan radio pemancar maupun sebagai penerima gelombang telekomunikasi dan informasi. Intinya berfungsi untuk menjembatani perangkat komunikasi pengguna dengan jaringan yang menuju jaringan lain.
Fungsi dari tower telekomunikasi adalah untuk menepatkan antena pemancar sinyal ( jaringan akses) unutk memberikan layanan kepada pelanggan disekitar tower tersebut.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Latihan Pointing Diatas 40 Meter</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/09/23/latihan-pointing-diatas-40-meter/</link>
        <pubDate>Sat, 23 Sep 2017 03:43:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/09/23/latihan-pointing-diatas-40-meter/</guid>
        <description>A. PendahuluanPada kesempatan ini saya akan berbagi pengalaman tentang bagaimana melakukan pointing diatas tower kurang lebih 40 meter.
B. PengertianPointing&amp;nbsp;adalah menentukan lokasi yang ideal antara perangkat Akses&amp;nbsp;PointUtama yang berfungsi sebagai Server ke Akses&amp;nbsp;Point&amp;nbsp;ke-2 yang berfungsi sebagai Client.
C. Latar belakangPenasaran untuk melakukan pointing diatas ketinggian dan ingin melihat kota bersinar diatas ketinggian
D. TujuanDapat mengasah keinginan untuk ketempat yang lebih tinggi lagi
E. Hasil yang diharapkanDapat melakukan yang terbaik
F. Alat dan bahanUBNTPeralatan memanjat towerAsumsi makanan/minumanPerangkat voiceG.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Pointing UBNT ke MikroTik</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/09/19/pointing-ubnt-ke-mikrotik/</link>
        <pubDate>Tue, 19 Sep 2017 02:56:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/09/19/pointing-ubnt-ke-mikrotik/</guid>
        <description>PENGERTIANPoint to Point adalah data link protokol yang umum digunakan dalam membangun hubungan langsung antara dua node jaringan. Hal ini dapat menyediakan koneksi otentikasi, transmisi enkripsi (menggunakan ECP, RFC 1968), dan kompresi.
LATAR BELAKANGJauhnya tempat tidak memunginkan untuk penggunakan kabel untuk media transmisi data
MAKSUD DAN TUJUANMempelajari UBNT
Jangka Waktu PelaksanaanKurang lebih 3 jam
ALAT DAN BAHAN
~ Laptop~ Ubnt Powerbeam M2~ RB 941~ Alat untuk memnjat tower, Tali Wabbing, Harnesses, Tas untuk wadah kunci,~ Kabel LAN</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Belajar dan latihan memanjat tower</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/09/18/belajar-dan-latihan-memanjat-tower/</link>
        <pubDate>Mon, 18 Sep 2017 02:36:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/09/18/belajar-dan-latihan-memanjat-tower/</guid>
        <description>PENDAHULUANYaakk, kaliini saya akan berbagi pengalaman saat pertama memanjat Tower Jaringan. Hal hal yang harus anda mengerti saat akan memanjat tower,
~ Kondisi lingkungan yang mendukung
~ Alat yang benar benar sesuai SOP
~ Kondisi fisikanda
Alat yang saya gunakan pertama kali adalah, Tali Webbing
Nah tali webbing ini minimal harus memiliki panjang 3-4 meter, agar nyaman di kenakan.
selain itu tali webbing ini memiliki umur, jadi haruslah diperhatikan bentuk fisik dari tali yang akan kita pakai untuk memanjat tower.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Training Entri Data Bersama Manis PT.Ebizu #day2</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/09/14/training-entri-data-bersama-manis-pt.ebizu-#day2/</link>
        <pubDate>Thu, 14 Sep 2017 02:01:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/09/14/training-entri-data-bersama-manis-pt.ebizu-#day2/</guid>
        <description>PENDAHULUANEbizu adalah sebuah perusahaan DATA yang mengumpulkan data untuk tujuan tertentu. Ebizu ini memiliki banyak produk dintaranya adalah Maniz, Maniz sendiri adalah aplikasi yang menawarkan keuntungan berupa Voucher belanja, makan dll.
ALAT DAN BAHAN
~ Laptop
~ Proyektor LCD
~ Koneksi Internet
JANGKA WAKTU TRAINING
jam 10 pagi s/d 4 sore
TAHAPAN DAN PEMBAHASAN TrainingDi hari kedua ini dari pihak trainer, akan mereview apa yang telah mereka sampaikan kemarin, contoh saat akan melakukan Validasi harus melihat 4 aspek penting.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Training Entri Data Bersama Manis PT.Ebizu #day1</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/09/13/training-entri-data-bersama-manis-pt.ebizu-#day1/</link>
        <pubDate>Wed, 13 Sep 2017 02:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/09/13/training-entri-data-bersama-manis-pt.ebizu-#day1/</guid>
        <description>PENDAHULUANEbizu adalah sebuah perusahaan DATA yang mengumpulkan data untuk tujuan tertentu. Ebizu ini memiliki banyak produk dintaranya adalah Maniz, Maniz sendiri adalah aplikasi yang menawarkan keuntungan berupa Voucher belanja, makan dll.
ALAT DAN BAHAN
~ Laptop
~ Proyektor LCD
~ Koneksi Internet
JANGKA WAKTU TRAINING
jam 9 pagi s/d 4 sore

TAHAPAN DAN PEMBAHASAN Training



training ini memberikan pengarahan tentang aplikasi manis dan fitur Snap &amp;amp; Earn, untuk teman teman BLC yang berminat menjadi Operator dari Manis harus mengikuti dengan baik training ini.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>SOP K3 dan K3LH di Industri</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/09/13/sop-k3-dan-k3lh-di-industri/</link>
        <pubDate>Wed, 13 Sep 2017 01:45:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/09/13/sop-k3-dan-k3lh-di-industri/</guid>
        <description>A. PENDAHULUANPada kali ini saya akan menceritakan sedikit tentang sop k3 pasti kalian penasaran tentang apa itu SOP K3 jika kalian ingin tau penjelasan nya maka simak lah bagian berikut ini,
B. PENGERTIANStandart Operating Prosedure ( SOP ) adalah serangaian instruksi kerja tertulis yang dibukakan (terdokumentasi) mengenai proses penyelenggaraan administrasi perusahaan, bagaimana dan kapan harus dilakukan, dimana dan &amp;nbsp;oleh siapa dilakukan.K3LH adalah bidang yang terkait dengan kesehatan, keselamatan, dan kesejahteraan manusia yang bekerja di sebuah institusi maupun lokasi proyek.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Sharing Bersama Naster Virtualisasi Pak Nathan Gusti Ryan</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/08/30/sharing-bersama-naster-virtualisasi-pak-nathan-gusti-ryan/</link>
        <pubDate>Wed, 30 Aug 2017 13:07:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/08/30/sharing-bersama-naster-virtualisasi-pak-nathan-gusti-ryan/</guid>
        <description>Pada kesempatan ini saya akan berbagi tentang pengalaman sharing dengan MASTER VIRTUALISASI DARI INDONESIA.



Banyak sekali pengalaman yang saya terima dari sharing Pak Herry, Pak Nathan Gusti Ryan, Mas Latif. Mulai dari Pak Herry yang menceritakan tentang apa itu database, dan jenis jenis perangkat database yang pernah ia kerjakan, berapa tahun ia mempelajari Virtualisasi dan lika liku perjalanannya. Kemudian dari Pak Nathan memberi bocoran bagaimana gambaran didalam Datacenter.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Sharing Bersama Mbah Suro Dhemit (Pengenalan Fiber Optik (FO))</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/08/26/sharing-bersama-mbah-suro-dhemit-pengenalan-fiber-optik-fo/</link>
        <pubDate>Sat, 26 Aug 2017 12:21:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/08/26/sharing-bersama-mbah-suro-dhemit-pengenalan-fiber-optik-fo/</guid>
        <description>Assalamualaikum wr wb hari ini saya berdiskusi bersama Mbah Suro pembina BLC Telkom Klaten sekaligus juga pengurus yang ada di BLC. Sebelumnya kami membahas tentang Fiber Optic karena saat ini sudah mulai pengembangan dengan dunia Fiber contoh mudahnya saat ini, kita kenal dengan yang namanya Indihome. Ya itu termasuk tegnologi Fiber karena kelebihan yang mendukung dengan jaman maka sangat perlu kita sebagai seorang profesional dalam bidang IT kita jugak perlu paham walapun hanya sekedar konsep.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Bersih-Bersih di Gedung Baru BLC Telkom Klaten</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/08/24/bersih-bersih-di-gedung-baru-blc-telkom-klaten/</link>
        <pubDate>Thu, 24 Aug 2017 11:48:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/08/24/bersih-bersih-di-gedung-baru-blc-telkom-klaten/</guid>
        <description>A. Pendahuluan
Malam ini ada kegiatan bersih bersih di gedung baru BLC Telkom. Siswa Prakerin berpartisipasi membersihkan gedung baru.
1. Pengertian
Kebersihan adalah keadaan bebas dari kotoran, termasuk di antaranya, debu, sampah, dan bau.
2. Latar Belakang
BLC Telkom pindah ke gedung yang baru, kita sebagai siswa BLC Telkom ikut berpartisipasi untuk membersihkan gedung baru agar dapat digunakan untuk melanjutkan aktivitas seperti biasanya.
3. Maksud &amp;amp; Tujuan
Agar gedung bisa di pakai maka harus dibersihkan</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Sharing Bersama Mbah Suro Dhemit (7 Layer OSI)</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/08/17/sharing-bersama-mbah-suro-dhemit-7-layer-osi/</link>
        <pubDate>Thu, 17 Aug 2017 17:39:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/08/17/sharing-bersama-mbah-suro-dhemit-7-layer-osi/</guid>
        <description>A. PengertianModel referensi jaringan terbuka OSI atau OSI Reference Model for open networking adalah sebuah model arsitektural jaringan yang dikembangkan oleh badan International Organization for Standardization (ISO) di Eropa pada tahun 1977. OSI sendiri merupakan singkatan dari Open System Interconnection. Model ini disebut juga dengan model &#34;Model tujuh lapis OSI&#34; (OSI seven layer model).&amp;nbsp;Sebelum munculnya model referensi OSI, sistem jaringan komputer sangat tergantung kepada pemasok (vendor). OSI berupaya membentuk standar umum jaringan komputer untuk menunjang interoperatibilitas antar pemasok yang berbeda.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Sharing Pengenalan Cisco bersama RIFQI FAJAR RUDIN – BEST PATH Network,Jakarta</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/08/15/sharing-pengenalan-cisco-bersama-rifqi-fajar-rudin-best-path-networkjakarta/</link>
        <pubDate>Tue, 15 Aug 2017 17:17:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/08/15/sharing-pengenalan-cisco-bersama-rifqi-fajar-rudin-best-path-networkjakarta/</guid>
        <description>A. PendahuluanPada postingan ini&amp;nbsp;saya akan bercerita mengenai pertemuan saya dengan orang-orang hebat.BestPath Network, Jakarta, datang ke BLC Telkom&amp;nbsp;yaitu Rifqi Fajar Rudin dan Bapak Danu Wiyoto. Mereka datang untuk berbagi pengalaman menarik dengan kami semua.
1. Pengertian :BestPath Network adalah suatu lembaga training dan consulting jaringan, dimana ini adalah solusi untuk Anda belajar lebih mudah tentang dunia jaringan yang luas.
2. Latar BelakangBestPath Network membuka peluang rekrutmen untuk bergabung bersama mereka.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Sharing Bersama Master SEO ADE ERMANSYAH di BLC Telkom Klaten</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/08/13/sharing-bersama-master-seo-ade-ermansyah-di-blc-telkom-klaten/</link>
        <pubDate>Sun, 13 Aug 2017 16:59:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/08/13/sharing-bersama-master-seo-ade-ermansyah-di-blc-telkom-klaten/</guid>
        <description>PENDAHULUANMinggu 13 agustus sekitar ba&#39;dah duhur saya berada di BLC Telkom Klaten, bersama teman sedang melakukan sahring kecil-kecilan dan tak sadar bang Ade Ermansyah bersama pak Cahyo sang master php berkunjung keBLC Telkom Klaten.PENGERTIAN SEO WIKIPEDIA
SEO menurut wikipedia adalah Optimalisasi Mesin Pencari, proses mempengaruhi visibilitas situs web atau halaman web dalam hasil mesin pencari yang belum dibayar
SEO Menurut Bloger
Optimisasi Mesin Pencari atau Search Engine Optimization (SEO) adalah sebuah proses untuk mempengaruhi tingkat keterlihatan (visibilitas) sebuah situs web atau sebuah halaman web di hasil&amp;nbsp;pencarian alami (sering disebut juga dengan&amp;nbsp;pencarian tak-berbayar,&amp;nbsp;pencarian non-iklan, atau&amp;nbsp;pencarian organik) dari sebuah mesin pencari.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Sharing Dengan Mbah Suro Dhemit (Pengenalan Sistem Telekomunikasi)</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/08/05/sharing-dengan-mbah-suro-dhemit-pengenalan-sistem-telekomunikasi/</link>
        <pubDate>Sat, 05 Aug 2017 17:01:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/08/05/sharing-dengan-mbah-suro-dhemit-pengenalan-sistem-telekomunikasi/</guid>
        <description>A. PENDAHULUANAssalamu&amp;rsquo;alaikum wr.wbPada kesempatan ini saya akan berbagi,tentang Sistem TelekomunikasiB. PENGERTIANTelekomunikasi&amp;nbsp;adalah teknik pengiriman atau penyampaian&amp;nbsp;infomasi, dari suatu tempat ke tempat lain. Dalam kaitannya dengan &amp;lsquo;telekomunikasi&amp;rsquo; bentuk&amp;nbsp;komunikasi&amp;nbsp;jarak jauh dapat dibedakan atas tiga macam:Komunikasi Satu Arah (Simplex). Dalam komunikasi satu arah (Simplex) pengirim dan penerima informasi tidak dapat menjalin komunikasi yang berkesinambungan melalui media yang sama. Contoh&amp;nbsp;:Pager,&amp;nbsp;televisi, dan&amp;nbsp;radio.Komunikasi Dua Arah (Duplex). Dalam komunikasi dua arah (Duplex) pengirim dan penerima informasi dapat menjalin komunikasi yang berkesinambungan melalui media yang sama.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Menyiapkan Server</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/07/31/menyiapkan-server/</link>
        <pubDate>Mon, 31 Jul 2017 15:39:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/07/31/menyiapkan-server/</guid>
        <description>PendahuluanServer merupakan sebuah sistem komputer yang menyediakan jenis layanan tertentu dalam sebuah jaringan komputer. Peladen didukung dengan prosesor yang bersifat scalable dan RAM yang besar,dan juga dilengkapi dengan sistem operasi khusus, yang disebut sebagai sistem operasi jaringan. Peladen juga menjalankan perangkat lunak administratif yang mengontrol akses terhadap jaringan dan sumber daya yang terdapat di dalamnya contoh sepertihalnya berkas atau pencetak, dan memberikan akses kepada stasiun kerja anggota jaringan.
LATAR BELAKANGServer merupakan media yang memiliki peranan penting untukmenyediakan layanan akses internet bagi penggunanya.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Mengkrimping Kabel UTP dan Susunan Kabelnya</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/07/29/mengkrimping-kabel-utp-dan-susunan-kabelnya/</link>
        <pubDate>Sat, 29 Jul 2017 15:28:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/07/29/mengkrimping-kabel-utp-dan-susunan-kabelnya/</guid>
        <description>PendahuluanPada postingan ini saya mengimplementasikan atau membuat kabel UTP menjadi kabel straight dan cross (kabel LAN).&amp;nbsp;Kabel UTP adalah UTP singkatan dari “Unshielded Twisted Pair” yaitu jenis kabel ini terbuat dari bahan penghantar tembaga, mempunyai isolasi dari plastik &amp;amp; terbungkus oleh bahan isolasi yang dapat melindungi dari api dan juga kerusakan fisik, kabel UTP sendiri terdiri dari 4 pasang inti kabel yang saling berbelit dimana masing-masing pasang mempunyai kode warna berbeda.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Sejarah Singkat BLC Telkom Klaten Serta Perkenalan dan Pertemuan Pertama</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/07/22/sejarah-singkat-blc-telkom-klaten-serta-perkenalan-dan-pertemuan-pertama/</link>
        <pubDate>Sat, 22 Jul 2017 13:43:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/07/22/sejarah-singkat-blc-telkom-klaten-serta-perkenalan-dan-pertemuan-pertama/</guid>
        <description>Assalamualaikum Wr.Wb
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; Perkenalkan saya Faizar Septiawan atau bisa di panggil Icar berasal dari Bulukumba, Sulawesi Selatan dan sekolah di SMKN 1 Bulukumba. Dipostingan pertama ini saya akan tuliskan sejarah dan review sebuah tempat magang/prakerin yang saya tempati. Tempat tersebut bernama BLC Telkom Klaten, beralamat di&amp;nbsp;Jl.Srigading No.7 Tonggalan, Klaten Tengah
Sejarah BLC Telkom Klaten
&amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;ldquo;Saya melihat Teknologi Informasi (TI) khususnya penggunaan dan pemanfaatan Internet di Indonesia seperti sebilah pisau yang sangat tajam dijual bebas dan dibeli oleh orang-orang tapi tidak ada keterangan penggunaannya, manfaat segi positif dan negatifnya.</description>
      </item>
    
  </channel>
</rss>
