<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>E-Learning on Faizar Septiawan - Palugada paling ganteng di Makassar</title>
    <link>https://sibunglon.com/tags/e-learning/</link>
    <description>Recent content in E-Learning on Faizar Septiawan - Palugada paling ganteng di Makassar</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 03 Jan 2020 18:33:11 +0700</lastBuildDate>
    
      <atom:link href="https://sibunglon.com/tags/e-learning/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
      <item>
        <title>How to Download All Contents in Course Coursera</title>
        <link>https://sibunglon.com/2020/01/03/how-to-download-all-contents-in-course-coursera/</link>
        <pubDate>Fri, 03 Jan 2020 18:33:11 +0700</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2020/01/03/how-to-download-all-contents-in-course-coursera/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Coursera is an online learning platform founded by Stanford professors Andrew Ng and Daphne Koller that offers massive open online courses, specializations, and degrees.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coursera works with universities and other organizations to offer online courses, specialties, and degrees in various subjects, such as engineering, humanities, medicine, biology, social sciences, mathematics, business, computer science, digital marketing, data science, etc..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The course at Coursera is a monthly subscription, but Coursera also provides a free trial for 7 days so it is possible to use this you only need a credit card or debit card. Every 1 course completed, coursera gives an award in the form of e-certificate. If the subscription has been canceled or has terminated, the facilities in the course cannot be accessed. But material, videos and more on the course can be downloaded. When this article was made, from the coursera web, course materials must be downloaded one at a time. But it takes a lot of time.&lt;/p&gt;</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Install Open edX Using Method Native Installation | Ubuntu 16.04</title>
        <link>https://sibunglon.com/2019/07/13/install-open-edx-using-method-native-installation-ubuntu-16.04/</link>
        <pubDate>Sat, 13 Jul 2019 21:47:47 +0700</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2019/07/13/install-open-edx-using-method-native-installation-ubuntu-16.04/</guid>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://sibunglon.com/assets/img/Open-edX/open-edx-new.png&#34; alt=&#34;Activities, Android Developer, Ansible, Apache2, Atlassian, Ayo Belajar Linux, Bestpath Network, BLC Telkom Klaten, BSD, Caddy Server, Case Study, Cisco, Cisco Indonesia, Cloud Computing, Cockpit, Custom Weapons, Docker, E-Learning, Engenius, Error, FreeBSD, FreeBSD Indonesia, Komunitas Pengguna Linux Indonesia, KPLI Bulukumba, KPLI Klaten, Lets Encrypt, Linux, MacOS, Microsoft Azure, Microsoft SQL Server, MikroTik, MikroTik Indonesia, MySQL, Nginx, Open edX, OpenSID, Others, PHP, phpMyAdmin, PostgreSQL, Proxmox, Python, Redash, Sendy, SSH, Stories, Subnetting, TP-Link, Ubiquiti, Unix, Virtualization, Windows, X-Mosque, Faizar Septiawan, Icar, siBunglonGanteng, Orang Ganteng, siBunglonLabs, Programmer, SysAdmin, Site Reliability Engineer, Developer, Palugada, Makassar, Ganteng, Gila, Cyclist, Panglima, Setan, Panglima Setan, sibunglon, Ganteng&#34;&gt;&lt;/p&gt;</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Implementasi Pembelajaran Online Dengan Moodle - Installasi</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/10/18/implementasi-pembelajaran-online-dengan-moodle-installasi/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 17:13:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/10/18/implementasi-pembelajaran-online-dengan-moodle-installasi/</guid>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A. Pendahuluan&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pada kesempatan kali ini saya akan mengimplementasikan tentang apa yang sudah saya pelajari yaitu Moodle&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;B. Pengertian&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Moodle&lt;/strong&gt; (singkatan dari &lt;em&gt;&lt;strong&gt;Modular Object-Oriented Dynamic Learning Environment&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;) adalah paket perangkat lunak yang diproduksi untuk kegiatan belajar berbasis internet dan situs web yang menggunakan prinsip &lt;em&gt;&lt;strong&gt;social constructionist pedagogy&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;. Moodle merupakan salah satu aplikasi dari konsep dan mekanisme belajar mengajar yang memanfaatkan teknologi informasi, yang dikenal dengan konsep pembelajaran elktronik atau e-learning. Moodle dapat digunakan secara bebas sebagai produk sumber terbuka (&lt;em&gt;open source&lt;/em&gt;) di bawah lisensi GNU. Moodle dapat diinstal di komputer dan sistem operasi apapun yang bisa menjalankan PHP dan mendukung database SQL.&lt;/p&gt;</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Install SLiMS 8 Akasia di Debian Server</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/10/17/install-slims-8-akasia-di-debian-server/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2017 15:17:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/10/17/install-slims-8-akasia-di-debian-server/</guid>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A. Pendahuluan&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pada kesempatan ini saya sharing tentang bagaimana langkah-langkah penginstallan slims untuk manajamen perpustakaan online.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;B. Pengertian&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Senayan&lt;/strong&gt;, atau lengkapnya &lt;em&gt;Senayan Library Management System&lt;/em&gt; (&lt;strong&gt;SLiMS&lt;/strong&gt;), adalah perangkat lunak sistem manajemen perpustakaan (&lt;em&gt;library management system&lt;/em&gt;) sumber terbuka yang dilisensikan di bawah GPL v3. Aplikasi Web yang dikembangkan oleh tim dari Pusat Informasi dan Humas Departemen Pendidikan Nasional Repubik Indonesia ini dibangun dengan menggunakan PHP, basis data MySQL, dan Pengontrol versi Git. Pada tahun 2009, Senayan memenangi INAICTA 2009 untuk kategori &lt;em&gt;open source.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Install CMS Sekolahku di Server</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/10/16/install-cms-sekolahku-di-server/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2017 11:16:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/10/16/install-cms-sekolahku-di-server/</guid>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A. Pendahuluan&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pada kesempatan kali ini saya akan mengimplementasikan membangun website sekolah di server dengan CMS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;B. Pengertian&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CMS adalah suatu /sebuah aplikasi yang berfungsi merubah suatu menu atau memanipulasi data dari suatu situs atau website.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;C. Latar belakang&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mempelajari sistem informasi sekolah dengan CMS dan mengimplementasikannya.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;D. Tujuan&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mempunyai maksud untuk memudahkan saya mendapatkan informasi sekolah di website tersebut.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;E. Hasil yang diharapkan&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mempunyai harapan agar nanti kedepannya bisa membangun website ini di sekolah.&lt;/p&gt;</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Installasi Moodle di Localhost Linux</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/08/11/installasi-moodle-di-localhost-linux/</link>
        <pubDate>Fri, 11 Aug 2017 16:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/08/11/installasi-moodle-di-localhost-linux/</guid>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://3.bp.blogspot.com/-iy6057U5szw/W4unkieXtNI/AAAAAAAAD6E/-jOofNR5lW4aaaUFqA76vPvYejk6GKiWACLcBGAs/s1600/Moodle%2Blogo.png&#34; alt=&#34;Activities, Android Developer, Ansible, Apache2, Atlassian, Ayo Belajar Linux, Bestpath Network, BLC Telkom Klaten, BSD, Caddy Server, Case Study, Cisco, Cisco Indonesia, Cloud Computing, Cockpit, Custom Weapons, Docker, E-Learning, Engenius, Error, FreeBSD, FreeBSD Indonesia, Komunitas Pengguna Linux Indonesia, KPLI Bulukumba, KPLI Klaten, Lets Encrypt, Linux, MacOS, Microsoft Azure, Microsoft SQL Server, MikroTik, MikroTik Indonesia, MySQL, Nginx, Open edX, OpenSID, Others, PHP, phpMyAdmin, PostgreSQL, Proxmox, Python, Redash, Sendy, SSH, Stories, Subnetting, TP-Link, Ubiquiti, Unix, Virtualization, Windows, X-Mosque, Faizar Septiawan, Icar, siBunglonGanteng, Orang Ganteng, siBunglonLabs, Programmer, SysAdmin, Site Reliability Engineer, Developer, Palugada, Makassar, Ganteng, Gila, Cyclist, Panglima, Setan, Panglima Setan, sibunglon, Ganteng&#34;&gt;
&lt;strong&gt;A. Pendahuluan&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
      </item>
    
  </channel>
</rss>
