<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ngoprek on The Official Site of siBunglon</title>
    <link>https://sibunglon.com/tags/ngoprek/</link>
    <description>Recent content in Ngoprek on The Official Site of siBunglon</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 31 Oct 2019 14:46:11 +0700</lastBuildDate>
    
      <atom:link href="https://sibunglon.com/tags/ngoprek/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
      <item>
        <title>Restart Network Adapter Windows without Reboot</title>
        <link>https://sibunglon.com/2019/10/31/restart-network-adapter-windows-without-reboot/</link>
        <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 14:46:11 +0700</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2019/10/31/restart-network-adapter-windows-without-reboot/</guid>
        <description>Restarts a network adapter by disabling and then re-enabling the network adapter.
 Open PowerShell on Windows, after that find the name of the interface to be restarted. Use the following command line:
netsh interface show interface Restart network adapter using the following command line:
Restart-NetAdapter -Name &amp;#34;Ethernet x&amp;#34;  </description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Create New Super User for Access Django Admin Interface Open edX</title>
        <link>https://sibunglon.com/2019/07/15/create-new-super-user-for-access-django-admin-interface-open-edx/</link>
        <pubDate>Mon, 15 Jul 2019 03:09:25 +0700</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2019/07/15/create-new-super-user-for-access-django-admin-interface-open-edx/</guid>
        <description> I need to use the Django admin interface, but I don&amp;rsquo;t know what users can use to log in.
Solution sudo -u edxapp bash source /edx/app/edxapp/edxapp_env python /edx/app/edxapp/edx-platform/manage.py --settings=aws createsuperuser</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>First Contribution to Open Source Project</title>
        <link>https://sibunglon.com/2019/07/14/first-contribution-to-open-source-project/</link>
        <pubDate>Sun, 14 Jul 2019 00:25:00 +0700</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2019/07/14/first-contribution-to-open-source-project/</guid>
        <description>Error Get Incommon Server CA (Certificate Authority) When Installing Open edX In the previous article or that is here, there was a quick acquaintance session with Open edX while playing with Open edX (Open edX installation). And there are also articles about errors during Open edX installation, can be seen in this article.
Besides the errors in this article, this time I found a different error which was an error in getting an Authority Certificate.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Open edX Error Create Service Worker Users</title>
        <link>https://sibunglon.com/2019/07/13/open-edx-error-create-service-worker-users/</link>
        <pubDate>Sat, 13 Jul 2019 23:01:19 +0700</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2019/07/13/open-edx-error-create-service-worker-users/</guid>
        <description>Error Create Service Worker Users When Installing Open edX In the previous article or that is here, there was a quick acquaintance session with Open edX while playing with Open edX (Open edX installation).
I myself had an error when installing Open EdX, the error was the same as in the title of this article which failed to make service worker users. I was made confused by this error, even with this error I repeatedly did the Open edX installation process.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Install Open edX Using Method Native Installation | Ubuntu 16.04</title>
        <link>https://sibunglon.com/2019/07/13/install-open-edx-using-method-native-installation-ubuntu-16.04/</link>
        <pubDate>Sat, 13 Jul 2019 21:47:47 +0700</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2019/07/13/install-open-edx-using-method-native-installation-ubuntu-16.04/</guid>
        <description>About Open edX Open edX is the massively scalable learning software platform behind edX. edX is the online learning destination founded by Harvard and MIT in 2012.
edX offers high-quality courses from the world’s best universities and institutions to learners everywhere. It is the only leading MOOC provider that is both nonprofit and open source. The edX mission is to:
 Increase access to high-quality education for everyone, everywhere Enhance teaching and learning on campus and online Advance teaching and learning through research  Play with Open edX How to use Open edX in my own environment?</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Failed to Install the Following Android SDK Packages as Some Licences Have Not Been Accepted</title>
        <link>https://sibunglon.com/2019/05/19/failed-to-install-the-following-android-sdk-packages-as-some-licences-have-not-been-accepted/</link>
        <pubDate>Sun, 19 May 2019 15:59:55 +0700</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2019/05/19/failed-to-install-the-following-android-sdk-packages-as-some-licences-have-not-been-accepted/</guid>
        <description>A few days ago, I had time to try to build an Android project but did not use the Android Studio application but instead used the command line. In order for the source code to be built using only the command line, we can use the included sdkmanager to download other SDK packages, this is a basic Android command line tool, if you want to download visit the Android Developer page then adjust with your environment.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Backup and Restore Database SQL Server to Lower Version</title>
        <link>https://sibunglon.com/2019/05/16/backup-and-restore-database-sql-server-to-lower-version/</link>
        <pubDate>Thu, 16 May 2019 14:26:00 +0700</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2019/05/16/backup-and-restore-database-sql-server-to-lower-version/</guid>
        <description>How to Restore Database SQL server to lower version?
If you want to migrate a database from environment A with SQL Server version A to environment B with SQL Server version A, you can use the script or backup and restore function. But if you want to migrate the database from environment A with SQL Server version A to environment B with SQL Server version B, when running the backup function in environment A and you will get problems when running the restore function in environment B.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Install Bamboo Atlassian di Linux</title>
        <link>https://sibunglon.com/2019/05/06/install-bamboo-atlassian-di-linux/</link>
        <pubDate>Mon, 06 May 2019 03:40:59 +0700</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2019/05/06/install-bamboo-atlassian-di-linux/</guid>
        <description>Bamboo Atlassian Bamboo adalah integrasi berkelanjutan (continuous integration (CI)) dan server penyebaran berkelanjutan (continuous deployment) yang dikembangkan oleh Atlassian. Bamboo dapat digunakan untuk mengotomatisasi manajemen rilis untuk aplikasi perangkat lunak, menciptakan jalur pengiriman kontinu.
CI adalah metodologi pengembangan perangkat lunak di mana tes pembangunan, unit, dan tes integrasi dilakukan, atau dipicu, setiap kali kode dipublish ke repositori, untuk memastikan bahwa perubahan baru terintegrasi dengan baik ke dalam basis kode yang ada.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Fix the Cockpit Blank Page After Login Over Nginx Reverse Proxy</title>
        <link>https://sibunglon.com/2019/04/15/fix-the-cockpit-blank-page-after-login-over-nginx-reverse-proxy/</link>
        <pubDate>Mon, 15 Apr 2019 05:09:24 +0700</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2019/04/15/fix-the-cockpit-blank-page-after-login-over-nginx-reverse-proxy/</guid>
        <description>Cockpit nge-Blank Setelah Login Jika diakses melalui Reverse Proxy Nginx? Apakah anda mengalami hal tersebut? Jangan takut, karena saya juga mengalami hal tersebut 😆 Beberapa yang hari lalu, saya mengakses cockpit server lab saya yang melalui reverse proxy NGINX, awalnya normal aja pas ngakses sampai ke halaman login namun ketika mencoba login, si cockpit hanya stuck di blank page. Wahhhh alhamdulillah dapat masalah baru lagi :D padahal sebelumnya normal aja, gak ada stuck di blank page.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>ValueError Saat Setup MSSQL Server Di Linux</title>
        <link>https://sibunglon.com/2019/04/09/valueerror-saat-setup-mssql-server-di-linux/</link>
        <pubDate>Tue, 09 Apr 2019 20:45:08 +0700</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2019/04/09/valueerror-saat-setup-mssql-server-di-linux/</guid>
        <description>ValueError: unknown locale: UTF-8? Beberapa hari yang lalu saya sempat menulis step by step install Microsoft SQL Server (MSSQL Server) di environment Linux, namun mungkin saja ada yang menemukan error salah satunya error dengan message ValueError: unknown locale: UTF-8, gak usah takut karena dari masalah itu ataupun lainnya kita dapat pelajaran baru😆
Disuatu waktu saya install MSSQL Server Linux di environment berbeda dari sebelumnya, saya ikuti tuh step by step installasi MSSQL Server yang saya tulis sebelumnya, alhamdulillah dapat rejeki, dapat ValueError: unknown locale: UTF-8 pada saat setup MSSQL Server🤣 Dengan kemampuan sok tau saya😆 langsung disimpulkan maksud dari error message tersebut yaitu Lokal UTF-8 tidak di kenal.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Mudahnya Memasang MSSQL Server di Linux</title>
        <link>https://sibunglon.com/2019/04/05/mudahnya-memasang-mssql-server-di-linux/</link>
        <pubDate>Fri, 05 Apr 2019 18:08:14 +0700</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2019/04/05/mudahnya-memasang-mssql-server-di-linux/</guid>
        <description>Microsoft SQL Server di Linux? Diantara para pembaca mungkin ada yang kaget atau apa kalau produknya Microsoft bisa jalan di linux apalagi tanpa emulator ataupun tools lainnya. Yah itu bisa saja karena mungkin ada yang kemakan omongan bahwa produk Microsoft itu non open source. Dengan adanya MSSQL Server di linux jangan sampai ada terlalu kaget, positif thinking aja mungkin om Bill Gates udah mulai mengopen sourcekan produknya karena kasihan banyak yang berdosa karena menjadi pak tani gelapnya Microsoft😅</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Diam Diam Port 443 Lagi Konflik</title>
        <link>https://sibunglon.com/2019/03/26/diam-diam-port-443-lagi-konflik/</link>
        <pubDate>Tue, 26 Mar 2019 14:26:11 +0700</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2019/03/26/diam-diam-port-443-lagi-konflik/</guid>
        <description>Beberapa hari yang lalu lagi ada ide iseng nyobain main-main vm linux (virtual machine) menggunakan VMware Workstation Pro, niatnya mau online-nin semua vm yang telah dibuat tapi cuman punya 1 ip publik. Emang bisa? Terus gimana ngaksesnya/ngeremotenya? Bisa dong, waktu itu pake port forwarding untuk NAT di VMware Workstation Pro, karena maunya si vm tersebut dapat akses internet dan dapat diakses dari 1 ip public.
Saya butuh web service yang dapat diakses melalui 1 publik yaitu 1 ip publik hostnya, okey saya pasang web service di salah satu vm.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Feature Browse Caddy Server</title>
        <link>https://sibunglon.com/2019/02/27/feature-browse-caddy-server/</link>
        <pubDate>Wed, 27 Feb 2019 01:15:00 +0700</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2019/02/27/feature-browse-caddy-server/</guid>
        <description>Caddy? Gak usah takut 😆 beberapa bulan yang lalu kan udah kenalan sama si Caddy dan ini postnya, tapi waktu itu kan cuman sekedar berkenalan. Nah dipostingan ini I&amp;rsquo;m siBunglon akan memberikan step installasinya di linux beserta memamerkan fitur yang paling sering I&amp;rsquo;m siBunglon pakai jika menggunakan si Caddy ini. To the point aja yah, kan kenalannya udah :D
Bermain Dengan Caddy 1) Install caddy ke sistem dengan command</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Install Package From PIP Ignore Trusted Host</title>
        <link>https://sibunglon.com/2019/02/26/install-package-from-pip-ignore-trusted-host/</link>
        <pubDate>Tue, 26 Feb 2019 10:53:16 +0700</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2019/02/26/install-package-from-pip-ignore-trusted-host/</guid>
        <description>Connection is Power Yah connection is power dan jangan berpikir problems can occur due to connection ketika kalian menemukan masalah yang berkaitan dengan internet. Disuatu waktu I&amp;rsquo;m siBunglon menemukan masalah pada saat akan melakukan installasi package dari python-pip, paketnya tidak bisa diinstall tapi diwaktu itu I&amp;rsquo;m siBunglon menggunakan koneksi yang dikelola oleh orang lain dan mencoba browsing eh ternyata lancar jaya, mencoba menggunakan Wi-Fi dari device yang lain dan masalah tersebut tidak muncul.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Error Generate Certificate SSL Menggunakan Let&#39;s Encrypt</title>
        <link>https://sibunglon.com/2019/02/16/error-generate-certificate-ssl-menggunakan-lets-encrypt/</link>
        <pubDate>Sat, 16 Feb 2019 17:19:08 +0700</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2019/02/16/error-generate-certificate-ssl-menggunakan-lets-encrypt/</guid>
        <description>Beberapa bulan yang lalu I&amp;rsquo;m siBunglon masih bisa generate SSL menggunakan Let&amp;rsquo;s Encrypt namun hari ini I&amp;rsquo;m siBunglon menemukan error ketika akan generate SSL lagi dan I&amp;rsquo;m siBunglon mendapatkan error message seperti berikut:
[root@airgreen siBunglon]# certbot --nginx -d repo.lab.sibunglon.com Traceback (most recent call last): File &amp;quot;/bin/certbot&amp;quot;, line 9, in &amp;lt;module&amp;gt; load_entry_point(&#39;certbot==0.29.1&#39;, &#39;console_scripts&#39;, &#39;certbot&#39;)() File &amp;quot;/usr/lib/python2.7/site-packages/pkg_resources/__init__.py&amp;quot;, line 487, in load_entry_point return get_distribution(dist).load_entry_point(group, name) File &amp;quot;/usr/lib/python2.7/site-packages/pkg_resources/__init__.py&amp;quot;, line 2728, in load_entry_point return ep.load() File &amp;quot;/usr/lib/python2.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Membangun Hotspot Sistem Voucher</title>
        <link>https://sibunglon.com/2019/02/09/membangun-hotspot-sistem-voucher/</link>
        <pubDate>Sat, 09 Feb 2019 23:25:02 +0700</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2019/02/09/membangun-hotspot-sistem-voucher/</guid>
        <description>Hotspot Sistem Voucher Layaknya wifi.id Pada era informatika sekarang ini, bisnis hotspot sangat menggiurkan karena penggunaan dan kebutuhan internet masyarakat Indonesia sangat meningkat. Internet seperti sudah menjadi kebutuhan primer bagi masyarakat perkotaan bahkan pedesaan. Oleh karena itu menurut saya, bisnis hotspot sangat menjanjikan untuk dijalankan di desa maupun di kota.
Namun saat ini masih banyak bisnis hotspot tidak dimanajemen dengan baik. Kenapa saya bilang begitu? Masih ada pemilik bisnis hotspot memasang tarif koneksi per 1 device, namun autentikasi yang digunakan cuman menggunakan WPA2 Personal.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Memisahkan Traffic Game Online Dan Browsing Dengan Mikrotik</title>
        <link>https://sibunglon.com/2019/02/07/memisahkan-traffic-game-online-dan-browsing-dengan-mikrotik/</link>
        <pubDate>Thu, 07 Feb 2019 20:35:49 +0700</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2019/02/07/memisahkan-traffic-game-online-dan-browsing-dengan-mikrotik/</guid>
        <description>Memisahkan Traffic? Pernah gak sih kalian berpikir untuk memisahkan traffic suatu layanan dijaringan lokal atau mungkin diantara pembaca sudah ada yang telah berkenalan atau mendengarkan tentang pemisahan traffic? Contohnya untuk jaringan di Warung Kopi (Warkop), sekolah, kantor, taman, dll.
Semakin hari kebutuhan akan manajemen jaringan semakin beragam. Hal ini tidak lepas dari semakin beragam pula layanan internet yang ada. Diasumsikan sebagai penyedia layanan akses internet, kalian pasti ingin memberikan layanan yang terbaik ke semua client.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Menggunakan Ansible Untuk Kirim Pemberitahuan</title>
        <link>https://sibunglon.com/2019/01/20/menggunakan-ansible-untuk-kirim-pemberitahuan/</link>
        <pubDate>Sun, 20 Jan 2019 18:11:43 +0700</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2019/01/20/menggunakan-ansible-untuk-kirim-pemberitahuan/</guid>
        <description>Ansible Kirim Pemberitahuan? Emang bisa? Kirimnya pakai apa? Sepertinya menarik.
Melalui postingan beberapa hari yang lalu kita telah berkenalan secara kilat dengan ansible, saya kira postingan sebelumnya sudah cukup membantu dan mengantar kita untuk kepo kepo i si Ansible tersebut. Sesuai apa yang ada di web resminya, disana kita bisa lihat bahwa si Ansible mempunyai banyak module yang bisa digunakan bahkan dikembangkan.
Diantara banyak module yang disediakan berdasarkan apa yang saya ketahui setelah berkenalan dengan si Ansible, ada 2 module yang bisa digunakan untuk mengirim pemberitahuan yaitu module sendgrid dan telegram.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Install Aplikasi Linux Secara Massal? Pake Ansible Aja</title>
        <link>https://sibunglon.com/2019/01/19/install-aplikasi-linux-secara-massal-pake-ansible-aja/</link>
        <pubDate>Sat, 19 Jan 2019 21:24:37 +0700</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2019/01/19/install-aplikasi-linux-secara-massal-pake-ansible-aja/</guid>
        <description>Pada saat kita dihadapkan dengan pilihan harus melakukan installasi aplikasi secara berulang ataupun harus melakukan installasi aplikasi yang sama di beberapa server dan diwaktu itu juga kalian mau ngelakuin sesuatu, tentu hal tersebut bikin mumet atau apalah. Bayangkan jika sekarang kalian disuruh melakukan hal tersebut untuk 15 sampai 50 server, mabok dan bete auto mode ON hihihi :v Apalagi kalau sistem operasinya berbeda beda, mungkin baru dengar aja seketika mabok dan bete udah auto ganti ke mode ON.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Berkenalan Dengan Ansible</title>
        <link>https://sibunglon.com/2019/01/19/berkenalan-dengan-ansible/</link>
        <pubDate>Sat, 19 Jan 2019 11:53:28 +0700</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2019/01/19/berkenalan-dengan-ansible/</guid>
        <description>Ansible? Apa itu ansible? Untuk apa dia datang?
Daripada banyak nanya hayuuuk berkenalan aja dengan ansible.
Ansible adalah tool automation yang dimiliki oleh perusahaan yang bergerak dibidang teknologi yaitu RedHat. Ansible adalah perangkat lunak open source yang mengotomatiskan pemasangan software, manajemen konfigurasi, dan beberapa tugas lainnya. Ansible terhubung dengan client remotenya menggunakan ssh.
Apa Kelebihan Ansible? Karena beberapa hari belakangan ini saya sebagai siBunglon telah mencobanya, maka dari itu siBunglon paparkan kelebihan penggunaaan ansible versinya sendiri :v hihihi</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Menonaktifkan Autentikasi Password Pada Login SSH</title>
        <link>https://sibunglon.com/2018/12/27/menonaktifkan-autentikasi-password-pada-login-ssh/</link>
        <pubDate>Thu, 27 Dec 2018 01:29:42 +0700</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2018/12/27/menonaktifkan-autentikasi-password-pada-login-ssh/</guid>
        <description>Login SSH Tanpa Password Plain Text? Login ssh tanpa password plain text? emang bisa? terus loginnya pake apa? cuman modal username aja?
Ya, kali ini labnya tentang gimana caranya agar nantinya kalian dapat login ke server masing-masing tapi gak pakai password plain text lagi. Ya itu bisa saja terjadi, setelah menonaktifkan autentikasi password nanti kita login ke server masing-masing menggunakan private keynya sesuai pada lab sebelumnya. Jika autentikasi password plain text pada login ssh di nonaktifkan, agar bisa login ke server yang dibutuhkan cuman private key, username, ip atau domain server yang dituju.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Akses Server Dengan Autentikasi Private Key SSH</title>
        <link>https://sibunglon.com/2018/12/25/akses-server-dengan-autentikasi-private-key-ssh/</link>
        <pubDate>Tue, 25 Dec 2018 04:33:58 +0700</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2018/12/25/akses-server-dengan-autentikasi-private-key-ssh/</guid>
        <description>Akses Server Dengan Autentikasi Private Key Ssh Login Ke Server Dengan Private Key? Emang bisa? Ya itu bisa.
Umumnya server diakses menggunakan ssh dengan autentikasi password plain text, jika cuman akses 1 server dengan autentikasi password plain text itu masih biasa namun jika mengontrol banyak server dan passwordnya berbeda-beda, apakah anda masih siap mengingatnya? Apakah anda yakin ingin mencatatnya? Jika anda mencatatnya anda bisa saja masih repot karena harus mendefinisikan satu per satu hostname server beserta passwordnya.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Hak Akses Root Dengan Sudo Tanpa Password</title>
        <link>https://sibunglon.com/2018/12/25/hak-akses-root-dengan-sudo-tanpa-password/</link>
        <pubDate>Tue, 25 Dec 2018 01:31:24 +0700</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2018/12/25/hak-akses-root-dengan-sudo-tanpa-password/</guid>
        <description>Sudo Tanpa Password? Hmmm kelihatannya menarik.
Ya emang menarik, agar user tidak perlu memasukkan password jika ingin mendapatkan hak akses root cukup tambahkan si user ke sudoers.
Bermain dengan Sudoers 1) Edit file sudoers dengan command nano /etc/sudoers.
2) Setelah berhasil mengakses file sudoers, sekarang tambahkan sintaks berikut:
sibunglon ALL=(ALL) NOPASSWD:ALL   Note: Kata sibunglon diganti sesuai user yang akan diberikan izin menggunakan sudo tanpa password.
 Sekarang user sibunglon (user sesuai yang anda daftarkan) dapat menggunakan command sudo tanpa password.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Menonaktifkan Plugin Terminal Dari Cockpit</title>
        <link>https://sibunglon.com/2018/12/23/menonaktifkan-plugin-terminal-dari-cockpit/</link>
        <pubDate>Sun, 23 Dec 2018 00:14:35 +0700</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2018/12/23/menonaktifkan-plugin-terminal-dari-cockpit/</guid>
        <description>Cockpit Apa sih cockpit itu?
Pertanyaan sejenis itu sudah di tulis pada lab sebelumnya, karena di lab sebelumnya kita awali perkenalan dulu :D Kali aja jatuh cinta sama teman baru, kan gak enak kalau sebelumnya gak kenalan dulu :D
Oh ya mungkin ada yang kepikiran tentang keamanan server jika memasang cockpit di server dan memberikan akses role user yang dapat mengontrol systemD, karena secara default cockpit mengaktifkan plugin terminal. Dengan adanya terminal/shell, user yang login ke cockpit dengan role super user atau sudo bisa saja melakukan diluar sepengetahuan anda.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Manajemen Linux Server Menggunakan Cockpit</title>
        <link>https://sibunglon.com/2018/12/18/manajemen-linux-server-menggunakan-cockpit/</link>
        <pubDate>Tue, 18 Dec 2018 17:30:24 +0700</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2018/12/18/manajemen-linux-server-menggunakan-cockpit/</guid>
        <description>Cockpit? Apa sih cockpit itu? Bukannya cockpit itu ruang khususnya pilot?
Cockpit adalah sebuah aplikasi adminstrasi server berbasi web. Dengan cockpit, grafik penggunaan cpu, memory, network, hdd dapat dilihat langsung pada saat autentikasi user cockpit berhasil serta dapat mengontrol service yang dijalankan melalui SystemD.
Cockpit berjalan di port 9090, tidak membutuhkan web server jadi jika anda belum menginstall web server apapun, itu tidak menjadi masalah, serta resource yang digunakan cockpit sangat sedikit karena service cockpit akan dijalankan secara otomatis jika anda mencoba mengaksesnya melalui web page dan setelah beberapa menit setelah anda logout secara otomatis service cockpit akan di matikan.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Berkenalan Dengan Let&#39;s Encrypt SSL Gratis Untuk Nginx</title>
        <link>https://sibunglon.com/2018/12/16/berkenalan-dengan-lets-encrypt-ssl-gratis-untuk-nginx/</link>
        <pubDate>Sun, 16 Dec 2018 07:51:58 +0700</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2018/12/16/berkenalan-dengan-lets-encrypt-ssl-gratis-untuk-nginx/</guid>
        <description>Let&amp;rsquo;s Encrypt? Apa sih let&amp;rsquo;s encrypt itu?
Let&amp;rsquo;s encrypt adalah certificate Authority (CA) atau otoritas sertifikat yang menyediakan cara mudah untuk mendapatkan dan menginstall SSL pada web server, sehingga memungkinkan web server anda terenskripsi (HTTPS). Merupakan layanan yang disediakan oleh Internet Security Research Group (ISRG). ISRG memberikan dan mengaktifkan HTTPS secara gratis dengan alasan ingin menciptakan web yang lebih aman dan menjaga privasi. Sebenarnya untuk mendapatkan dan memasang SSL itu memiliki biaya sendiri namun jika untuk kebutuhan pengembangan, ngoprek / ngelab, let&amp;rsquo;s encrypt ini menjadi solusi.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Membuat Subdomain Dengan Nginx</title>
        <link>https://sibunglon.com/2018/12/14/membuat-subdomain-dengan-nginx/</link>
        <pubDate>Fri, 14 Dec 2018 11:03:50 +0700</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2018/12/14/membuat-subdomain-dengan-nginx/</guid>
        <description>Subdomain? Subdomain adalah bagian dari nama domain induk yang memiliki ruangan sendiri (direktori), mengacu ke suatu alamat fisik. Contohnya subdomain blog.sibunglon.com acuannya yaitu sibunglon.com. Jika menggunakan nginx, untuk membuat subdomain sama seperti pada lab sebelumnya yang Bermain Dengan Nginx. Mudahkan kalau caranya cuman gitu? :D Tapi jika masih ada yang bingung, tenang labnya masih saya bagikan.
Pada lab ini saya asumsikan:
 Domain induk = sibunglon.com Subdomain = blog.sibunglon.com master konfigurasi berada di direktori /sibunglonlabs/config/nginx File konfigurasi domain induk sibunglonlabs.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Sertifikat Repository Red Hat Kadaluarsa Pada VM Microsoft Azure</title>
        <link>https://sibunglon.com/2018/12/12/sertifikat-repository-red-hat-kadaluarsa-pada-vm-microsoft-azure/</link>
        <pubDate>Wed, 12 Dec 2018 10:28:20 +0700</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2018/12/12/sertifikat-repository-red-hat-kadaluarsa-pada-vm-microsoft-azure/</guid>
        <description>Jika anda menggunakan VM Red Hat versi lama di Microsoft Azure, kadang anda mendapatkan masalah “SSL peer rejected your certificate as expired” jika ingin menginstall paket baru ataupun mengupate paket-paket. Itu terjadi karena sertifikat repositori sudah kadaluarsa, untuk memecahkan masalah tersebut cukup gunakan command
yum update -y --disablerepo=* --enablerepo=rhui-microsoft-* rhui-azure-rhel7
Setelah itu sekarang anda dapat menginstall atau update paket di Red Hat anda seperti yang biasa kamu lakukan.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>PIP Python2 Error</title>
        <link>https://sibunglon.com/2018/12/11/pip-python2-error/</link>
        <pubDate>Tue, 11 Dec 2018 21:34:18 +0700</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2018/12/11/pip-python2-error/</guid>
        <description> Pip di Python2 Error? Traceback (most recent call last): File &amp;quot;/usr/bin/pip&amp;quot;, line 9, in &amp;lt;module&amp;gt; from pip import main ImportError: cannot import name main  Gak usah panik, cukup jalankan command berikut tapi pastikan terlebih dahulu sekarang sudah jadi super user (root)
python -m pip uninstall pip &amp;amp;&amp;amp; apt install python-pip --reinstall  </description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Python Tidak Memiliki Objek SSL_ST_INIT</title>
        <link>https://sibunglon.com/2018/12/10/python-tidak-memiliki-objek-ssl_st_init/</link>
        <pubDate>Mon, 10 Dec 2018 23:47:30 +0700</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2018/12/10/python-tidak-memiliki-objek-ssl_st_init/</guid>
        <description>Jika akan menghubungkan perangkat anda dengan perangkat lain menggunakan ansible namun ketemu error ERROR! Unexpected Exception: &amp;lsquo;module&amp;rsquo; object has no attribute &amp;lsquo;SSL_ST_INIT&amp;rsquo;, sebenarnya itu hanya membutuhkan paket pyOpenSSL yang dapat diinstall dengan command pip install pyOpenSSL</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Peringatan Dependensi Cryptography</title>
        <link>https://sibunglon.com/2018/12/10/peringatan-dependensi-cryptography/</link>
        <pubDate>Mon, 10 Dec 2018 23:41:25 +0700</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2018/12/10/peringatan-dependensi-cryptography/</guid>
        <description>Requests Dependency Warning: Old version of cryptography Jika anda mendapatkan sebuah masalah jangan panik, apalagi ketemu error yang similiar dari judul tulisan itu berarti saat ini disistem anda menggunakan cryptography versi lama silahkan update dengan command pip install --upgrade cryptography</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Kustom Konfigurasi dan Ganti Direktori Nginx</title>
        <link>https://sibunglon.com/2018/12/10/kustom-konfigurasi-dan-ganti-direktori-nginx/</link>
        <pubDate>Mon, 10 Dec 2018 17:45:30 +0700</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2018/12/10/kustom-konfigurasi-dan-ganti-direktori-nginx/</guid>
        <description>Bermain Dengan Nginx Pada saat ini sudah menjadi hal biasa jika seseorang ingin memindahkan file konfigurasinya agar lebih mudah dimaintenance. Salah satunya yaitu memidahkan direktori root html nginx. Di nginx, untuk memindahkan direktori root html dan memidahkan konfigurasinya cukup dengan command-command berikut.
Pada Lab ini saya asumsikan :
 master konfigurasi berada di direktori /sibunglonlabs/config/nginx direktori root berada di /sibunglonlabs/web  1) Gunakan command berikut untuk memindahkan master konfig nginx ke direktori yang anda ingin, yang mudah diakses oleh anda namun susah ditemui oleh orang lain.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Nginx Tidak Bisa Diakses</title>
        <link>https://sibunglon.com/2018/12/10/nginx-tidak-bisa-diakses/</link>
        <pubDate>Mon, 10 Dec 2018 13:40:57 +0700</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2018/12/10/nginx-tidak-bisa-diakses/</guid>
        <description>Nginx di CentOS atau RHEL tidak bisa diakses? Service nginx aktif? Servernya aktif? Akses dari localhost bisa? Jika semua jawabannya YA, mungkin firewall di system anda sedang aktif namun trafik protokol HTTP dan HTTPS belum diizinkan oleh perangkat yang lain.
Untuk mengizinkan trafik protokol HTTP, gunakan command
firewall-cmd --permanent --zone=public --add-service=http  Sedangkan untuk mengizinkan trafik protokol HTTPS, gunakan command
firewall-cmd --permanent --zone=public --add-service=https  Setelah diizinkan, firewall wajib direload agar update firewall dapat diterapkan</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Berkenalan Dengan Nginx di RHEL/CentOS</title>
        <link>https://sibunglon.com/2018/12/10/berkenalan-dengan-nginx-di-rhel/centos/</link>
        <pubDate>Mon, 10 Dec 2018 07:44:24 +0700</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2018/12/10/berkenalan-dengan-nginx-di-rhel/centos/</guid>
        <description>Nginx? Apa sih nginx itu? Fungsinya buat apa? Mungkin itu yang terlintas dipikirian beberapa orang jika berkenalan dengan hal baru. Maka dari itu pada kali ini yang akan dibahas pada Lab ini yaitu berkenalan dan bagaimana memasang nginx.
Nginx, banyak orang membicarakannya meskipun salah dipelafalannya. Dulu saya juga salah melafakannya namun setelah diruqyah sama m1m1n atau yang dikenal dengan Andy Hidayat, sekarang gak salah pelafalan lagi :D . Nginx dibaca &amp;ldquo;engine X&amp;rdquo; bukan &amp;ldquo;nging X&amp;rdquo;.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Share Pc/Laptop Lokal Ke Public</title>
        <link>https://sibunglon.com/2018/12/07/share-pc/laptop-lokal-ke-public/</link>
        <pubDate>Fri, 07 Dec 2018 07:44:24 +0700</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2018/12/07/share-pc/laptop-lokal-ke-public/</guid>
        <description>Ngrok Ngrok merupakan salah satu software yang dapat membuat sebuah tunnel atau terowongan yang aman melalui jalur internet agar dapat mengakses pc/laptop lokal tanpa harus memiliki ip publik sendiri.
Jika masih ingin berkenalan lebih lanjut, bisa di stalking ke official sitenya :D https://ngrok.com
Langkah - langkah menggunakan ngrok:
1) Buka shell linux dan login sebagai super user, kemudian download ngrok menggunakan command
wget https://bin.equinox.io/c/4VmDzA7iaHb/ngrok-stable-linux-amd64.zi
2) Ekstrak file ngrok yang telah didownload dengan command</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Lindungi Web Server Apache2 Dengan SSL Debian 8</title>
        <link>https://sibunglon.com/2018/12/01/lindungi-web-server-apache2-dengan-ssl-debian-8/</link>
        <pubDate>Sat, 01 Dec 2018 15:14:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2018/12/01/lindungi-web-server-apache2-dengan-ssl-debian-8/</guid>
        <description>Pengertian  HTTPS juga disebut HTTP melalui TLS, HTTP melalui SSL, dan HTTP Secure adalah protokol untuk komunikasi yang aman melalui jaringan komputer yang banyak digunakan di Internet. HTTPS terdiri dari komunikasi melalui Hypertext Transfer Protocol (HTTP) dalam koneksi yang terenkripsi dengan Transport Layer Security atau pendahulunya Secure Sockets Layer. Fungsi utama untuk HTTPS adalah autentikasi dari website yang dikunjungi dan perlindungan privasi dan integritas data yang dipertukarkan. SSL (Secure Sockets Layer) adalah teknologi keamanan standar untuk membangun link yang dienkripsi antara web server dan browser.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Gerakan Multi-Touch MacBook di Linux</title>
        <link>https://sibunglon.com/2018/11/06/gerakan-multi-touch-macbook-di-linux/</link>
        <pubDate>Tue, 06 Nov 2018 15:14:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2018/11/06/gerakan-multi-touch-macbook-di-linux/</guid>
        <description>Jika Anda pernah menggunakan MacBook, pasti tahu betapa menyenangkan dan bermanfaatnya gerakan trackpad untuk mengubah desktop, menampilkan semua jendela yang terbuka, dan pinch-to-zoom.&amp;nbsp;Di linux anda juga menggunakan fitur ini dengan bantuan aplikasi fusuma, berikut installasi dan konfigurasinya.1. Berikan izin untuk membaca perangkat touchpadsudo gpasswd -a $USER input2.&amp;nbsp;Install libinput-toolssudo apt-get install libinput-tools3. Install Fusumasudo gem install fusuma4. Instal xdotool (opsional)sudo apt-get install xdotool5. Sesuaikan gesture dengan membuat direktori fusuma dan buat file konfigurasinyamkdir -p ~/.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Installasi Caddy Server di Sistem Operasi Windows</title>
        <link>https://sibunglon.com/2018/10/28/installasi-caddy-server-di-sistem-operasi-windows/</link>
        <pubDate>Sun, 28 Oct 2018 21:20:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2018/10/28/installasi-caddy-server-di-sistem-operasi-windows/</guid>
        <description>Setelah berkenalan dengan si Caddy Server pada beberapa hari yang lalu, sekarang waktunya bermain dengan si Caddy Server.
Apa Saja yang dibutuhkan? Pastikan anda telah memiliki file master Caddy Server, jika belum silahkan dari situs resminya.
Menjalankan Caddy Server pada sistem operasi windows1. Buka file hasil download Caddy Server2. Copy semua isi dari file master tersebut3. Tentukan path Caddy, buat folder baru yang akan menampung semua file yang telah dicopy kemudian paste di folder tersebut4.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Berkenalan Dengan Caddy Server</title>
        <link>https://sibunglon.com/2018/10/26/berkenalan-dengan-caddy-server/</link>
        <pubDate>Fri, 26 Oct 2018 11:52:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2018/10/26/berkenalan-dengan-caddy-server/</guid>
        <description>Caddy? Caddy itu apaan? Fungsinya apa aja?
Caddy kadang-kadang diklarifikasi sebagai web server Caddy bersifat open source, server web HTTP / 2- enabled yang ditulis dalam Go . Ia menggunakan pustaka standar Go untuk fungsi HTTP-nya. Salah satu fitur paling terkenal Caddy adalah mengaktifkan HTTPS secara default.Caddy mendukung berbagai teknologi Web dan tersedia sebagai biner yang dikompilasi secara statis untuk sistem operasi Windows, Mac, Linux, Android, dan BSD pada arsitektur i386, amd64, dan ARM.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Membangun DHCP Server Menggunakan Debian 8</title>
        <link>https://sibunglon.com/2018/10/26/membangun-dhcp-server-menggunakan-debian-8/</link>
        <pubDate>Fri, 26 Oct 2018 10:47:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2018/10/26/membangun-dhcp-server-menggunakan-debian-8/</guid>
        <description>DHCP server atau Dinamic Host Configuration Protocol adalah sebuah protocol yang memungkinkan sebuah komputer atau server memberikan IP Address secara dinamis atau otomatis untuk komputer lain, atau komputer klien.Ketika DHCP client pada pihak komputer klien diaktifkan, komputer klien tersebut akan melakukan request ke komputer server untuk mendapatkan IP Address dari DHCP Server. Kemudian DHCP server akan memberikan jawaban ke komputer klien dengan memberikan IP Address yang tersedia pada pool atau range IP Address di DHCP server.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Membangun DNS Server Menggunakan Debian 8</title>
        <link>https://sibunglon.com/2018/10/26/membangun-dns-server-menggunakan-debian-8/</link>
        <pubDate>Fri, 26 Oct 2018 10:06:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2018/10/26/membangun-dns-server-menggunakan-debian-8/</guid>
        <description>Dalam dunia internet, komputer saling berkomunikasi dengan mengenali ip addressnya. Namun karena manusia jauh lebih sulit mengingat angka-angkanya maka solusinya menggunakan DNS Server.&amp;nbsp;DNS yaitu kepanjangan dari Domain Name System merupakan sebuah server yang berfungsi menangani translasi penamaan host-host kedalam IP Address, begitu juga sebaliknya dalam menangani translasi dari IP Address ke Hostname/Domain. Lebih mudahnya DNS dapat diartikan sebagai sebuah layanan yang digunakan untuk menterjemahkan hostname/domain ke IP Address atau sebaliknya.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Membuat Repositori Debian 8 Dari Iso DVD</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/10/24/membuat-repositori-debian-8-dari-iso-dvd/</link>
        <pubDate>Tue, 24 Oct 2017 02:54:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/10/24/membuat-repositori-debian-8-dari-iso-dvd/</guid>
        <description>A. PendahuluanPada kesempatan kali ini yang saya share yaitu bagaimana sih membuat sebuah repository debian untuk jaringan lokalB. PengertianRepositori perangkat lunak adalah lokasi penyimpanan dari paket perangkat lunak dapat diambildan diinstal pada komputer. Membuat repositori debian 8 dari dvd ini tergolong mudah dan praktis tetapi membutuhkan waktu atau tempo yang agak lama karena banyak data yang akan di salin dari iso ke hardisk walaupun offline atau tanpa menggunakan koneksi internet andaabar harus s untuk rsync dari iso atau dvd selain anda dapat menggunakan iso, anda juga dapat menggunakan DVD untuk membuat repo yaitu me-mount dvd anda terlebih dahulu.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Membangun sistem informasi desa</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/10/23/membangun-sistem-informasi-desa/</link>
        <pubDate>Mon, 23 Oct 2017 02:29:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/10/23/membangun-sistem-informasi-desa/</guid>
        <description>A. Pendahuluan
Pada kesempatan ini saya akan mengimplementasikan membangun sebuah sistem informasi untuk desa
B. PengertianOpenSID&amp;nbsp;(https://github.com/OpenSID/OpenSID) adalah Sistem Informasi Desa (SID) yang sengaja dibuat supaya terbuka dan dapat dikembangkan bersama-sama oleh komunitas peduli SID.
SID adalah aplikasi komputer yang membantu desa, agar:
- Kantor desa lebih efisien dan efektif
- Pemerintah desa lebih transparan dan akuntabel- Layanan publik lebih baik
- Warga mendapat akses lebih baik pada informasi desa
OpenSID turut membantu agar ke semua 74ribu+ desa di Indonesia menerapkan sistem informasi untuk memajukan desanya.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Mempercantik Tampilan Terminal Server</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/10/21/mempercantik-tampilan-terminal-server/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2017 02:27:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/10/21/mempercantik-tampilan-terminal-server/</guid>
        <description>A. PendahuluanPada kesempatan ini saya ingin sharing tentang bagaimana mempercantik atau apalah agar tampilan shell linux tidak polos-polos begitu saja.
B. PengertianApa itu shell ? shell adalah program (penterjemah perintah) yang menjembatani user dengan sistem operasi dalam hal ini kernel (inti sistem operasi), umumnya shell menyediakan prompt sebagai user interface, tempat dimana user mengetikkan perintah-perintah yang diinginkan baik berupa perintah internal shell (internal command), ataupun perintah eksekusi suatu file progam (eksternal command), selain itu shell memungkinkan user menyusun sekumpulan perintah pada sebuah atau beberapa file untuk dieksekusi sebagai program.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Install Nexcloud di Debian Server 8.6.0</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/10/20/install-nexcloud-di-debian-server-8.6.0/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2017 02:10:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/10/20/install-nexcloud-di-debian-server-8.6.0/</guid>
        <description>A. PendahuluanPada kesempatan ini&amp;nbsp;saya akan sharing tentang bagaimana saya menyimpan file dengan melakukan instalasi nextcloud pada server debian 8.6.
B. PengertianNextcloud adalah perangkat lunak client-server untuk membuat dan menggunakan layanan file hosting. Ini secara fungsional mirip dengan Dropbox, meskipun Nextcloud bebas dan open-source, memungkinkan siapa saja untuk menginstal dan mengoperasikannya di server pribadi. Berbeda dengan layanan proprietary seperti Dropbox, arsitektur terbuka memungkinkan penambahan fungsionalitas tambahan ke server dalam bentuk aplikasi.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Backup VM Proxmox ke Local HardDisk</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/10/19/backup-vm-proxmox-ke-local-harddisk/</link>
        <pubDate>Thu, 19 Oct 2017 18:47:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/10/19/backup-vm-proxmox-ke-local-harddisk/</guid>
        <description>A. Pendahuluan
Pada kesempatan ini saya share bagaimana agar config di debian atau apapun yang ada diproxmox tidak hilang bila terjadi sesuatu
B. Pengertian
Bakcup data adalah salah satu langkah untuk menyimpan data agar saat data itu hilang kita masih memiliki data simpanannya agar tidak hilang.
C. Latar belakang
Membuat secondary data agar saat data primer nya hilang kita masih punya data secondari nya.
D. Tujuan
Agar data yang saat penting itu tidak hilang karena ada kesalahan dan dapat menyerlamatkan pekerjaan kita.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Implementasi Pembelajaran Online Dengan Moodle - Installasi</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/10/18/implementasi-pembelajaran-online-dengan-moodle-installasi/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 17:13:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/10/18/implementasi-pembelajaran-online-dengan-moodle-installasi/</guid>
        <description>A. PendahuluanPada kesempatan kali ini saya akan mengimplementasikan tentang apa yang sudah saya pelajari yaitu Moodle
B. PengertianMOODLE&amp;nbsp;(singkatan dari&amp;nbsp;Modular Object-Oriented Dynamic Learning Environment) adalah paket perangkat lunak yang diproduksi untuk kegiatan belajar berbasis internet dan situs web yang menggunakan prinsip&amp;nbsp;social constructionist pedagogy. MOODLE merupakan salah satu aplikasi dari konsep dan mekanisme belajar mengajar yang memanfaatkan teknologi informasi, yang dikenal dengan konsep pembelajaran elktronik atau e-learning. Moodle dapat digunakan secara bebas sebagai produk sumber terbuka (open source) di bawah lisensi GNU.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Point to Point Dengan Ubiquiti (Station Side)</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/10/18/point-to-point-dengan-ubiquiti-station-side/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 16:50:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/10/18/point-to-point-dengan-ubiquiti-station-side/</guid>
        <description>A. Pengertian
Ubiquiti Networks&amp;nbsp;adalah perusahaan teknologi Amerika yang dimulai pada tahun 2005. Berbasis di&amp;nbsp;San Jose, California&amp;nbsp;, Ubiquiti memproduksi&amp;nbsp;produk&amp;nbsp;komunikasi data nirkabel&amp;nbsp;untuk perusahaan dan&amp;nbsp;penyedia layanan&amp;nbsp;broadband nirkabel&amp;nbsp;dengan fokus utama pada pasar yang kurang terlayani dan yang&amp;nbsp;sedang berkembang.
B. Latar Belakang
Kebutuhan media tranmisi jarak jauh
C. Maksud dan Tujuan
Bisa Menerapkan wireless konsep dan bisa menangkap signal dari sisi AP
D. Alat dan Bahan
~ Ubiquiti Power Beam M2 (Station side)
~ Ubiquiti NanoStation M2 (AP Side)</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Point to Point Dengan Ubiquiti (AP Side)</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/10/18/point-to-point-dengan-ubiquiti-ap-side/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 11:29:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/10/18/point-to-point-dengan-ubiquiti-ap-side/</guid>
        <description>Protokol Point-to-Point (PPP) adalah protokol data link (layer 2) yang digunakan untuk membangun hubungan langsung antara dua node. Ini menghubungkan dua router secara langsung tanpa host atau perangkat jaringan lainnya di antaranya, dan jaraknya biasanya cukup jauh, UBIQUITI merupakan sebuah perusahaan yang mengkhususkan produksinya pada produk – produk wireless. Perusahaan yang berbasis di San Jose, California, Amerika ini telah beroperasi sejak tahun 2005. Sejak saat ini, mereka terus melakukan inovasi pada produk – produknya sehingga bisa mendunia seperti saat ini.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Install SLiMS 8 Akasia di Debian Server</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/10/17/install-slims-8-akasia-di-debian-server/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2017 15:17:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/10/17/install-slims-8-akasia-di-debian-server/</guid>
        <description>A. PendahuluanPada kesempatan ini saya sharing tentang bagaimana langkah-langkah penginstallan slims untuk manajamen perpustakaan online.
B. PengertianSenayan, atau lengkapnya&amp;nbsp;Senayan Library Management System&amp;nbsp;(SLiMS), adalah perangkat lunak sistem manajemen perpustakaan (library management system) sumber terbuka yang dilisensikan di bawah GPL v3. Aplikasi Web yang dikembangkan oleh tim dari Pusat Informasi dan Humas Departemen Pendidikan Nasional Repubik Indonesia ini dibangun dengan menggunakan PHP, basis data MySQL, dan Pengontrol versi Git. Pada tahun 2009, Senayan memenangi INAICTA 2009 untuk kategori&amp;nbsp;open source.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Setting Access Point EnGenius EAP 300</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/10/17/setting-access-point-engenius-eap-300/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2017 11:01:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/10/17/setting-access-point-engenius-eap-300/</guid>
        <description>A. PendahuluanPada kesempatan ini saya akan sedikit membagi ilmu terkait dengan how to configure access point EnGenius EAP 300. ok dari pada lama kita lanjut ke step selanjutnya.
B. PengertianDi jaringan komputer , jalur akses nirkabel ( WAP ), atau lebih tepatnya hanya access point ( AP ), adalah perangkat keras jaringan yang memungkinkan perangkat WI - FI terhubung ke jaringan kabel.&amp;nbsp;AP biasanya&amp;nbsp;&amp;nbsp;terhubung ke router (melalui jaringan kabel) sebagai perangkat mandiri, namun juga dapat menjadi komponen integral dari router itu sendiri.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Install CMS Sekolahku di Server</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/10/16/install-cms-sekolahku-di-server/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2017 11:16:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/10/16/install-cms-sekolahku-di-server/</guid>
        <description>A. Pendahuluan
Pada kesempatan kali ini saya akan mengimplementasikan membangun website sekolah di server dengan CMS.
B. Pengertian
CMS adalah suatu /sebuah aplikasi yang berfungsi merubah suatu menu atau memanipulasi data dari suatu situs atau website.
C. Latar belakang
Mempelajari sistem informasi sekolah dengan CMS dan mengimplementasikannya.
D. Tujuan
Mempunyai maksud untuk memudahkan saya mendapatkan informasi sekolah di website tersebut.
E. Hasil yang diharapkan
Mempunyai harapan agar nanti kedepannya bisa membangun website ini di sekolah.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Menginstall Wordpress di Localhost Linux</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/10/16/menginstall-wordpress-di-localhost-linux/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2017 10:48:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/10/16/menginstall-wordpress-di-localhost-linux/</guid>
        <description>A. Pendahuluan&amp;nbsp;Pada kesempatan kali ini, saya memposting tentang proses installasi wordpressB. PengertianWordPress adalah sebuah&amp;nbsp;aplikasi&amp;nbsp;sumber terbuka (open source) yang sangat populer digunakan sebagai mesin blog (blog engine). WordPress dibangun dengan&amp;nbsp;bahasa pemrograman&amp;nbsp;PHP&amp;nbsp;dan&amp;nbsp;basis data&amp;nbsp;(database)&amp;nbsp;MySQL. PHP dan MySQL, keduanya merupakan&amp;nbsp;perangkat lunak sumber terbuka(open source software). Selain sebagai&amp;nbsp;blog, WordPress juga mulai digunakan sebagai sebuah&amp;nbsp;CMS(Content Management System) karena kemampuannya untuk dimodifikasi dan disesuaikan dengan kebutuhan penggunanyaPiranti lunak inti WordPress dikembangkan oleh ratusan sukarelawan. Ketika Anda ingin dapatkan lebih banyak kegunaan daripadanya, ada ribuan&amp;nbsp;plugin&amp;nbsp;dan&amp;nbsp;tema&amp;nbsp;yang tersedia untuk mengubah situs Anda menjadi nyaris&amp;nbsp;apa saja yang Anda dambakan.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Implementasi Autoindex di Server Debian 8.6</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/10/14/implementasi-autoindex-di-server-debian-8.6/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Oct 2017 10:36:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/10/14/implementasi-autoindex-di-server-debian-8.6/</guid>
        <description>A. PendahuluanPada kesempatan ini saya akan mengimplementasikan autoindex di debian server 8-6
B. PengertianAuto Index adalah&amp;nbsp;kemampuan untuk komputer&amp;nbsp;untuk memindai volume besar dokumen&amp;nbsp;terhadap dikendalikan&amp;nbsp;kosakata, taksonomi&amp;nbsp;, tesaurus&amp;nbsp;atau ontologi&amp;nbsp;dan menggunakan istilah-istilah dikendalikan untuk cepat&amp;nbsp;dan efektif Indeks deposit dokumen yang besar.&amp;nbsp;Karena jumlah dokumen secara eksponensial&amp;nbsp;meningkat dengan proliferasi dari Internet&amp;nbsp;, pengindeksan otomatis akan menjadi penting untuk mempertahankan kemampuan untuk menemukan informasi yang relevan di lautan ir-relevan informasi.
C. Latar belakangLatar belakang dalam installasi ini adalah untuk memindai dokumen dengan volume yang besar dengan cepat, mudah dan lebih efektif.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Atasi Info PHP Tidak Tampil atau Not Working</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/10/14/atasi-info-php-tidak-tampil-atau-not-working/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Oct 2017 10:25:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/10/14/atasi-info-php-tidak-tampil-atau-not-working/</guid>
        <description>A. Pendahuluan
Pada postingan kali ini, saya akan memberikan solusi yang biasa menjadi permasalahan saat menginstall LAMP Server di linux
B. Pengertian
PHP info&amp;nbsp;adalah istilah untuk menyebutkan sebuah halaman yang berisi informasi mengenai versi PHP yang digunakan oleh suatu server, biasanya pada halaman PHP Info akan di informasikan banyak hal selain versi nya itu sendiri. phpinfo() biasanya digunakan untuk memeriksa pengaturan konfigurasi dan variabel standar yang tersedia pada sistem tertentu.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Hal-Hal Yang Harus Dilakukan Setelah Install Server - Install Aplikasi Berbasis Web</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/10/13/hal-hal-yang-harus-dilakukan-setelah-install-server-install-aplikasi-berbasis-web/</link>
        <pubDate>Fri, 13 Oct 2017 10:22:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/10/13/hal-hal-yang-harus-dilakukan-setelah-install-server-install-aplikasi-berbasis-web/</guid>
        <description>A. PendahuluanPada kesempatan ini, saya kembali memposting tentang dasar-dasar setelahi install server.

B. PengertianAplikasi Berbasis Web adalah sebuah aplikasi yang dapat diakses melalui internet atau intranet, dan pada sekarang ini ternyata lebih banyak dan lebih luas dalam pemakaiannya.
C. Latar belakangSetelah kita menginstall debian di proxmox&amp;nbsp;&amp;nbsp;tentunya kita harus tau hal hal apa saja yang harus dilakukan setelahnya.

D. TujuanAgar server dapat bekerja secara optimal saat melayani komputer client.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Hal-Hal Yang Harus Dilakukan Setelah Install Server - Installasi LAMP Server</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/10/13/hal-hal-yang-harus-dilakukan-setelah-install-server-installasi-lamp-server/</link>
        <pubDate>Fri, 13 Oct 2017 10:09:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/10/13/hal-hal-yang-harus-dilakukan-setelah-install-server-installasi-lamp-server/</guid>
        <description>A. Pendahuluan&amp;nbsp;Pada kesempatan ini saya memposting lagi dan masih mengenai server

B. PengertianLAMP&amp;nbsp;adalah istilah yang merupakan singkatan dari&amp;nbsp;Linux,&amp;nbsp;Apache,&amp;nbsp;MySQL&amp;nbsp;dan&amp;nbsp;Perl/&amp;nbsp;PHP/&amp;nbsp;Phyton. Merupakan sebuah paket&amp;nbsp;perangkat lunak bebas&amp;nbsp;yang digunakan untuk menjalankan sebuah aplikasi secara lengkap.
Komponen-komponen dari LAMP&amp;nbsp;:Linux&amp;nbsp;–&amp;nbsp;sistem operasiApache HTTP Server&amp;nbsp;–&amp;nbsp;web serverMariaDB&amp;nbsp;atau&amp;nbsp;MySQL&amp;nbsp;– sistem basis dataPHP&amp;nbsp;atau&amp;nbsp;Perl&amp;nbsp;atau&amp;nbsp;Python&amp;nbsp;– bahasa pemrograman yang dipakaiC. Latar belakang&amp;nbsp;Agar bisa menampung portal ataupun aplikasi berbasis web yang lain

D. TujuanAgar supaya saya mengetahui bagaimana cara installasi Lamp Server tersebut dan Lamp tersebut merupakan syarat utama untuk membuat web yang berbasis cms</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Setting TP-LINK WA7210N</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/10/13/setting-tp-link-wa7210n/</link>
        <pubDate>Fri, 13 Oct 2017 09:52:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/10/13/setting-tp-link-wa7210n/</guid>
        <description>A.PendahuluanAssalamualaikum Wr.Wb
saya akan membuat tutorial yang berjudul cara setting tp link agar bisa share wifi nya . jika kalian ingin tau caranya saksikan tutorialini dengan baik jagan ada kelewatan.B. Pengertian&amp;nbsp;TP-LINK itu jenis nya berbagai macam tapi yang saya akan buat tutorial ini yaitu cara setting tplink. menurut saya TP-LINK adalah sebuah alat untuk memperkuat sinyal maupun membuat hospot dengan berskala besar.C. latar belakangDiagram contoh ini digunakan untuk menghubungkan Wireless Router TP-Link TD-W8951ND dengan koneksi internet ADSL dan wireless WIFI, signal WIFI dari Router Modem ADSL akan diambil TP-Link TL-WA7210N.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Hal-Hal Yang Harus Dilakukan Setelah Install Server</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/10/12/hal-hal-yang-harus-dilakukan-setelah-install-server/</link>
        <pubDate>Thu, 12 Oct 2017 09:31:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/10/12/hal-hal-yang-harus-dilakukan-setelah-install-server/</guid>
        <description>A. Pendahuluan&amp;nbsp;Pada kesempatan kali ini yang saya bagikan yaitu tentang hal - hal yang perlu dilakukan setelah install server
B. PengertianDebian adalah sistem operasi komputer yang tersusun dari paket-paket perangkat lunak yang dirilis sebagai perangkat lunak bebas dan terbuka dengan lisensi mayoritas GNU General Public License dan lisensi perangkat lunak bebas lainnya. Debian GNU/UNIX memuat perkakas sistem operasi GNU dan kernel Linux merupakan distribusi Linux yang populer dan berpengaruh. Debian didistribusikan dengan akses ke repositori dengan ribuan paket perangkat lunak yang siap untuk instalasi dan digunakan.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Installasi MATE Desktop Environment di Ubuntu 17.04</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/10/11/installasi-mate-desktop-environment-di-ubuntu-17.04/</link>
        <pubDate>Wed, 11 Oct 2017 12:31:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/10/11/installasi-mate-desktop-environment-di-ubuntu-17.04/</guid>
        <description>A. PendahuluanSetelah kemarin menggunakan desktop gnome saya ingin pindah ke desktop MATE karena lebih ringan dan mudah digunakan, nah bagi kalian yang ingin menginstall MATE desktop kali ini saya bagikan tutorialnya...
B. pengertianMATE telah memiliki sejumlah aplikasi yang berasal dari Aplikasi Inti GNOME, dan pengembang telah menulis beberapa aplikasi lain dari nol.&amp;nbsp;Aplikasi bercabang memiliki nama baru, kebanyakan dari bahasa Spanyol
MATE juga tersedia di repositori resmi beberapa distribusi Linux lainnya, termasuk Arch Linux, Parabola, LMDE, Debian, Ubuntu MATE, Ubuntu Mint, Kali Linux, Fedora, openSUSE, Gentoo, Mageia, ROSA, dan PCLinuxOS.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Install Debian Server di Proxmox Virtual Environment</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/10/10/install-debian-server-di-proxmox-virtual-environment/</link>
        <pubDate>Tue, 10 Oct 2017 12:19:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/10/10/install-debian-server-di-proxmox-virtual-environment/</guid>
        <description>A. PendahuluanKali ini saya berbagi tentang bagaimana menginstall linux Debian 8.6 melalui pada proxmox. Proxmox digunakan sebagai virtualisasi.B. PengertianDebian adalah sistem operasi komputer yang tersusun dari paket-paket perangkat lunak yang dirilis sebagai perangkat lunak bebas dan terbuka dengan lisensi mayoritas GNU General Public License dan lisensi perangkat lunak bebas lainnya. Debian GNU/Linux memuat perkakas sistem operasi GNU dan kernel Linux merupakan distribusi Linux yang popmuler dan berpengaruh. Debian didistribusikan dengan akses ke repositori dengan ribuan paket perangkat lunak yang siap untuk instalasi dan digunakan.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Konfigurasi DHCP Server Pada Cisco</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/10/07/konfigurasi-dhcp-server-pada-cisco/</link>
        <pubDate>Sat, 07 Oct 2017 16:49:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/10/07/konfigurasi-dhcp-server-pada-cisco/</guid>
        <description>A.PENGERTIANDHCP (Dynamic Host Configuration Protocol) sebuah server yang memiliki layanan untuk memberikan IP otomatis pada host atau komputer (client) pada jaringan TCP atau IP yang memintanyaLATAR BELAKANGMemahami serta mempraktikan dhcp serverMAKSUD DAN TUJUAN
Memahami konfigurasi dhcp serverTAHAPAN PEKERJAAN&amp;nbsp;Berikut adalah langkah-langkah mengkonfigurasi DHCP Server pada router.Sebelumnya kita harus membuat simulasi jaringan seperti pada gambar berikut ini terlebih dahulu.
Langkah awal untuk konfigurasi yaitu klik pada Router
Kemudian masuk ke Privileged mode exec dengan menggunkan perintah “enable&amp;nbsp;“</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Konfigurasi VLAN Pada Switch</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/10/06/konfigurasi-vlan-pada-switch/</link>
        <pubDate>Fri, 06 Oct 2017 06:16:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/10/06/konfigurasi-vlan-pada-switch/</guid>
        <description>A. PENGERTIANVirtual LAN&amp;nbsp;atau disingkat&amp;nbsp;VLAN&amp;nbsp;merupakan sekelompok perangkat pada satu LAN atau lebih yang dikonfigurasikan (menggunakan perangkat lunak pengelolaan) sehingga dapat berkomunikasi seperti halnya bila perangkat tersebut terhubung ke jalur yang sama, padahal sebenarnya perangkat tersebut berada pada sejumlah segmen LAN yang berbeda. Vlan dibuat dengan menggunakan jaringan pihak ke tiga. VLAN merupakan sebuah bagian kecil jaringan IP yang terpisah secara logik. VLAN memungkinkan beberapa jaringan IP dan jaringan-jaringan kecil (subnet) berada dalam jaringan switched switched yang sama.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Konfigurasi Static NAT dan Dynamic NAT Cisco</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/10/05/konfigurasi-static-nat-dan-dynamic-nat-cisco/</link>
        <pubDate>Thu, 05 Oct 2017 05:39:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/10/05/konfigurasi-static-nat-dan-dynamic-nat-cisco/</guid>
        <description>A. Pengertian&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; NAT (Network Address Translation)&amp;nbsp;adalah sebuah proses pemetaan alamat IP dimana perangkat jaringan komputer akan memberikan alamat IP public ke perangkat jaringan local sehingga banyak IP private yang dapat mengakses IP public.
Dengan kata lain NAT akan mentranslasikan alamat IP sehingga IP address pada jaringan local dapat mengakses IP public pada jaringan WAN. NAT mentranslasikan alamat IP private untuk dapat mengakses alamat host di internet dengan menggunakan alamat IP public pada jaringan tersebut.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Konfigurasi Telnet dan SSH di Cisco</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/10/04/konfigurasi-telnet-dan-ssh-di-cisco/</link>
        <pubDate>Wed, 04 Oct 2017 05:19:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/10/04/konfigurasi-telnet-dan-ssh-di-cisco/</guid>
        <description>A. PENGERTIAN
Konfigurasi Telnet
Telnet (Telecommunication network) adalah sebuah protokol jaringan yang digunakan pada Internet atau Local Area Network untuk menyediakan fasilitas komunikasi berbasis teks interaksi dua arah yang menggunakan koneksi virtual terminal.
B. LATAR BELAKANG
Meremote switch dan router di packet tracer
C. MAKSUD DAN TUJUAN
Ingin mengimplementasikanya di dunia kerja dan mengulangi Materi yang diberi tentang ssh dan telnet
D. TAHAPAN PEKERJAAN
Berikut Topology Telnet :
1.Pertama, masukkan default gateway yang terdapat pada Router, Disini saya Memberikan IP Address pada interface fastEthernet 0/0 adalah 192.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Konfigurasi Static Routing</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/10/03/konfigurasi-static-routing/</link>
        <pubDate>Tue, 03 Oct 2017 05:04:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/10/03/konfigurasi-static-routing/</guid>
        <description>A.PENGERTIAN
Routing Static adalah jenis routing yang dilakukan seorang admin dengan memasukan network network tertentu secara manual.
Ciri ciri routing static adalah :Jalur pada suatu jaringan spesifik ditentukan oleh seorang AdministratorPengisian tabel routing / penambahan network baru diisi secara manualBiasanya digunakan untuk jaringan berskala kecilAda beberapa parameter yang ada pada routing static ini, yaituDestination, adalah ip network tujuan, untuk default routing biasanya memakai 0.0.0.0 untuk semua jaringanGateway, adalah datagram yang dapat dicapai pada satu jaringanPref.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Backup and Restore Mikrotik</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/09/22/backup-and-restore-mikrotik/</link>
        <pubDate>Fri, 22 Sep 2017 03:39:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/09/22/backup-and-restore-mikrotik/</guid>
        <description>1. Pendahuluan
A. Pengertian
Di bidang teknologi informasi, backup, atau proses back up, mengacu pada penyalinan dan pengarsipan data sehingga bisa digunakan untuk mengembalikan dokumen asli setelah terjadi peristiwa kehilangan data. Bentuk kata kerja adalah untuk membuat cadangan dua kata, sedangkan kata benda adalah cadangan.
Restore , mengacu pada proses pengembalian data menggunakan file backup.
B. Latar Belakang
Membackup data mikrotik agar saat perangkat rusak kita punya salinan konfigurasinya.
C. Hasil Yang Diharapkan</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>SNTP Client Mikrotik</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/09/21/sntp-client-mikrotik/</link>
        <pubDate>Thu, 21 Sep 2017 03:30:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/09/21/sntp-client-mikrotik/</guid>
        <description>1. Pendahuluan
A. Pengertian
Network Time Protocol (NTP) adalah protokol jaringan untuk sinkronisasi jam antara sistem komputer melalui jaringan data packet-switched, variable-latency. Beroperasi sejak sebelum 1985, NTP adalah salah satu protokol Internet tertua yang digunakan saat ini. NTP dirancang oleh David L. Mills dari University of Delaware.B. Latar Belakang Untuk Mensinkronisasikan waktu pada mikrotik
B. Hasil Yang Diharapkan
Dapat Mensinkronisasikan waktu pada mikrotik
2. Alat dan Bahan
- Router mikrotik</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Atasi PhpMyAdmin Error #1698 Sehingga Tidak Bisa Login  Sebagai Root</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/09/20/atasi-phpmyadmin-error-#1698-sehingga-tidak-bisa-login-sebagai-root/</link>
        <pubDate>Wed, 20 Sep 2017 03:15:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/09/20/atasi-phpmyadmin-error-#1698-sehingga-tidak-bisa-login-sebagai-root/</guid>
        <description>A. PendahuluanPada kesempatan ini yang saya posting/share yaitu troubleshoot phpmyadmin dengan kode error&amp;nbsp;#1698 atau tidak bisa login sebagai root
B. PengertianPhpMyAdmin&amp;nbsp;adalah&amp;nbsp;perangkat lunak bebas&amp;nbsp;yang ditulis dalam&amp;nbsp;bahasa pemrograman&amp;nbsp;PHP&amp;nbsp;yang digunakan untuk menangani administrasi&amp;nbsp;MySQL&amp;nbsp;melalui&amp;nbsp;Jejaring Jagat Jembar&amp;nbsp;(World Wide Web). phpMyAdmin mendukung berbagai operasi MySQL, diantaranya (mengelola&amp;nbsp;basis data, tabel-tabel, bidang (fields), relasi (relations), indeks, pengguna (users), perizinan (permissions), dan lain-lain).
C. Latar belakangIngin membagi pengetahuan tentang atasi permasalahan yang sama
D. TujuanPembaca mudah mengatasai masalahnya seperti yang dimaksud</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Pointing UBNT ke MikroTik</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/09/19/pointing-ubnt-ke-mikrotik/</link>
        <pubDate>Tue, 19 Sep 2017 02:56:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/09/19/pointing-ubnt-ke-mikrotik/</guid>
        <description>PENGERTIANPoint to Point adalah data link protokol yang umum digunakan dalam membangun hubungan langsung antara dua node jaringan. Hal ini dapat menyediakan koneksi otentikasi, transmisi enkripsi (menggunakan ECP, RFC 1968), dan kompresi.
LATAR BELAKANGJauhnya tempat tidak memunginkan untuk penggunakan kabel untuk media transmisi data
MAKSUD DAN TUJUANMempelajari UBNT
Jangka Waktu PelaksanaanKurang lebih 3 jam
ALAT DAN BAHAN
~ Laptop~ Ubnt Powerbeam M2~ RB 941~ Alat untuk memnjat tower, Tali Wabbing, Harnesses, Tas untuk wadah kunci,~ Kabel LAN</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Proxy Situs Dengan Fitur Web Proxy di MikroTik</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/09/19/proxy-situs-dengan-fitur-web-proxy-di-mikrotik/</link>
        <pubDate>Tue, 19 Sep 2017 02:51:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/09/19/proxy-situs-dengan-fitur-web-proxy-di-mikrotik/</guid>
        <description>A. PendahuluanPada kesempatan kali ini yang saya posting masih mengenai mikrotik yaitu bagaimana proxy situs dengan fitur yang ada pada mikrotik
B. PengertianApa itu proxy ?Proxy merupakan perangkat yang bersifat &#34;middleman&#34;, yang bekerja diantara client &amp;amp; Server, bertugas menghadle transmisi request ataupun respon. Data yang melewati proxy, bisa diubah oleh proxy atau tidak diubah sama sekali, tergantung implementasi fitur dan kemampuan proxy.
Manfaat Proxy&amp;nbsp;Security&amp;nbsp;: Proxy mampu melakukan pengecekan terhadap incoming response &amp;amp; outgoing request, sehingga memungkinkan untuk melakukan block paket yang tidak diharapkanCaching&amp;nbsp;: Menyimpan sementara data dari internet di storage, sehingga jika ada client lain yang hendak mengakses data yang sama, cukup mengambil data di cache.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Switch chip di mikrotik</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/09/18/switch-chip-di-mikrotik/</link>
        <pubDate>Mon, 18 Sep 2017 02:24:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/09/18/switch-chip-di-mikrotik/</guid>
        <description>A. PendahuluanPada kali ini, yang saya posting yaitu tentang memfungsikan mikrotik sebagai switch
B. PengertianSwitch merupakan penghubung beberapa alat untuk membentuk suatu Local Area Network (LAN). Routerboard Mikrotik RB750 telah disediakan fungsi switch, yang mana jika sobat menginginkan men-share internet lebih dari satu komputer atau pada umumnya topologi yang digunakan kebanyak internet di share melalui media wifi dan lan menggunakan kabel.
C. Latar belakangIngin menambah pengetahuan
D. TujuanPembaca dapat mengetahu bagaimana membuat routing dynamic RIP</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Routing Static di MikroTik</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/09/16/routing-static-di-mikrotik/</link>
        <pubDate>Sat, 16 Sep 2017 02:15:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/09/16/routing-static-di-mikrotik/</guid>
        <description>A. PendahuluanPada kesempatan kali ini, saya akan memposting tentang pengimplemtasian routing static di mikrotik
B. PengertianRouting static adalah menambahkan jalur routing tertentu secara manual. Mikrotik secara default akan membuat jalur routing otomatis (dynamic route) ketika kita menambahkan ip address pada interface. Lalu kenapa kita memerlukan static routing? Karena untuk menghubungkan perangkat network yang memilik ip segment (subnet) yang berbeda memerlukan sebuah perangkat yang mampu melakukan proses static routing.
C. Latar belakangIngin menambah pengetahuan</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Routing Dynamic RIP di MikroTik</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/09/15/routing-dynamic-rip-di-mikrotik/</link>
        <pubDate>Fri, 15 Sep 2017 02:05:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/09/15/routing-dynamic-rip-di-mikrotik/</guid>
        <description>A. PendahuluanPada kesempatan kali ini, saya akan memposting tentang pengimplemtasian routing dynamic RIP di mikrotik
B. PengertianRouting Information Protocol (RIP)&amp;nbsp;adalah sebuah protokol routing dinamis yang digunakan dalam jaringan LAN (Local Area Network) dan WAN (Wide Area Network). Oleh karena itu protokol ini diklasifikasikan sebagai Interior Gateway Protocol (IGP). Protokol ini menggunakan algoritma Distance-Vector Routing. Pertama kali didefinisikan dalam RFC 1058 (1988). Protokol ini telah dikembangkan beberapa kali, sehingga terciptalah RIP Versi 2.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Routing Dynamic OSPF di MikroTik</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/09/12/routing-dynamic-ospf-di-mikrotik/</link>
        <pubDate>Tue, 12 Sep 2017 12:36:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/09/12/routing-dynamic-ospf-di-mikrotik/</guid>
        <description>A. PendahuluanPada kesempatan kali ini, yang saya posting yaitu membuat routing dynamic OSPF di mikrotik
B. PengertianOpen Shortest Path First (OSPF)&amp;nbsp;adalah sebuah protokol routing otomatis (Dynamic Routing) yang mampu menjaga, mengatur dan mendistribusikan informasi routing antar network mengikuti setiap perubahan jaringan secara dinamis. Pada OSPF dikenal sebuah istilah&amp;nbsp;Autonomus System&amp;nbsp;(AS) yaitu sebuah gabungan dari beberapa jaringan yang sifatnya routing dan memiliki kesamaan metode serta policy pengaturan network, yang semuanya dapat dikendalikan oleh network administrator.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Mengupgrade Version MikroTik Routerboard</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/09/11/mengupgrade-version-mikrotik-routerboard/</link>
        <pubDate>Mon, 11 Sep 2017 11:20:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/09/11/mengupgrade-version-mikrotik-routerboard/</guid>
        <description>A. PendahuluanPada kesempatan kali ini saya akan memposting bagaimana sih cara mengupgrade versi mikrotik.
B. Latar belakangIngin mendapatkan fitur baru pada versi baru sistem mikrotik
C. TujuanAgar pengunjung blog dapat mengetahui bagaimana cara mengupgrade versi mikrotik
D. Hasil yang diharapkanDapat mengikuti tahapan kerjanya
E. Alat dan bahanmikrotikakses internetkabel UTP
F. Jangka waktu pelaksanaanWaktu yang dibutuhkan tergantung dari koneksi yang digunakan
G. Langkah kerja1. Hubungkan mikrotik kemudian buka winbox untuk mengkonfigurasi mikrotik tersebut2.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Memblokir Situs Yang Mempunyai Banyak IP Dengan MikroTik</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/09/09/memblokir-situs-yang-mempunyai-banyak-ip-dengan-mikrotik/</link>
        <pubDate>Sat, 09 Sep 2017 15:27:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/09/09/memblokir-situs-yang-mempunyai-banyak-ip-dengan-mikrotik/</guid>
        <description>A. PendahuluanPada kesempatan kali ini, saya ingin berbagi tentang memblokir situs yang mempunyai banyak ip dengan mikrotik.

B. PengertianSitus web&amp;nbsp;(bahasa Inggris:&amp;nbsp;website) adalah suatu&amp;nbsp;halaman web&amp;nbsp;yang saling berhubungan yang umumnya berada pada&amp;nbsp;peladen&amp;nbsp;yang sama berisikan kumpulan informasi yang disediakan secara perorangan, kelompok, atau&amp;nbsp;organisasi.

C. Latar belakangAda beberapa situs yang mempunyai banyak ip, sehingga bila ip yang satunya di block dia masih bisa diakses karena punya ip yang lain.

D. TujuanDapat memblokir ip dengan cara cerdas</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Membuat Interface Bridge dan Menambahkan Ethernet ke Bridge</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/09/09/membuat-interface-bridge-dan-menambahkan-ethernet-ke-bridge/</link>
        <pubDate>Sat, 09 Sep 2017 15:22:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/09/09/membuat-interface-bridge-dan-menambahkan-ethernet-ke-bridge/</guid>
        <description>A. PendahuluanPada kesempata kali ini saya akan memposting bagaimana membuat interface bridge kemudian menambahkan ethernet ke bridge
B. PengertianJembatan jaringan (bahasa Inggris:&amp;nbsp;Network bridge) adalah sebuah komponen jaringan yang digunakan untuk memperluas jaringan atau membuat sebuah segmen jaringan. Jembatan jaringan beroperasi di dalam lapisan data-link pada model OSI. Jembatan juga dapat digunakan untuk menggabungkan dua buah media jaringan yang berbeda, seperti halnya antara media kabel Unshielded Twisted-Pair (UTP) dengan kabel serat optik atau dua buah arsitektur jaringan yang berbeda, seperti halnya antara Token Ring dan Ethernet.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Konfigurasi Dasar MikroTik Dengan Sumber Internet Dari IP Static</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/09/08/konfigurasi-dasar-mikrotik-dengan-sumber-internet-dari-ip-static/</link>
        <pubDate>Fri, 08 Sep 2017 14:58:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/09/08/konfigurasi-dasar-mikrotik-dengan-sumber-internet-dari-ip-static/</guid>
        <description>A. PendahuluanPada kali ini, saya akan memposting kembali konfigurasi dasar mikrotik tetapi dari ip static
B. PengertianMikrotik&amp;nbsp;adalah&amp;nbsp;sebuah perusahaan yang bergerak di bidang produksi perangkat keras (hardware) dan perangkat lunak (Software) yang berhubungan dengan sistem jaringan komputer yang berkantor pusat di Latvia, bersebelahan dengan Rusia. Produk hardware unggulan Mikrotik berupa Router, Switch, Antena, dan perangkat pendukung lainnya. Sedangkan produk Software unggulan Mikrotik adalah MikroTik RouterOS.MikroTik routerboad&amp;nbsp;adalah&amp;nbsp;router embedded produk dari mikrotik. Routerboard seperti sebuah pc mini yang terintegrasi karena dalam satu board tertanam prosesor, ram, rom, dan memori flash.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Mengatasi Kursor Winbox MikroTik Meloncat-Loncat Sewaktu Mengetik</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/09/07/mengatasi-kursor-winbox-mikrotik-meloncat-loncat-sewaktu-mengetik/</link>
        <pubDate>Thu, 07 Sep 2017 14:42:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/09/07/mengatasi-kursor-winbox-mikrotik-meloncat-loncat-sewaktu-mengetik/</guid>
        <description>A. PendahuluanPernahkan anda mengalami ini? atau hanya pernah lihat begini?
Pada postingan kali, saya akan sharing bagaimana&amp;nbsp;mengatasi kursor winbox mikrotik meloncat-loncat sewaktu mengetik.
B. Pengertiankursor&amp;nbsp;adalah suatu petunjuk atau indikator posisi pada&amp;nbsp;monitor komputer&amp;nbsp;atau&amp;nbsp;peranti tampilan&amp;nbsp;lain yang akan merespons&amp;nbsp;masukan&amp;nbsp;dari suatu masukan teks atau&amp;nbsp;peranti penunjuk. Kursor secara umum dapat dibagi menjadi dua jenis: kursor teks dan kursor tetikus.&amp;nbsp;Kursor teks&amp;nbsp;adalah petunjuk pada&amp;nbsp;antarmuka baris perintah&amp;nbsp;(CLI) atau&amp;nbsp;editor teks&amp;nbsp;yang menunjukkan tempat teks akan diletakkan sewaktu dimasukkan (titik penyisipan) dan biasanya berupa garis bawah, segi empat, atau garis vertikal yang dapat berkedip atau stabil.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Memblokir 1 IP Address Client Agar Tidak Dapat Terkoneksi ke Internet Dengan Simple Logika Mode</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/09/06/memblokir-1-ip-address-client-agar-tidak-dapat-terkoneksi-ke-internet-dengan-simple-logika-mode/</link>
        <pubDate>Wed, 06 Sep 2017 14:26:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/09/06/memblokir-1-ip-address-client-agar-tidak-dapat-terkoneksi-ke-internet-dengan-simple-logika-mode/</guid>
        <description>A. PendahuluanPada praktek ini, saya akan memposting bagaimana memblokir ip address dari client agar tidak dapat terhubung ke internet tetapi masing menggunakan firewall simple logika
B. PengertianFirewall simple logis/logika adalah konfigurasi firewall secara logis sehingga bisa lebih mudah dipahami karena lebih manusiawi
C. Latar belakangIngin menambah ilmu kemudian untuk disharing
D. TujuanAgar client tidak bisa terhubung ke internet apabila ia mendapatkan ip yang telah diblokir
E. Hasil yang diharapkanDapat melakukan konfigurasi dengan cepat, baik, dan benar</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Memblokir Ekstensi File Pada MikroTik Dengan Web Proxy</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/09/05/memblokir-ekstensi-file-pada-mikrotik-dengan-web-proxy/</link>
        <pubDate>Tue, 05 Sep 2017 13:02:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/09/05/memblokir-ekstensi-file-pada-mikrotik-dengan-web-proxy/</guid>
        <description>A. PendahuluanPada kesempatan ini, yang saya posting tentang mirkotik eh mikrotik tepatnya memproxy ekstensi file tertentu agar tidak bisa diakses oleh client.

B. PengertianSecara umum arti dari proxy adalah sebuah komputer server atau program komputer yang dapat bertindak sebagai komputer lainnya untuk melakukan request terhadap content dari Internet atau intranet. Dengan kata lain proxy merupakan sebuah media keamanan bagi akses jaringan internet kita.&amp;nbsp;Terdapat beberapa macam tipe proxy, diantaranya SSL Proxy, Web Proxy, Intercepting Proxy, Reverse Proxy, dll.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Memblokir IP Situs di Firewall Dengan Simple Logika Mode</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/09/05/memblokir-ip-situs-di-firewall-dengan-simple-logika-mode/</link>
        <pubDate>Tue, 05 Sep 2017 10:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/09/05/memblokir-ip-situs-di-firewall-dengan-simple-logika-mode/</guid>
        <description>A. PendahuluanPada kesempatan kali ini saya akan memposting tentang firewall tetapi dengan metode simple logika
B. PengertianFirewall simple logis/logika adalah konfigurasi firewall secara logis sehingga bisa lebih mudah dipahami karena lebih manusiawi
C. Latar belakangIngin menambah ilmu kemudian untuk disharing
D. TujuanAgar client tidak dapat membuka situs yang telah diblokir
E. Hasil yang diharapkanDapat melakukan konfigurasi dengan cepat, baik, dan benar
F. Alat dan bahanMikrotikAkses internetLaptop/pcG. Jangka waktu pelaksanaanWaktu yang dibutuhkan sekitar 5-15 menit</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Memblokir Situs Dengan Layer 7 Protocol</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/09/04/memblokir-situs-dengan-layer-7-protocol/</link>
        <pubDate>Mon, 04 Sep 2017 14:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/09/04/memblokir-situs-dengan-layer-7-protocol/</guid>
        <description>A. PendahuluanPada kesempatan ini saya akan memposting salah satu fitur yang ada di firewall yaitu layer 7 protocol.
B. PengertianProtokol Layer7 adalah metode untuk mencari pola dalam ICMP / TCP / UDP stream, atau istilah lainnya regex pattern.&amp;nbsp;Cara kerja L7 adalah mencocokan (mathcer) 10 paket koneksi pertama atau 2KB koneksi pertama dan mencari pola/pattern data yang sesuai dengan yang tersedia. Jika pola ini tidak ditemukan dalam data yang tersedia, matcher tidak memeriksa lebih lanjut.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Menginstall VMware Player di linux</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/08/31/menginstall-vmware-player-di-linux/</link>
        <pubDate>Thu, 31 Aug 2017 13:27:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/08/31/menginstall-vmware-player-di-linux/</guid>
        <description>A. PendahuluanPada kesempatan ini, saya memposting bagaimana sih menginstal VMware Player di linux.
B. PengertianVMware Player&amp;nbsp;adalah sebuah produk&amp;nbsp;perangkat lunak virtualisasi&amp;nbsp;berlisensi bebas dari&amp;nbsp;VMware, sebuah divisi dari&amp;nbsp;EMC Corporation. Produk ini bisa menjalankan&amp;nbsp;mesin virtualpengguna yang dibuat dari produk VMware yang lain tetapi tidak dapat membuat sebuah&amp;nbsp;mesin virtual&amp;nbsp;yang baru.namun limitasi ini dicabut di versi 3.0.0. sehingga dapat membuat sendiri tanpa harus memakai&amp;nbsp;VMware Workstation. Perangkat berlisensi bebas dan situs web seperti&amp;nbsp;EasyVMX&amp;nbsp;juga hadir untuk membuat&amp;nbsp;mesin virtual, menghapus, memanipulasi dan mengkonversikan disk&amp;nbsp;VMware&amp;nbsp;dan&amp;nbsp;floppy, membuat perizinan pengguna, menjalankan dan merawat&amp;nbsp;mesin virtual.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Mengatasi Masalah &#39;apt-get update failed to fetch hash sum mismatch&#39;</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/08/23/mengatasi-masalah-apt-get-update-failed-to-fetch-hash-sum-mismatch/</link>
        <pubDate>Wed, 23 Aug 2017 10:37:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/08/23/mengatasi-masalah-apt-get-update-failed-to-fetch-hash-sum-mismatch/</guid>
        <description>A. PendahuluanPada kali ini, saya akan memposting tentang bagaimana mengatasi masalah yang biasa ditemukan saat melakukan update linux.
B. PengertianShell&amp;nbsp;adalah program (penterjemah perintah)yang menjembatani user dengan sistem operasi dalam hal ini Kernel (inti dari sistem operasi), umumnya shell menyediakan prompt sebagai user interface, tempat dimana user dapat mengetikkan perintah-perintah yang diinginkan baik berupa perintah internal shell (internal command), ataupun perintah eksekusi file program (eksternal command), selain itu memungkinkan user menyusun sekumpulan perintah pada sebuah atau beberapa file untuk dieksekusi sebagai program.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Recovery Data Dari Hardisk atau Flashdisk Yang Tidak Bisa Dibuka</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/08/22/recovery-data-dari-hardisk-atau-flashdisk-yang-tidak-bisa-dibuka/</link>
        <pubDate>Tue, 22 Aug 2017 10:06:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/08/22/recovery-data-dari-hardisk-atau-flashdisk-yang-tidak-bisa-dibuka/</guid>
        <description>A. PendahuluanPada kesempatan kali ini, saya akan memberikan tahapan tentang bagaimana recovery&amp;nbsp;data dari hardisk atau flashdisk yang tidak bisa dibuka menggunakan software di linux yaitu &#34;Testdisk&#34;
B. PengertianRecovery data (pemulihan data)&amp;nbsp;adalah proses menyelamatkan (mengambil) tidak dapat diakses, hilang, rusak, rusak atau diformat data dari&amp;nbsp;penyimpanan sekunder&amp;nbsp;,&amp;nbsp;removable media&amp;nbsp;atau&amp;nbsp;file&amp;nbsp;, ketika data yang tersimpan di dalamnya tidak dapat diakses secara normal.&amp;nbsp;Data yang paling sering diselamatkan dari media penyimpanan seperti internal atau eksternal&amp;nbsp;hard disk drive&amp;nbsp;(HDD),&amp;nbsp;solid-state drive&amp;nbsp;(SSD),&amp;nbsp;USB flash drive&amp;nbsp;,&amp;nbsp;tape magnetik&amp;nbsp;,&amp;nbsp;CD&amp;nbsp;,&amp;nbsp;DVD&amp;nbsp;,&amp;nbsp;RAID&amp;nbsp;subsistem, dan lainnya&amp;nbsp;perangkat elektronik.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Point to Point Dengan MikroTik</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/08/19/point-to-point-dengan-mikrotik/</link>
        <pubDate>Sat, 19 Aug 2017 21:37:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/08/19/point-to-point-dengan-mikrotik/</guid>
        <description>A. PendahuluanPada postingan ini, akan di implentasikan bagaimana melakukan point to point (menembak wifi) menggunakan 2 buah mikroTik, dan step by stepnya akan di jelaskan sebagai berikut.
B. PengertianWireless Point-to-Point (PTP) adalah koneksi komunikasi wireless antara dua titik, dimana satu client (station) terhubung dengan satu pemancar (AP) saja.
C. Latar BelakangTidak ada koneksi internet dari kabel LAN jika melakukan praktek di tempat kost, karena mikroTik yang satunya ada di tempat praktek.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Setting PPTP VPN Client Pada OS Linux Mint</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/08/18/setting-pptp-vpn-client-pada-os-linux-mint/</link>
        <pubDate>Fri, 18 Aug 2017 18:30:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/08/18/setting-pptp-vpn-client-pada-os-linux-mint/</guid>
        <description>A. PENDAHULANBerikut ini saya sharing Cara Setting&amp;nbsp;PPTP VPN Client&amp;nbsp;pada&amp;nbsp;Linux Mint, sedangkan VPN Server yang digunakan pada artikel ini mengunakan&amp;nbsp;VPN Server&amp;nbsp;dari&amp;nbsp;Mikrotik.
B. PENGERTIANVPN adalah Virtual Private Network dimana VPN ini merupakan interkoneksi antar jaringan ( PC Client to LAN maupun LAN to LAN ) yang mana interkoneksi ini melalui jaringan Public ( Internet ) sehingga dengan VPN ini&amp;nbsp;terjadi koneksi terselubung alias lorong atau Tunneling Connection sehingga data yang di akses ( data yang di kirim dan di terima ) benar-benar aman.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Membangun VPN Server di MikroTik</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/08/18/membangun-vpn-server-di-mikrotik/</link>
        <pubDate>Fri, 18 Aug 2017 14:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/08/18/membangun-vpn-server-di-mikrotik/</guid>
        <description>A. PENDAHULUAN
Selamat pagi/siang/malam. pada kesempatan ini saya akan sedikit memberikan atau mengshare mengenai VPN
B. PENGERTIAN
VPN adalah Virtual Private Network dimana VPN ini merupakan interkoneksi antar jaringan ( PC Client to LAN maupun LAN to LAN ) yang mana interkoneksi ini melalui jaringan Public ( Internet ) sehingga dengan VPN ini terjadi koneksi terselubung alias lorong atau Tunneling Connection sehingga data yang di akses ( data yang di kirim dan di terima ) benar-benar aman.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Installasi Moodle di Localhost Linux</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/08/11/installasi-moodle-di-localhost-linux/</link>
        <pubDate>Fri, 11 Aug 2017 16:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/08/11/installasi-moodle-di-localhost-linux/</guid>
        <description>A. Pendahuluan&amp;nbsp;Server dibuat dengan beragam maksud dan tujuannya, salah satunya adalah membangun sistem pembelajaran online. Pembelajaran online sangat baik diterapkan saat ini, karena pelajar masa kini lebih senang untuk online dari pada membaca buku. Hal ini bisa meningkatkan minat membaca pelajar tanah air.&amp;nbsp;Salah satu media yang dapat digunakan adalah dengan &amp;ldquo;Moodle&amp;rsquo;. Apa itu Moodle?&amp;nbsp;
#Pengertian
Moodle (Modular Object-Oriented Dynamic Learning Environment) adalah paket perangkat lunak yang diproduksi untuk kegiatan belajar berbasis internet dan situs web yang menggunakan prinsip social constructionist pedagogy.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Memasukkan File Website ke Localhost</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/08/10/memasukkan-file-website-ke-localhost/</link>
        <pubDate>Thu, 10 Aug 2017 15:40:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/08/10/memasukkan-file-website-ke-localhost/</guid>
        <description>A. PendahuluanBerselancar di website dengan lancar tanpa butuh menunggu merupakan keinginan banyak orang, apalagi berselancar tanpa koneksi internet, wahhh nyaman banget. Kalian juga dapat merasakannya dengan menginstal LOCALHOST, tapi apa itu LOCALHOST?
#Pengertian
Dalam jaringan komputer, localhost adalah nama host yang berarti komputer ini. Ini digunakan untuk mengakses layanan jaringan yang berjalan di host melalui antarmuka jaringan loopback-nya. Menggunakan antarmuka loopback bypasses perangkat keras antarmuka jaringan lokal.
Mekanisme loopback lokal berguna untuk menguji perangkat lunak selama pengembangan, terlepas dari konfigurasi jaringan manapun.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Bagaimana Menginstall LAMP di Localhost Linux?</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/08/09/bagaimana-menginstall-lamp-di-localhost-linux/</link>
        <pubDate>Wed, 09 Aug 2017 14:58:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/08/09/bagaimana-menginstall-lamp-di-localhost-linux/</guid>
        <description>A. PendahuluanHello, pada kesempatan kali ini saya memposting bagaimana sih menginstal LAMP? Nah cara-caranya akan dijelaskan sebagai berikut.#Pengertian
LAMP adalah istilah yang merupakan singkatan dari&amp;nbsp;Linux,&amp;nbsp;Apache, MySQL dan&amp;nbsp;Perl/PHP/Phyton. Merupakan sebuah paket&amp;nbsp;perangkat lunak bebas&amp;nbsp;yang digunakan untuk menjalankan sebuah aplikasi secara lengkap.
Komponen-komponen dari LAMP :Linux&amp;nbsp;–&amp;nbsp;sistem operasiApache HTTP Server&amp;nbsp;–&amp;nbsp;web serverMariaDB&amp;nbsp;atau&amp;nbsp;MySQL&amp;nbsp;– sistem basis dataPHP&amp;nbsp;atau&amp;nbsp;Perl&amp;nbsp;atau&amp;nbsp;Python&amp;nbsp;– bahasa pemrograman yang dipakai#Latar BelakangIngin menggunakan linux, apache, mariaDB/mysql, dan PHP dalam satu paket.
#Maksud dan Tujuan
Maksud dan tujuan dari postingan ini agar si pengunjung dapat mempelajari dan mengetahui bagaimana menginstall LAMP.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Implementasi PPPoE Client Mikrotik</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/08/08/implementasi-pppoe-client-mikrotik/</link>
        <pubDate>Tue, 08 Aug 2017 14:36:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/08/08/implementasi-pppoe-client-mikrotik/</guid>
        <description>A. PENGERTIANPPPOE merupakan singkatan dari point-to-point protocol over Ethernet yang merupakan protokol dalam jaringan untuk menghubungkan komunikasi antara dua buah titik jaringan atau dua buah port ethernet dengan model tunneling (terowongan) dan juga sebagai virtual dial-up dalam jaringan. mikrotik adalah salah satu router yang mendukung konfigurasi pppoe server dan client, untuk itulah akan di tuliskan pada artikel ini tentang bagaimana membuat pppoe server dengan mikrotik.
B. LATAR BELAKANGMikrotik adalah salah satu router yang mendukung konfigurasi pppoe server dan client, untuk itulah akan dituliskan pada artikel ini tentang bagaimana membuat pppoe server dengan mikrotik.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Mengatasi GRUB Linux Yang Error</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/08/02/mengatasi-grub-linux-yang-error/</link>
        <pubDate>Wed, 02 Aug 2017 16:51:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/08/02/mengatasi-grub-linux-yang-error/</guid>
        <description>PendahuluanGNU GRUB (singkat untuk GNU GRand Bersatu Bootloader) adalah boot loader paket dari proyek GNU . GRUB adalah implementasi referensi dari Free Software Foundation &#39;s Multiboot Keterangan , yang menyediakan pengguna pilihan untuk boot salah satu dari beberapa sistem operasi yang terpasang di komputer atau pilih tertentu kernel konfigurasi yang tersedia pada partisi sistem operasi tertentu.
Maksud dan TujuanTujuan dari postingan ini yaitu agar pembaca yang memiliki masalah yang serupa, maka ia dapat mengatasinya sendiri tanpa membawa ke service center.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Mengganti Login Page Jaringan MikroTik Menggunakan FileZilla</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/08/01/mengganti-login-page-jaringan-mikrotik-menggunakan-filezilla/</link>
        <pubDate>Tue, 01 Aug 2017 16:09:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/08/01/mengganti-login-page-jaringan-mikrotik-menggunakan-filezilla/</guid>
        <description>Pendahuluan
Login page adalah salah satu fitur mikroTik yang berfungsi ketika hostpot yang di aktifkan di mikroTik tidak mempunyai autentikasi pada SSIDnya, dengan kata lain setelah berhasil terhubung ke hotspot tersebut si pengguna akan diminta masuk ke login page untuk dapat mengakses internet. Login page tersebut dapat diedit dengan berbagai cara, sesuai yang membuat anda nyaman :D
Maksud dan TujuanTujuan dari postingan ini agar si pembaca dapat mempraktekkan dan mengetahui bagaimana mengganti login page hotspot mikroTik tanpa harus membuka winbox.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Menginstall Proxmox di Server</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/07/31/menginstall-proxmox-di-server/</link>
        <pubDate>Mon, 31 Jul 2017 16:07:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/07/31/menginstall-proxmox-di-server/</guid>
        <description>PendahuluanProxmox VE (Virtual Environment) adalah sebuah distro Linux virtualisasi berbasis Debian ( 64 bit) yang mengusung OpenZV dan KVM, dengan KVM kita tidak hanya bisa menginstall linux saja akan tetapi Operating system windows pun bisa kita instal. Namun yang membuat istimewa dari proxmox adalah kemudahan dalam installasi dan administrasi berbasis Web.
Latar BelakangBeberapa keuntungan menggunakan Proxmox sebagai berikut&amp;nbsp;Kinerja terbaik.Instalasi yang telah dioptimalkan, sehingga lebih cepat.Mudah dalam manajemen.Cocok untuk kelas Enterprise.Beberapa hal yang perlu diperhatikan :Proxmox tersedia hanya untuk hardware 64-bit.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Menggunakan 1 Akun MikroTik Untuk Banyak Pengguna</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/07/28/menggunakan-1-akun-mikrotik-untuk-banyak-pengguna/</link>
        <pubDate>Fri, 28 Jul 2017 15:11:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/07/28/menggunakan-1-akun-mikrotik-untuk-banyak-pengguna/</guid>
        <description>PendahuluanPada postingan sebelumnya telah disebutkan bahwa mikroTik mempunyai banyak fitur, nah pada postingan ini akan di implementasikan bagaimana agar 1 akun dapat digunakan banyak pengguna. Lalu bagaimana mengaktifkan fitur ini?
Maksud dan TujuanPenggunaan fitur ini dimaksudkan agar 1 profile user bisa digunakan secara bersama-sama oleh beberapa user sekaligus. Dengan demikian, setiap user yang ingin terhubung hanya perlu memiliki satu username dan password untuk dipakai bersama-sama.
Alat dan Bahan1. MikroTik yang telah dikonfigurasi hotspot dan akses internetnya2.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Konfigurasi Dasar MikroTik Untuk Sharing Internet Menggunakan Hotspot</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/07/27/konfigurasi-dasar-mikrotik-untuk-sharing-internet-menggunakan-hotspot/</link>
        <pubDate>Thu, 27 Jul 2017 14:37:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/07/27/konfigurasi-dasar-mikrotik-untuk-sharing-internet-menggunakan-hotspot/</guid>
        <description>Pendahuluan&amp;nbsp;Pada postingan ini, saya akan mengimplementasikan atau mengkonfigurasi routerboard mikroTik untuk tahap pemula (konfigurasi dasar mikroTik&amp;nbsp;routerboard).Mikrotik&amp;nbsp;adalah&amp;nbsp;sebuah perusahaan yang bergerak di bidang produksi perangkat keras (hardware) dan perangkat lunak (Software) yang berhubungan dengan sistem jaringan komputer yang berkantor pusat di Latvia, bersebelahan dengan Rusia. Produk hardware unggulan Mikrotik berupa Router, Switch, Antena, dan perangkat pendukung lainnya. Sedangkan produk Software unggulan Mikrotik adalah MikroTik RouterOS.MikroTik routerboad&amp;nbsp;adalah&amp;nbsp;router embedded produk dari mikrotik. Routerboard seperti sebuah pc mini yang terintegrasi karena dalam satu board tertanam prosesor, ram, rom, dan memori flash.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Bagaimana Mengganti Login Page Jaringan MikroTik?</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/07/26/bagaimana-mengganti-login-page-jaringan-mikrotik/</link>
        <pubDate>Wed, 26 Jul 2017 14:34:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/07/26/bagaimana-mengganti-login-page-jaringan-mikrotik/</guid>
        <description>PendahuluanMikroTik routerboard adalah salah satu router yang mempunyai login page(tampilan awal) untuk koneksi hotspot. Login page berfungsi jika hotspot tersebut tidak mempunyai autentikasi, lalu siapapun yang telah konek di hotspot tersebut dan ingin melakukan browsing maka secara otomatis dia akan teralihkan ke login page untuk keperluan identitas agar ia dapat melanjutkan browsingnya.
Maksud dan TujuanDengan login page yang telah disiapkan dapat membatasi siapa saja dapat mendapat akses internet dari mikroTik meskipun sebelumnya ia sudah konek ke wifi tersebut.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Bagaimana Melimit Waktu Internet Pengguna Menggunakan MikroTik</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/07/25/bagaimana-melimit-waktu-internet-pengguna-menggunakan-mikrotik/</link>
        <pubDate>Tue, 25 Jul 2017 14:12:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/07/25/bagaimana-melimit-waktu-internet-pengguna-menggunakan-mikrotik/</guid>
        <description>Pendahuluan
Mikrotik adalah sebuah produk yang bisa difungsikan sebagai router, hotspot, dan yang lainnya. Untuk info lebih lengkap bisa baca&amp;nbsp;disini. MikroTik mempunyai banyak fitur, salah satunya yaitu dapat membatasi berapa lama si user dapat terkoneksi dengan internet dengan mikroTik yang kita punya, lalu bagaimana mengaktifkan fitur tersebut? Nah, pada postingan kali ini akan dijelaskan bagaimana mengaktifkan fitur tersebut.

Maksud dan Tujuan
Tujuan pembatasannya itu tergantung dimana penempatan akses internet dari mikroTik itu sendiri.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Instalasi Linux Mint 18.1 Sarena</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/07/24/instalasi-linux-mint-18.1-sarena/</link>
        <pubDate>Mon, 24 Jul 2017 13:52:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/07/24/instalasi-linux-mint-18.1-sarena/</guid>
        <description>Alat dan bahan:1 set pc atau laptop
flashdisk booting linux mint 18.1 cinnamon 64-bitLangkah kerja:Siapkan sebuah pc atau laptop yang akan diinstallkan linux mint 18.1 cinnamon 64-bit, serta flashdisk yang berisi booting sistem operasi yang akan diinstal.
Nyalakan pc atau laptop yang ingin di install, setalah itu masuk pada bios dan konfigurasi agar flashdisk booting yang telah ada dapat dipakai yaitu dengan cara masuk di menu “Boot” dan meletakkan jenis USB ke deretan atas.</description>
      </item>
    
  </channel>
</rss>
