<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>MikroTik on The Official Site of siBunglon</title>
    <link>https://sibunglon.com/tags/mikrotik/</link>
    <description>Recent content in MikroTik on The Official Site of siBunglon</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 19 Apr 2021 15:40:52 +0800</lastBuildDate>
    
      <atom:link href="https://sibunglon.com/tags/mikrotik/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
      <item>
        <title>Install Mikhmon Online on Ubuntu 18.04 Using Nginx</title>
        <link>https://sibunglon.com/2021/04/19/install-mikhmon-online-on-ubuntu-18.04-using-nginx/</link>
        <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 15:40:52 +0800</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2021/04/19/install-mikhmon-online-on-ubuntu-18.04-using-nginx/</guid>
        <description>MIKHMON MikroTik Hotspot Monitor adalah aplikasi berbasis web (MikroTik API PHP class) untuk membantu manajemen Hotspot MikroTik. Khususnya MikroTik yang tidak mendukung User Manager. Mikhmon bukan radius server, jadi tidak harus selalu aktif. Mikhmon dapat diaktifkan saat dibutuhkan atau sesuai kebutuhan.
Agar dapat mengoperasikan Mikhmon diperlukan sebuah webserver + PHP yang bisa diinstall diberbagai sistem operasi. Mikhmon dapat dijalakan di Windows, Linux, Android maupun Openwrt. Selain itu Mikhmon juga bisa diupload ke hosting atau VPS.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Membangun Hotspot Sistem Voucher</title>
        <link>https://sibunglon.com/2019/02/09/membangun-hotspot-sistem-voucher/</link>
        <pubDate>Sat, 09 Feb 2019 23:25:02 +0700</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2019/02/09/membangun-hotspot-sistem-voucher/</guid>
        <description>Hotspot Sistem Voucher Layaknya wifi.id Pada era informatika sekarang ini, bisnis hotspot sangat menggiurkan karena penggunaan dan kebutuhan internet masyarakat Indonesia sangat meningkat. Internet seperti sudah menjadi kebutuhan primer bagi masyarakat perkotaan bahkan pedesaan. Oleh karena itu menurut saya, bisnis hotspot sangat menjanjikan untuk dijalankan di desa maupun di kota.
Namun saat ini masih banyak bisnis hotspot tidak dimanajemen dengan baik. Kenapa saya bilang begitu? Masih ada pemilik bisnis hotspot memasang tarif koneksi per 1 device, namun autentikasi yang digunakan cuman menggunakan WPA2 Personal.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Memisahkan Traffic Game Online Dan Browsing Dengan Mikrotik</title>
        <link>https://sibunglon.com/2019/02/07/memisahkan-traffic-game-online-dan-browsing-dengan-mikrotik/</link>
        <pubDate>Thu, 07 Feb 2019 20:35:49 +0700</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2019/02/07/memisahkan-traffic-game-online-dan-browsing-dengan-mikrotik/</guid>
        <description>Memisahkan Traffic? Pernah gak sih kalian berpikir untuk memisahkan traffic suatu layanan dijaringan lokal atau mungkin diantara pembaca sudah ada yang telah berkenalan atau mendengarkan tentang pemisahan traffic? Contohnya untuk jaringan di Warung Kopi (Warkop), sekolah, kantor, taman, dll.
Semakin hari kebutuhan akan manajemen jaringan semakin beragam. Hal ini tidak lepas dari semakin beragam pula layanan internet yang ada. Diasumsikan sebagai penyedia layanan akses internet, kalian pasti ingin memberikan layanan yang terbaik ke semua client.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Backup and Restore Mikrotik</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/09/22/backup-and-restore-mikrotik/</link>
        <pubDate>Fri, 22 Sep 2017 03:39:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/09/22/backup-and-restore-mikrotik/</guid>
        <description>1. Pendahuluan
A. Pengertian
Di bidang teknologi informasi, backup, atau proses back up, mengacu pada penyalinan dan pengarsipan data sehingga bisa digunakan untuk mengembalikan dokumen asli setelah terjadi peristiwa kehilangan data. Bentuk kata kerja adalah untuk membuat cadangan dua kata, sedangkan kata benda adalah cadangan.
Restore , mengacu pada proses pengembalian data menggunakan file backup.
B. Latar Belakang
Membackup data mikrotik agar saat perangkat rusak kita punya salinan konfigurasinya.
C. Hasil Yang Diharapkan</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>SNTP Client Mikrotik</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/09/21/sntp-client-mikrotik/</link>
        <pubDate>Thu, 21 Sep 2017 03:30:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/09/21/sntp-client-mikrotik/</guid>
        <description>1. Pendahuluan
A. Pengertian
Network Time Protocol (NTP) adalah protokol jaringan untuk sinkronisasi jam antara sistem komputer melalui jaringan data packet-switched, variable-latency. Beroperasi sejak sebelum 1985, NTP adalah salah satu protokol Internet tertua yang digunakan saat ini. NTP dirancang oleh David L. Mills dari University of Delaware.B. Latar Belakang Untuk Mensinkronisasikan waktu pada mikrotik
B. Hasil Yang Diharapkan
Dapat Mensinkronisasikan waktu pada mikrotik
2. Alat dan Bahan
- Router mikrotik</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Pointing UBNT ke MikroTik</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/09/19/pointing-ubnt-ke-mikrotik/</link>
        <pubDate>Tue, 19 Sep 2017 02:56:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/09/19/pointing-ubnt-ke-mikrotik/</guid>
        <description>PENGERTIAN
Point to Point adalah data link protokol yang umum digunakan dalam membangun hubungan langsung antara dua node jaringan. Hal ini dapat menyediakan koneksi otentikasi, transmisi enkripsi (menggunakan ECP, RFC 1968), dan kompresi.
LATAR BELAKANG
Jauhnya tempat tidak memunginkan untuk penggunakan kabel untuk media transmisi data
MAKSUD DAN TUJUAN
Mempelajari UBNT
Jangka Waktu Pelaksanaan
Kurang lebih 3 jam
ALAT DAN BAHAN
~ Laptop
~ Ubnt Powerbeam M2
~ RB 941</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Proxy Situs Dengan Fitur Web Proxy di MikroTik</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/09/19/proxy-situs-dengan-fitur-web-proxy-di-mikrotik/</link>
        <pubDate>Tue, 19 Sep 2017 02:51:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/09/19/proxy-situs-dengan-fitur-web-proxy-di-mikrotik/</guid>
        <description>A. Pendahuluan
Pada kesempatan kali ini yang saya posting masih mengenai mikrotik yaitu bagaimana proxy situs dengan fitur yang ada pada mikrotik
B. Pengertian
Apa itu proxy?
Proxy merupakan perangkat yang bersifat &amp;ldquo;middleman&amp;rdquo;, yang bekerja diantara client &amp;amp; Server, bertugas menghadle transmisi request ataupun respon. Data yang melewati proxy, bisa diubah oleh proxy atau tidak diubah sama sekali, tergantung implementasi fitur dan kemampuan proxy.
Manfaat Proxy
  Security : Proxy mampu melakukan pengecekan terhadap incoming response &amp;amp; outgoing request, sehingga memungkinkan untuk melakukan block paket yang tidak diharapkan</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Switch chip di mikrotik</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/09/18/switch-chip-di-mikrotik/</link>
        <pubDate>Mon, 18 Sep 2017 02:24:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/09/18/switch-chip-di-mikrotik/</guid>
        <description>A. Pendahuluan
Pada kali ini, yang saya posting yaitu tentang memfungsikan mikrotik sebagai switch
B. Pengertian
Switch merupakan penghubung beberapa alat untuk membentuk suatu Local Area Network (LAN). Routerboard Mikrotik RB750 telah disediakan fungsi switch, yang mana jika sobat menginginkan men-share internet lebih dari satu komputer atau pada umumnya topologi yang digunakan kebanyak internet di share melalui media wifi dan lan menggunakan kabel.
C. Latar belakang
Ingin menambah pengetahuan
D. Tujuan</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Routing Static di MikroTik</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/09/16/routing-static-di-mikrotik/</link>
        <pubDate>Sat, 16 Sep 2017 02:15:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/09/16/routing-static-di-mikrotik/</guid>
        <description>A. Pendahuluan
Pada kesempatan kali ini, saya akan memposting tentang pengimplemtasian routing static di mikrotik
B. Pengertian
Routing static adalah menambahkan jalur routing tertentu secara manual. Mikrotik secara default akan membuat jalur routing otomatis (dynamic route) ketika kita menambahkan ip address pada interface. Lalu kenapa kita memerlukan static routing? Karena untuk menghubungkan perangkat network yang memilik ip segment (subnet) yang berbeda memerlukan sebuah perangkat yang mampu melakukan proses static routing.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Routing Dynamic RIP di MikroTik</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/09/15/routing-dynamic-rip-di-mikrotik/</link>
        <pubDate>Fri, 15 Sep 2017 02:05:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/09/15/routing-dynamic-rip-di-mikrotik/</guid>
        <description>A. Pendahuluan
Pada kesempatan kali ini, saya akan memposting tentang pengimplemtasian routing dynamic RIP di mikrotik
B. Pengertian
Routing Information Protocol (RIP) adalah sebuah protokol routing dinamis yang digunakan dalam jaringan LAN (Local Area Network) dan WAN (Wide Area Network). Oleh karena itu protokol ini diklasifikasikan sebagai Interior Gateway Protocol (IGP). Protokol ini menggunakan algoritma Distance-Vector Routing. Pertama kali didefinisikan dalam RFC 1058 (1988). Protokol ini telah dikembangkan beberapa kali, sehingga terciptalah RIP Versi 2.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Routing Dynamic OSPF di MikroTik</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/09/12/routing-dynamic-ospf-di-mikrotik/</link>
        <pubDate>Tue, 12 Sep 2017 12:36:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/09/12/routing-dynamic-ospf-di-mikrotik/</guid>
        <description>A. Pendahuluan
Pada kesempatan kali ini, yang saya posting yaitu membuat routing dynamic OSPF di mikrotik
B. Pengertian
Open Shortest Path First (OSPF) adalah sebuah protokol routing otomatis (Dynamic Routing) yang mampu menjaga, mengatur dan mendistribusikan informasi routing antar network mengikuti setiap perubahan jaringan secara dinamis. Pada OSPF dikenal sebuah istilah Autonomus System (AS) yaitu sebuah gabungan dari beberapa jaringan yang sifatnya routing dan memiliki kesamaan metode serta policy pengaturan network, yang semuanya dapat dikendalikan oleh network administrator.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Mengupgrade Version MikroTik Routerboard</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/09/11/mengupgrade-version-mikrotik-routerboard/</link>
        <pubDate>Mon, 11 Sep 2017 11:20:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/09/11/mengupgrade-version-mikrotik-routerboard/</guid>
        <description>A. Pendahuluan
Pada kesempatan kali ini saya akan memposting bagaimana sih cara mengupgrade versi mikrotik.
B. Latar belakang
Ingin mendapatkan fitur baru pada versi baru sistem mikrotik
C. Tujuan
Agar pengunjung blog dapat mengetahui bagaimana cara mengupgrade versi mikrotik
D. Hasil yang diharapkan
Dapat mengikuti tahapan kerjanya
E. Alat dan bahan
 mikrotik akses internet kabel UTP  F. Jangka waktu pelaksanaan
Waktu yang dibutuhkan tergantung dari koneksi yang digunakan</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Memblokir Situs Yang Mempunyai Banyak IP Dengan MikroTik</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/09/09/memblokir-situs-yang-mempunyai-banyak-ip-dengan-mikrotik/</link>
        <pubDate>Sat, 09 Sep 2017 15:27:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/09/09/memblokir-situs-yang-mempunyai-banyak-ip-dengan-mikrotik/</guid>
        <description>A. Pendahuluan
Pada kesempatan kali ini, saya ingin berbagi tentang memblokir situs yang mempunyai banyak ip dengan mikrotik.
B. Pengertian
Situs web (bahasa Inggris: website) adalah suatu halaman web yang saling berhubungan yang umumnya berada pada peladen yang sama berisikan kumpulan informasi yang disediakan secara perorangan, kelompok, atau organisasi.
C. Latar belakang
Ada beberapa situs yang mempunyai banyak ip, sehingga bila ip yang satunya di block dia masih bisa diakses karena punya ip yang lain.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Membuat Interface Bridge dan Menambahkan Ethernet ke Bridge</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/09/09/membuat-interface-bridge-dan-menambahkan-ethernet-ke-bridge/</link>
        <pubDate>Sat, 09 Sep 2017 15:22:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/09/09/membuat-interface-bridge-dan-menambahkan-ethernet-ke-bridge/</guid>
        <description>A. Pendahuluan
Pada kesempata kali ini saya akan memposting bagaimana membuat interface bridge kemudian menambahkan ethernet ke bridge
B. Pengertian
Jembatan jaringan (bahasa Inggris: Network bridge) adalah sebuah komponen jaringan yang digunakan untuk memperluas jaringan atau membuat sebuah segmen jaringan. Jembatan jaringan beroperasi di dalam lapisan data-link pada model OSI. Jembatan juga dapat digunakan untuk menggabungkan dua buah media jaringan yang berbeda, seperti halnya antara media kabel Unshielded Twisted-Pair (UTP) dengan kabel serat optik atau dua buah arsitektur jaringan yang berbeda, seperti halnya antara Token Ring dan Ethernet.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Konfigurasi Dasar MikroTik Dengan Sumber Internet Dari IP Static</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/09/08/konfigurasi-dasar-mikrotik-dengan-sumber-internet-dari-ip-static/</link>
        <pubDate>Fri, 08 Sep 2017 14:58:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/09/08/konfigurasi-dasar-mikrotik-dengan-sumber-internet-dari-ip-static/</guid>
        <description>A. Pendahuluan
Pada kali ini, saya akan memposting kembali konfigurasi dasar mikrotik tetapi dari ip static
B. Pengertian
Mikrotik adalah sebuah perusahaan yang bergerak di bidang produksi perangkat keras (hardware) dan perangkat lunak (Software) yang berhubungan dengan sistem jaringan komputer yang berkantor pusat di Latvia, bersebelahan dengan Rusia. Produk hardware unggulan Mikrotik berupa Router, Switch, Antena, dan perangkat pendukung lainnya. Sedangkan produk Software unggulan Mikrotik adalah MikroTik RouterOS.
MikroTik routerboad adalah router embedded produk dari mikrotik.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Mengatasi Kursor Winbox MikroTik Meloncat-Loncat Sewaktu Mengetik</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/09/07/mengatasi-kursor-winbox-mikrotik-meloncat-loncat-sewaktu-mengetik/</link>
        <pubDate>Thu, 07 Sep 2017 14:42:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/09/07/mengatasi-kursor-winbox-mikrotik-meloncat-loncat-sewaktu-mengetik/</guid>
        <description>A. Pendahuluan
Pernahkan anda mengalami ini? atau hanya pernah lihat begini?
Pada postingan kali, saya akan sharing bagaimana mengatasi kursor winbox mikrotik meloncat-loncat sewaktu mengetik.
B. Pengertian
kursor adalah suatu petunjuk atau indikator posisi pada monitor komputer atau peranti tampilan lain yang akan merespons masukan dari suatu masukan teks atau peranti penunjuk. Kursor secara umum dapat dibagi menjadi dua jenis: kursor teks dan kursor tetikus. Kursor teks adalah petunjuk pada antarmuka baris perintah (CLI) atau editor teks yang menunjukkan tempat teks akan diletakkan sewaktu dimasukkan (titik penyisipan) dan biasanya berupa garis bawah, segi empat, atau garis vertikal yang dapat berkedip atau stabil.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Memblokir 1 IP Address Client Agar Tidak Dapat Terkoneksi ke Internet Dengan Simple Logika Mode</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/09/06/memblokir-1-ip-address-client-agar-tidak-dapat-terkoneksi-ke-internet-dengan-simple-logika-mode/</link>
        <pubDate>Wed, 06 Sep 2017 14:26:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/09/06/memblokir-1-ip-address-client-agar-tidak-dapat-terkoneksi-ke-internet-dengan-simple-logika-mode/</guid>
        <description>A. Pendahuluan
Pada praktek ini, saya akan memposting bagaimana memblokir ip address dari client agar tidak dapat terhubung ke internet tetapi masing menggunakan firewall simple logika
B. Pengertian
Firewall simple logis/logika adalah konfigurasi firewall secara logis sehingga bisa lebih mudah dipahami karena lebih manusiawi
C. Latar belakang
Ingin menambah ilmu kemudian untuk disharing
D. Tujuan
Agar client tidak bisa terhubung ke internet apabila ia mendapatkan ip yang telah diblokir
E. Hasil yang diharapkan</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Memblokir Ekstensi File Pada MikroTik Dengan Web Proxy</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/09/05/memblokir-ekstensi-file-pada-mikrotik-dengan-web-proxy/</link>
        <pubDate>Tue, 05 Sep 2017 13:02:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/09/05/memblokir-ekstensi-file-pada-mikrotik-dengan-web-proxy/</guid>
        <description>A. Pendahuluan
Pada kesempatan ini, yang saya posting tentang mirkotik eh mikrotik tepatnya memproxy ekstensi file tertentu agar tidak bisa diakses oleh client.
B. Pengertian
Secara umum arti dari proxy adalah sebuah komputer server atau program komputer yang dapat bertindak sebagai komputer lainnya untuk melakukan request terhadap content dari Internet atau intranet. Dengan kata lain proxy merupakan sebuah media keamanan bagi akses jaringan internet kita. Terdapat beberapa macam tipe proxy, diantaranya SSL Proxy, Web Proxy, Intercepting Proxy, Reverse Proxy, dll.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Memblokir IP Situs di Firewall Dengan Simple Logika Mode</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/09/05/memblokir-ip-situs-di-firewall-dengan-simple-logika-mode/</link>
        <pubDate>Tue, 05 Sep 2017 10:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/09/05/memblokir-ip-situs-di-firewall-dengan-simple-logika-mode/</guid>
        <description>A. Pendahuluan
Pada kesempatan kali ini saya akan memposting tentang firewall tetapi dengan metode simple logika
B. Pengertian
Firewall simple logis/logika adalah konfigurasi firewall secara logis sehingga bisa lebih mudah dipahami karena lebih manusiawi
C. Latar belakang
Ingin menambah ilmu kemudian untuk disharing
D. Tujuan
Agar client tidak dapat membuka situs yang telah diblokir
E. Hasil yang diharapkan
Dapat melakukan konfigurasi dengan cepat, baik, dan benar
F. Alat dan bahan</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Memblokir Situs Dengan Layer 7 Protocol</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/09/04/memblokir-situs-dengan-layer-7-protocol/</link>
        <pubDate>Mon, 04 Sep 2017 14:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/09/04/memblokir-situs-dengan-layer-7-protocol/</guid>
        <description>A. Pendahuluan
Pada kesempatan ini saya akan memposting salah satu fitur yang ada di firewall yaitu layer 7 protocol.
B. Pengertian
Protokol Layer7 adalah metode untuk mencari pola dalam ICMP / TCP / UDP stream, atau istilah lainnya regex pattern. Cara kerja L7 adalah mencocokan (mathcer) 10 paket koneksi pertama atau 2KB koneksi pertama dan mencari pola/pattern data yang sesuai dengan yang tersedia. Jika pola ini tidak ditemukan dalam data yang tersedia, matcher tidak memeriksa lebih lanjut.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Apa Itu Hotspot?</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/08/29/apa-itu-hotspot/</link>
        <pubDate>Tue, 29 Aug 2017 12:57:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/08/29/apa-itu-hotspot/</guid>
        <description>A. Pengertian
Area bersinyal (bahasa Inggris: Hotspot) merujuk pada tempat-tempat tertentu (biasanya tempat umum) yang memiliki layanan internet dengan menggunakan teknologi Wireless LAN, seperti pada perguruan tinggi, mal, plaza, perpustakaan, restoran ataupun bandar udara. Layanan internet seperti ini, ada yang berbayar dan yang tidak (gratis).
Sejarah Hotspot
Konsep ini pertama kali dikemukakan pada tahun 1993 oleh Bret Stewart sewaktu konferensi Networld dan Interop, di San Fransisco. Dengan pemanfaatan teknologi ini, setiap orang dapat mengakses jaringan internet melalui komputer/laptop/HP/PDA yang mereka miliki di lokasi-lokasi area bersinyal ini tersedia, tentunya perangkat komputer/laptop/ponsel/PDA tersebut harus memiliki teknologi wi-fi.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Point to Point Dengan MikroTik</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/08/19/point-to-point-dengan-mikrotik/</link>
        <pubDate>Sat, 19 Aug 2017 21:37:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/08/19/point-to-point-dengan-mikrotik/</guid>
        <description>A. Pendahuluan
Pada postingan ini, akan di implentasikan bagaimana melakukan point to point (menembak wifi) menggunakan 2 buah mikroTik, dan step by stepnya akan di jelaskan sebagai berikut.
B. Pengertian
Wireless Point-to-Point (PTP) adalah koneksi komunikasi wireless antara dua titik, dimana satu client (station) terhubung dengan satu pemancar (AP) saja.
C. Latar Belakang
Tidak ada koneksi internet dari kabel LAN jika melakukan praktek di tempat kost, karena mikroTik yang satunya ada di tempat praktek.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Membangun VPN Server di MikroTik</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/08/18/membangun-vpn-server-di-mikrotik/</link>
        <pubDate>Fri, 18 Aug 2017 14:00:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/08/18/membangun-vpn-server-di-mikrotik/</guid>
        <description>A. PENDAHULUAN
Selamat pagi/siang/malam. pada kesempatan ini saya akan sedikit memberikan atau mengshare mengenai VPN
B. PENGERTIAN
VPN adalah Virtual Private Network dimana VPN ini merupakan interkoneksi antar jaringan ( PC Client to LAN maupun LAN to LAN ) yang mana interkoneksi ini melalui jaringan Public ( Internet ) sehingga dengan VPN ini terjadi koneksi terselubung alias lorong atau Tunneling Connection sehingga data yang di akses ( data yang di kirim dan di terima ) benar-benar aman.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Implementasi PPPoE Client MikroTik</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/08/08/implementasi-pppoe-client-mikrotik/</link>
        <pubDate>Tue, 08 Aug 2017 14:36:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/08/08/implementasi-pppoe-client-mikrotik/</guid>
        <description>A. PENGERTIAN
PPPOE merupakan singkatan dari point-to-point protocol over Ethernet yang merupakan protokol dalam jaringan untuk menghubungkan komunikasi antara dua buah titik jaringan atau dua buah port ethernet dengan model tunneling (terowongan) dan juga sebagai virtual dial-up dalam jaringan. MikroTikk adalah salah satu router yang mendukung konfigurasi pppoe server dan client, untuk itulah akan di tuliskan pada artikel ini tentang bagaimana membuat pppoe server dengan MikroTikk.
B. LATAR BELAKANG
MikroTikk adalah salah satu router yang mendukung konfigurasi pppoe server dan client, untuk itulah akan dituliskan pada artikel ini tentang bagaimana membuat pppoe server dengan MikroTikk.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Mengganti Login Page Jaringan MikroTik Menggunakan FileZilla</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/08/01/mengganti-login-page-jaringan-mikrotik-menggunakan-filezilla/</link>
        <pubDate>Tue, 01 Aug 2017 16:09:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/08/01/mengganti-login-page-jaringan-mikrotik-menggunakan-filezilla/</guid>
        <description>Pendahuluan
Login page adalah salah satu fitur mikroTik yang berfungsi ketika hostpot yang di aktifkan di mikroTik tidak mempunyai autentikasi pada SSIDnya, dengan kata lain setelah berhasil terhubung ke hotspot tersebut si pengguna akan diminta masuk ke login page untuk dapat mengakses internet. Login page tersebut dapat diedit dengan berbagai cara, sesuai yang membuat anda nyaman :D
Maksud dan Tujuan
Tujuan dari postingan ini agar si pembaca dapat mempraktekkan dan mengetahui bagaimana mengganti login page hotspot mikroTik tanpa harus membuka winbox.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Menggunakan 1 Akun MikroTik Untuk Banyak Pengguna</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/07/28/menggunakan-1-akun-mikrotik-untuk-banyak-pengguna/</link>
        <pubDate>Fri, 28 Jul 2017 15:11:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/07/28/menggunakan-1-akun-mikrotik-untuk-banyak-pengguna/</guid>
        <description>Pendahuluan
Pada postingan sebelumnya telah disebutkan bahwa mikroTik mempunyai banyak fitur, nah pada postingan ini akan di implementasikan bagaimana agar 1 akun dapat digunakan banyak pengguna. Lalu bagaimana mengaktifkan fitur ini?
Maksud dan Tujuan
Penggunaan fitur ini dimaksudkan agar 1 profile user bisa digunakan secara bersama-sama oleh beberapa user sekaligus. Dengan demikian, setiap user yang ingin terhubung hanya perlu memiliki satu username dan password untuk dipakai bersama-sama.
Alat dan Bahan</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Konfigurasi Dasar MikroTik Untuk Sharing Internet Menggunakan Hotspot</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/07/27/konfigurasi-dasar-mikrotik-untuk-sharing-internet-menggunakan-hotspot/</link>
        <pubDate>Thu, 27 Jul 2017 14:37:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/07/27/konfigurasi-dasar-mikrotik-untuk-sharing-internet-menggunakan-hotspot/</guid>
        <description>Pendahuluan
Pada postingan ini, saya akan mengimplementasikan atau mengkonfigurasi routerboard mikroTik untuk tahap pemula (konfigurasi dasar mikroTikrouterboard).
Mikrotik adalah sebuah perusahaan yang bergerak di bidang produksi perangkat keras (hardware) dan perangkat lunak (Software) yang berhubungan dengan sistem jaringan komputer yang berkantor pusat di Latvia, bersebelahan dengan Rusia. Produk hardware unggulan Mikrotik berupa Router, Switch, Antena, dan perangkat pendukung lainnya. Sedangkan produk Software unggulan Mikrotik adalah MikroTik RouterOS.
MikroTik routerboad adalah router embedded produk dari mikrotik.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Bagaimana Mengganti Login Page Jaringan MikroTik?</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/07/26/bagaimana-mengganti-login-page-jaringan-mikrotik/</link>
        <pubDate>Wed, 26 Jul 2017 14:34:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/07/26/bagaimana-mengganti-login-page-jaringan-mikrotik/</guid>
        <description>Pendahuluan
MikroTik routerboard adalah salah satu router yang mempunyai login page(tampilan awal) untuk koneksi hotspot. Login page berfungsi jika hotspot tersebut tidak mempunyai autentikasi, lalu siapapun yang telah konek di hotspot tersebut dan ingin melakukan browsing maka secara otomatis dia akan teralihkan ke login page untuk keperluan identitas agar ia dapat melanjutkan browsingnya.
Maksud dan Tujuan
Dengan login page yang telah disiapkan dapat membatasi siapa saja dapat mendapat akses internet dari mikroTik meskipun sebelumnya ia sudah konek ke wifi tersebut.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Bagaimana Melimit Waktu Internet Pengguna Menggunakan MikroTik</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/07/25/bagaimana-melimit-waktu-internet-pengguna-menggunakan-mikrotik/</link>
        <pubDate>Tue, 25 Jul 2017 14:12:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/07/25/bagaimana-melimit-waktu-internet-pengguna-menggunakan-mikrotik/</guid>
        <description>Pendahuluan
Mikrotik adalah sebuah produk yang bisa difungsikan sebagai router, hotspot, dan yang lainnya. Untuk info lebih lengkap bisa baca disini. MikroTik mempunyai banyak fitur, salah satunya yaitu dapat membatasi berapa lama si user dapat terkoneksi dengan internet dengan mikroTik yang kita punya, lalu bagaimana mengaktifkan fitur tersebut? Nah, pada postingan kali ini akan dijelaskan bagaimana mengaktifkan fitur tersebut.
Maksud dan Tujuan
Tujuan pembatasannya itu tergantung dimana penempatan akses internet dari mikroTik itu sendiri.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Apa Itu MikroTik?</title>
        <link>https://sibunglon.com/2017/07/25/apa-itu-mikrotik/</link>
        <pubDate>Tue, 25 Jul 2017 09:30:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2017/07/25/apa-itu-mikrotik/</guid>
        <description>A. Pengertian MikroTik
MikroTik RouterOS™ adalah sistem operasi dan perangkat lunak yang dapat digunakan untuk menjadikan komputer manjadi router network yang handal, mencakup berbagai fitur yang dibuat untuk ip network dan jaringan wireless, cocok digunakan oleh ISP dan provider hotspot.
B. Sejarah Mikrotik
MikroTikls [dengan trade name MikroTik®] didirikan tahun 1995 bertujuan mengembangkan sistem ISP dengan wireless. MikroTikls saat ini telah mendukung sistem ISP dengan wireless untuk jalur data internet di banyak negara, antara lain Iraq, Kosovo, Sri Lanka, Ghana dan banyak negara lainnya.</description>
      </item>
    
  </channel>
</rss>
