<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Red Hat Indonesia on The Official Site of siBunglon</title>
    <link>https://sibunglon.com/tags/red-hat-indonesia/</link>
    <description>Recent content in Red Hat Indonesia on The Official Site of siBunglon</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 10 Dec 2018 17:45:30 +0700</lastBuildDate>
    
      <atom:link href="https://sibunglon.com/tags/red-hat-indonesia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
      <item>
        <title>Kustom Konfigurasi dan Ganti Direktori Nginx</title>
        <link>https://sibunglon.com/2018/12/10/kustom-konfigurasi-dan-ganti-direktori-nginx/</link>
        <pubDate>Mon, 10 Dec 2018 17:45:30 +0700</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2018/12/10/kustom-konfigurasi-dan-ganti-direktori-nginx/</guid>
        <description>Bermain Dengan Nginx Pada saat ini sudah menjadi hal biasa jika seseorang ingin memindahkan file konfigurasinya agar lebih mudah dimaintenance. Salah satunya yaitu memidahkan direktori root html nginx. Di nginx, untuk memindahkan direktori root html dan memidahkan konfigurasinya cukup dengan command-command berikut.
Pada Lab ini saya asumsikan :
 master konfigurasi berada di direktori /sibunglonlabs/config/nginx direktori root berada di /sibunglonlabs/web  1) Gunakan command berikut untuk memindahkan master konfig nginx ke direktori yang anda ingin, yang mudah diakses oleh anda namun susah ditemui oleh orang lain.</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Nginx Tidak Bisa Diakses</title>
        <link>https://sibunglon.com/2018/12/10/nginx-tidak-bisa-diakses/</link>
        <pubDate>Mon, 10 Dec 2018 13:40:57 +0700</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2018/12/10/nginx-tidak-bisa-diakses/</guid>
        <description>Nginx di CentOS atau RHEL tidak bisa diakses? Service nginx aktif? Servernya aktif? Akses dari localhost bisa? Jika semua jawabannya YA, mungkin firewall di system anda sedang aktif namun trafik protokol HTTP dan HTTPS belum diizinkan oleh perangkat yang lain.
Untuk mengizinkan trafik protokol HTTP, gunakan command
firewall-cmd --permanent --zone=public --add-service=http  Sedangkan untuk mengizinkan trafik protokol HTTPS, gunakan command
firewall-cmd --permanent --zone=public --add-service=https  Setelah diizinkan, firewall wajib direload agar update firewall dapat diterapkan</description>
      </item>
    
  </channel>
</rss>
