<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Lain Lain on siBunglonLab&#39;s</title>
    <link>https://icarrr.github.io/tags/lain-lain/</link>
    <description>Recent content in Lain Lain on siBunglonLab&#39;s</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Sat, 01 Dec 2018 15:14:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://icarrr.github.io/tags/lain-lain/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Lindungi web server apache2 dengan ssl debian 8</title>
      <link>https://icarrr.github.io/posts/lindungi-web-server-apache2-dengan-ssl-debian-8/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Dec 2018 15:14:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://icarrr.github.io/posts/lindungi-web-server-apache2-dengan-ssl-debian-8/</guid>
      <description>Pengertian  HTTPS juga disebut HTTP melalui TLS, HTTP melalui SSL, dan HTTP Secure adalah protokol untuk komunikasi yang aman melalui jaringan komputer yang banyak digunakan di Internet. HTTPS terdiri dari komunikasi melalui Hypertext Transfer Protocol (HTTP) dalam koneksi yang terenkripsi dengan Transport Layer Security atau pendahulunya Secure Sockets Layer. Fungsi utama untuk HTTPS adalah autentikasi dari website yang dikunjungi dan perlindungan privasi dan integritas data yang dipertukarkan. SSL (Secure Sockets Layer) adalah teknologi keamanan standar untuk membangun link yang dienkripsi antara web server dan browser.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gerakan Multi-Touch MacBook di Linux</title>
      <link>https://icarrr.github.io/posts/gerakan-multi-touch-macbook-di-linux/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Nov 2018 15:14:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://icarrr.github.io/posts/gerakan-multi-touch-macbook-di-linux/</guid>
      <description>Jika Anda pernah menggunakan MacBook, pasti tahu betapa menyenangkan dan bermanfaatnya gerakan trackpad untuk mengubah desktop, menampilkan semua jendela yang terbuka, dan pinch-to-zoom.&amp;nbsp;Di linux anda juga menggunakan fitur ini dengan bantuan aplikasi fusuma, berikut installasi dan konfigurasinya.1. Berikan izin untuk membaca perangkat touchpadsudo gpasswd -a $USER input2.&amp;nbsp;Install libinput-toolssudo apt-get install libinput-tools3. Install Fusumasudo gem install fusuma4. Instal xdotool (opsional)sudo apt-get install xdotool5. Sesuaikan gesture dengan membuat direktori fusuma dan buat file konfigurasinyamkdir -p ~/.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mempercantik tampilan terminal server</title>
      <link>https://icarrr.github.io/posts/mempercantik-tampilan-terminal-server/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Oct 2017 02:27:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://icarrr.github.io/posts/mempercantik-tampilan-terminal-server/</guid>
      <description>A. PendahuluanPada kesempatan ini saya ingin sharing tentang bagaimana mempercantik atau apalah agar tampilan shell linux tidak polos-polos begitu saja.
B. PengertianApa itu shell ? shell adalah program (penterjemah perintah) yang menjembatani user dengan sistem operasi dalam hal ini kernel (inti sistem operasi), umumnya shell menyediakan prompt sebagai user interface, tempat dimana user mengetikkan perintah-perintah yang diinginkan baik berupa perintah internal shell (internal command), ataupun perintah eksekusi suatu file progam (eksternal command), selain itu shell memungkinkan user menyusun sekumpulan perintah pada sebuah atau beberapa file untuk dieksekusi sebagai program.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Perbandingan open source dan closed source</title>
      <link>https://icarrr.github.io/posts/perbandingan-open-source-dan-closed-source/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Oct 2017 18:59:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://icarrr.github.io/posts/perbandingan-open-source-dan-closed-source/</guid>
      <description>1. Pengertian
Sumber terbuka&amp;nbsp;(bahasa Inggris:&amp;nbsp;open source) adalah sistem pengembangan yang tidak dikoordinasi oleh suatu individu / lembaga pusat, tetapi oleh para pelaku yang bekerja sama dengan memanfaatkan kode sumber&amp;nbsp;(source-code)&amp;nbsp;yang tersebar dan tersedia bebas (biasanya menggunakan fasilitas komunikasi internet). Pola pengembangan ini mengambil model ala&amp;nbsp;bazaar, sehingga pola Open Source ini memiliki ciri bagi komunitasnya yaitu adanya dorongan yang bersumber dari&amp;nbsp;budaya memberi, yang artinya ketika suatu komunitas menggunakan sebuah program Open Source dan telah menerima sebuah manfaat kemudian akan termotivasi untuk menimbulkan sebuah pertanyaan apa yang bisa pengguna berikan balik kepada orang banyak.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IMPLEMENTASI MANUAL SUBNETING KELAS C</title>
      <link>https://icarrr.github.io/posts/implementasi-manual-subneting-kelas-c/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Oct 2017 17:58:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://icarrr.github.io/posts/implementasi-manual-subneting-kelas-c/</guid>
      <description>A.PendahuluanPada kesempatan kali ini saya akan berbagi tentang ip / subnetting gays. kenapa saya membahas ini karena kita sebagai nak jaringan mesti perlu paham begaimana cara subneting.
1.PengertianSubnetting adalah upaya/proses untuk memecah sebuah network dengan jumlah host yang cukup banyak, menjadi beberapa network dengan jumlah host yang lebih sedikit. Gunanya Subnetting untuk menentukan batas network ID dalam suatu subnet, Memperbanyak jumlah network (LAN), Mengurangi jumlah host dalam satu network, untuk mengurangi tingkat kongesti (gangguan/ tabrakan) lalulintas data dalam suatu network.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Point to point dengan UBIQUITI (Station side)</title>
      <link>https://icarrr.github.io/posts/point-to-point-dengan-ubiquiti-station-side/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 16:50:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://icarrr.github.io/posts/point-to-point-dengan-ubiquiti-station-side/</guid>
      <description>A. Pengertian
Ubiquiti Networks&amp;nbsp;adalah perusahaan teknologi Amerika yang dimulai pada tahun 2005. Berbasis di&amp;nbsp;San Jose, California&amp;nbsp;, Ubiquiti memproduksi&amp;nbsp;produk&amp;nbsp;komunikasi data nirkabel&amp;nbsp;untuk perusahaan dan&amp;nbsp;penyedia layanan&amp;nbsp;broadband nirkabel&amp;nbsp;dengan fokus utama pada pasar yang kurang terlayani dan yang&amp;nbsp;sedang berkembang.
B. Latar Belakang
Kebutuhan media tranmisi jarak jauh
C. Maksud dan Tujuan
Bisa Menerapkan wireless konsep dan bisa menangkap signal dari sisi AP
D. Alat dan Bahan
~ Ubiquiti Power Beam M2 (Station side)
~ Ubiquiti NanoStation M2 (AP Side)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Point To Point dengan Ubiquiti (AP SIDE)</title>
      <link>https://icarrr.github.io/posts/point-to-point-dengan-ubiquiti-ap-side/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 11:29:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://icarrr.github.io/posts/point-to-point-dengan-ubiquiti-ap-side/</guid>
      <description>Protokol Point-to-Point (PPP) adalah protokol data link (layer 2) yang digunakan untuk membangun hubungan langsung antara dua node. Ini menghubungkan dua router secara langsung tanpa host atau perangkat jaringan lainnya di antaranya, dan jaraknya biasanya cukup jauh, UBIQUITI merupakan sebuah perusahaan yang mengkhususkan produksinya pada produk – produk wireless. Perusahaan yang berbasis di San Jose, California, Amerika ini telah beroperasi sejak tahun 2005. Sejak saat ini, mereka terus melakukan inovasi pada produk – produknya sehingga bisa mendunia seperti saat ini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Setting access point EnGenius EAP 300</title>
      <link>https://icarrr.github.io/posts/setting-access-point-engenius-eap-300/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Oct 2017 11:01:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://icarrr.github.io/posts/setting-access-point-engenius-eap-300/</guid>
      <description>A. PendahuluanPada kesempatan ini saya akan sedikit membagi ilmu terkait dengan how to configure access point EnGenius EAP 300. ok dari pada lama kita lanjut ke step selanjutnya.
B. PengertianDi jaringan komputer , jalur akses nirkabel ( WAP ), atau lebih tepatnya hanya access point ( AP ), adalah perangkat keras jaringan yang memungkinkan perangkat WI - FI terhubung ke jaringan kabel.&amp;nbsp;AP biasanya&amp;nbsp;&amp;nbsp;terhubung ke router (melalui jaringan kabel) sebagai perangkat mandiri, namun juga dapat menjadi komponen integral dari router itu sendiri.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Setting TP-LINK WA7210N</title>
      <link>https://icarrr.github.io/posts/setting-tp-link-wa7210n/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Oct 2017 09:52:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://icarrr.github.io/posts/setting-tp-link-wa7210n/</guid>
      <description>A.PendahuluanAssalamualaikum Wr.Wb
saya akan membuat tutorial yang berjudul cara setting tp link agar bisa share wifi nya . jika kalian ingin tau caranya saksikan tutorialini dengan baik jagan ada kelewatan.B. Pengertian&amp;nbsp;TP-LINK itu jenis nya berbagai macam tapi yang saya akan buat tutorial ini yaitu cara setting tplink. menurut saya TP-LINK adalah sebuah alat untuk memperkuat sinyal maupun membuat hospot dengan berskala besar.C. latar belakangDiagram contoh ini digunakan untuk menghubungkan Wireless Router TP-Link TD-W8951ND dengan koneksi internet ADSL dan wireless WIFI, signal WIFI dari Router Modem ADSL akan diambil TP-Link TL-WA7210N.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mengenal VLAN (Virtual LAN)</title>
      <link>https://icarrr.github.io/posts/mengenal-vlan-virtual-lan/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2017 09:08:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://icarrr.github.io/posts/mengenal-vlan-virtual-lan/</guid>
      <description>A. Pendahuluan&amp;nbsp;
Pada kesempatan kali ini ane akan share sedikit artikel tentang VLAN. Oke langsung saja silahkan disimak.
1. Pengertian&amp;nbsp;
Virtual LAN atau disingkat VLAN merupakan sekelompok perangkat pada satu LAN atau lebih yang dikonfigurasikan (menggunakan perangkat lunak pengelolaan) sehingga dapat berkomunikasi seperti halnya bila perangkat tersebut terhubung ke jalur yang sama, padahal sebenarnya perangkat tersebut berada pada sejumlah segmen LAN yang berbeda. Vlan dibuat dengan menggunakan jaringan pihak ke tiga.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sharing bersama (materi bandwith management &amp; queue)</title>
      <link>https://icarrr.github.io/posts/sharing-bersama-materi-bandwith-management-queue/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2017 12:38:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://icarrr.github.io/posts/sharing-bersama-materi-bandwith-management-queue/</guid>
      <description>A. PendahuluanSebesar besarnya bandwith kecepatan internet tidak akan bisa membuat kita para pengguna internet puas-puas kata tersebut yang sering saya dengarkan ketika saya prakerin, maksudnya adalah kita sebagai user dari internet tidak akan puas dengan bandwith yang lumayan besar karena sebesar apapun bandwith yang kita miliki, kita tidak akan bisa mengakses internet secepat yang ada dalam bayangan kita, kalian tau apa penyebabnya? jika belum mari kita bahas bersama
B. Pengertian</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Installasi MATE desktop environment di ubuntu 17.04</title>
      <link>https://icarrr.github.io/posts/installasi-mate-desktop-environment-di-ubuntu-17.04/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2017 12:31:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://icarrr.github.io/posts/installasi-mate-desktop-environment-di-ubuntu-17.04/</guid>
      <description>A. PendahuluanSetelah kemarin menggunakan desktop gnome saya ingin pindah ke desktop MATE karena lebih ringan dan mudah digunakan, nah bagi kalian yang ingin menginstall MATE desktop kali ini saya bagikan tutorialnya...
B. pengertianMATE telah memiliki sejumlah aplikasi yang berasal dari Aplikasi Inti GNOME, dan pengembang telah menulis beberapa aplikasi lain dari nol.&amp;nbsp;Aplikasi bercabang memiliki nama baru, kebanyakan dari bahasa Spanyol
MATE juga tersedia di repositori resmi beberapa distribusi Linux lainnya, termasuk Arch Linux, Parabola, LMDE, Debian, Ubuntu MATE, Ubuntu Mint, Kali Linux, Fedora, openSUSE, Gentoo, Mageia, ROSA, dan PCLinuxOS.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tips menemukan referensi website untuk belajar linux</title>
      <link>https://icarrr.github.io/posts/tips-menemukan-referensi-website-untuk-belajar-linux/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Oct 2017 17:27:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://icarrr.github.io/posts/tips-menemukan-referensi-website-untuk-belajar-linux/</guid>
      <description>A. Pendahuluan&amp;nbsp;
Halo teman2 blogger, pada kesempatan kali ini saya akan mmebagikan sebuah artikel sederhana namun bermanfaat bagi pembaca sekalian terutama bagi yang ingin belajar linux agar mahir menggunakannya. Monggo mari di simak artikel yang saya bagikan berikut ini.
1. Pengertian&amp;nbsp;
Web referensi adalah suatu website atau situs atau laman yang memuat pembahasan ataupun tutorial yang berisi materi yang dapat di jadikan patokan atau dasar untuk membuat suatu artikel ataupun tutorial.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comparison of platform virtualization software</title>
      <link>https://icarrr.github.io/posts/comparison-of-platform-virtualization-software/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Oct 2017 17:12:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://icarrr.github.io/posts/comparison-of-platform-virtualization-software/</guid>
      <description>A. PENDAHULUANSeperti judulnya, yaitu adalah perbandingan dari beberapa vendor Virtualisasi Software.B. PENGERTIANadalah istilah umum yang mengacu kepada abstraksi dari sumber daya komputer. Definisi lainnya adalah &#34;sebuah teknik untuk menyembunyikan karakteristik fisik dari sumber daya komputer dari bagaimana cara sistem lain, aplikasi atau pengguna berinteraksi dengan sumber daya tersebut. Hal ini termasuk membuat sebuah sumber daya tunggal (seperti server, sebuah sistem operasi, sebuah aplikasi, atau peralatan penyimpanan terlihat berfungsi sebagai beberapa sumber daya logikal; atau dapat juga termasuk definisi untuk membuat beberapa sumber daya fisik (seperti beberapa peralatan penyimpanan atau server) terlihat sebagai satu sumber daya logikal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sharing bersama Mbah Suro tentang Penjelasan Tentang Tower</title>
      <link>https://icarrr.github.io/posts/sharing-bersama-mbah-suro-tentang-penjelasan-tentang-tower/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Sep 2017 03:47:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://icarrr.github.io/posts/sharing-bersama-mbah-suro-tentang-penjelasan-tentang-tower/</guid>
      <description>A.Pendahuluan&amp;nbsp;
Di sini saya akan menjelaskan tentang tower
1.Pengertian
Tower Jaringan telekomunikasi adalah menara terbuat dari rangkaian besi atau pipa baik segi empat atau segitiga, atau hanya berupa pipa panjang (tongkat) yang bertujuan untuk menepatkan antena dan radio pemancar maupun sebagai penerima gelombang telekomunikasi dan informasi. Intinya berfungsi untuk menjembatani perangkat komunikasi pengguna dengan jaringan yang menuju jaringan lain.
Fungsi dari tower telekomunikasi adalah untuk menepatkan antena pemancar sinyal ( jaringan akses) unutk memberikan layanan kepada pelanggan disekitar tower tersebut.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar dan latihan memanjat tower</title>
      <link>https://icarrr.github.io/posts/belajar-dan-latihan-memanjat-tower/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Sep 2017 02:36:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://icarrr.github.io/posts/belajar-dan-latihan-memanjat-tower/</guid>
      <description>PENDAHULUANYaakk, kaliini saya akan berbagi pengalaman saat pertama memanjat Tower Jaringan. Hal hal yang harus anda mengerti saat akan memanjat tower,
~ Kondisi lingkungan yang mendukung
~ Alat yang benar benar sesuai SOP
~ Kondisi fisikanda
Alat yang saya gunakan pertama kali adalah, Tali Webbing
Nah tali webbing ini minimal harus memiliki panjang 3-4 meter, agar nyaman di kenakan.
selain itu tali webbing ini memiliki umur, jadi haruslah diperhatikan bentuk fisik dari tali yang akan kita pakai untuk memanjat tower.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pengenalan Open Source</title>
      <link>https://icarrr.github.io/posts/pengenalan-open-source/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Sep 2017 02:35:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://icarrr.github.io/posts/pengenalan-open-source/</guid>
      <description>A. PENDAHULUANMungkin kalian pernah mendengar kata open source. betulkan,, di benak kalian pasti mengatakan apa sih open source itu..?. nah disini kita kupas abis terkait dengan open sourceB. PENGERTIANOpen source Software (OSS) merupakan istilah yang di gunakan untuk software komputer yang membuka/membebaskan source codenya untuk dilihat oleh orang lain dan membiarkan orang lain mengetahui cara kerja software tersebut dan sekaligus memperbaiki kelemahan - kelemahan yang ada pada software tersebut. Tiap orang dapat melihat, mengubah atau memodifikasi kodenya, dan mendistribusikannya lagi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>K3 (Kesehatan, Keselamatan, dan Keamanan kerja)</title>
      <link>https://icarrr.github.io/posts/k3-kesehatan-keselamatan-dan-keamanan-kerja/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Sep 2017 02:31:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://icarrr.github.io/posts/k3-kesehatan-keselamatan-dan-keamanan-kerja/</guid>
      <description>PENDAHULUANPada kesempatan ini kita akan membahas sedikit mengenai K3 atau Kesehatan, Keselamatan, Keamanan Kerja. kenapa kita membahas hal ini, karna di dalam melakukan pekerjaan kita harus memahmi atau memakai yang namanya K3.
PENGERTIANFilosofi (Mangkunegara)Suatu pemikiran dan upaya untuk menjamin keutuhan dan kesempurnaan jasmani maupun rohani tenaga kerja khususnya dan manusia pada umumnya serta hasil karya dan budaya untuk menuju masyarakat adil dan makmur.
KeilmuanSemua ilmu dan penerapannya untuk mencegah terjadinya kecelakaan kerja, penyakit akibat kerja (PAK), kebakaran, peledakan dan pencemaran lingkungan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Training entri data bersama Manis PT.Ebizu #day2</title>
      <link>https://icarrr.github.io/posts/training-entri-data-bersama-manis-pt.ebizu-day2/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Sep 2017 02:01:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://icarrr.github.io/posts/training-entri-data-bersama-manis-pt.ebizu-day2/</guid>
      <description>PENDAHULUANEbizu adalah sebuah perusahaan DATA yang mengumpulkan data untuk tujuan tertentu. Ebizu ini memiliki banyak produk dintaranya adalah Maniz, Maniz sendiri adalah aplikasi yang menawarkan keuntungan berupa Voucher belanja, makan dll.
ALAT DAN BAHAN
~ Laptop
~ Proyektor LCD
~ Koneksi Internet
JANGKA WAKTU TRAINING
jam 10 pagi s/d 4 sore
TAHAPAN DAN PEMBAHASAN TrainingDi hari kedua ini dari pihak trainer, akan mereview apa yang telah mereka sampaikan kemarin, contoh saat akan melakukan Validasi harus melihat 4 aspek penting.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Training entri data bersama Manis PT.Ebizu #day1</title>
      <link>https://icarrr.github.io/posts/training-entri-data-bersama-manis-pt.ebizu-day1/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Sep 2017 02:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://icarrr.github.io/posts/training-entri-data-bersama-manis-pt.ebizu-day1/</guid>
      <description>PENDAHULUANEbizu adalah sebuah perusahaan DATA yang mengumpulkan data untuk tujuan tertentu. Ebizu ini memiliki banyak produk dintaranya adalah Maniz, Maniz sendiri adalah aplikasi yang menawarkan keuntungan berupa Voucher belanja, makan dll.
ALAT DAN BAHAN
~ Laptop
~ Proyektor LCD
~ Koneksi Internet
JANGKA WAKTU TRAINING
jam 9 pagi s/d 4 sore

TAHAPAN DAN PEMBAHASAN Training



training ini memberikan pengarahan tentang aplikasi manis dan fitur Snap &amp;amp; Earn, untuk teman teman BLC yang berminat menjadi Operator dari Manis harus mengikuti dengan baik training ini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SOP K3 dan K3LH di industri</title>
      <link>https://icarrr.github.io/posts/sop-k3-dan-k3lh-di-industri/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Sep 2017 01:45:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://icarrr.github.io/posts/sop-k3-dan-k3lh-di-industri/</guid>
      <description>A. PENDAHULUANPada kali ini saya akan menceritakan sedikit tentang sop k3 pasti kalian penasaran tentang apa itu SOP K3 jika kalian ingin tau penjelasan nya maka simak lah bagian berikut ini,
B. PENGERTIANStandart Operating Prosedure ( SOP ) adalah serangaian instruksi kerja tertulis yang dibukakan (terdokumentasi) mengenai proses penyelenggaraan administrasi perusahaan, bagaimana dan kapan harus dilakukan, dimana dan &amp;nbsp;oleh siapa dilakukan.K3LH adalah bidang yang terkait dengan kesehatan, keselamatan, dan kesejahteraan manusia yang bekerja di sebuah institusi maupun lokasi proyek.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pengenalan SOP (standar operasional prosedur)</title>
      <link>https://icarrr.github.io/posts/pengenalan-sop-standar-operasional-prosedur/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Sep 2017 01:27:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://icarrr.github.io/posts/pengenalan-sop-standar-operasional-prosedur/</guid>
      <description>A. PendahuluanPada blog kali ini saya akan memperkenalkan tentang SOP. pasti kalian bertanya apa itu SOP selanjut nya akan di jelaskan di bawah ini.
1. Pengertian
SOP&amp;nbsp;Prosedur operasi standar istilah dalam bahasa Indonesia, atau dalam bahasa Inggris disebut SOP (Standart Oprational Procedur), digunakan dalam berbagai konteks yang berbeda, termasuk kesehatan, penerbangan, teknik, pendidikan, industri, dan militer. Dengan melakukan SOP perusahaan dapat memastikan suatu aktivitas bisnis bisa berjalan sesuai dengan standard yang diharapkan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wireless Concept</title>
      <link>https://icarrr.github.io/posts/wireless-concept/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Sep 2017 14:53:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://icarrr.github.io/posts/wireless-concept/</guid>
      <description>A. Pendahuluanhay guys, kali&amp;nbsp; ini saya akan melakukan pemahaman tentang Wireless Concept&amp;nbsp;1. PengertianWireless Concept ini merupakan suatu ketentuan-ketentuan yang harus dipatuhi dalam pembangunan jaringan wifi atau jaringan komputer2. Latar belakangDalam pembanguan jaringan wifi terkadang banyak permasalahan yang timbul karena menyepelekan wireless concept ini.3. Maksud &amp;amp; TujuanMeminimalisir kesalahan karena hal yang sebenarnya sepele.&amp;nbsp;4. Hasil yang di harapkanDapat memahami dan dapat menerapkan wireless concept pada saat mengerjakan proyek.B. Jangka waktuJangka waktu yang saya butuhkan untuk memahaminya adalah 8 Jam.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mengatasi kursor winbox mikrotik meloncat-loncat sewaktu mengetik</title>
      <link>https://icarrr.github.io/posts/mengatasi-kursor-winbox-mikrotik-meloncat-loncat-sewaktu-mengetik/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Sep 2017 14:42:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://icarrr.github.io/posts/mengatasi-kursor-winbox-mikrotik-meloncat-loncat-sewaktu-mengetik/</guid>
      <description>A. PendahuluanPernahkan anda mengalami ini? atau hanya pernah lihat begini?
Pada postingan kali, saya akan sharing bagaimana&amp;nbsp;mengatasi kursor winbox mikrotik meloncat-loncat sewaktu mengetik.
B. Pengertiankursor&amp;nbsp;adalah suatu petunjuk atau indikator posisi pada&amp;nbsp;monitor komputer&amp;nbsp;atau&amp;nbsp;peranti tampilan&amp;nbsp;lain yang akan merespons&amp;nbsp;masukan&amp;nbsp;dari suatu masukan teks atau&amp;nbsp;peranti penunjuk. Kursor secara umum dapat dibagi menjadi dua jenis: kursor teks dan kursor tetikus.&amp;nbsp;Kursor teks&amp;nbsp;adalah petunjuk pada&amp;nbsp;antarmuka baris perintah&amp;nbsp;(CLI) atau&amp;nbsp;editor teks&amp;nbsp;yang menunjukkan tempat teks akan diletakkan sewaktu dimasukkan (titik penyisipan) dan biasanya berupa garis bawah, segi empat, atau garis vertikal yang dapat berkedip atau stabil.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mengkonfersi bilangan desimal atau biner</title>
      <link>https://icarrr.github.io/posts/mengkonfersi-bilangan-desimal-atau-biner/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Sep 2017 13:39:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://icarrr.github.io/posts/mengkonfersi-bilangan-desimal-atau-biner/</guid>
      <description>A. PENGERTIAN
Konfersi adalah suatu perubahan dari satu bentuk (rupa,dan sebagainya) contoh dari angka desimal ke angka biner ataupun sebaliknya
B. LATAR BELAKANG
Agar bisa mengubah desimal ke biner

C.TUJUAN
Untuk menghitung atau mengetahui cara konfersi
D. ALAT DAN BAHAN
pensil/pulpenkertasalat hitung (calculator)
E. DURASI PELAKSANAAN
10 - 20 menit
F. LANGKAH KERJA
1. tentukan bilangan yang ingin di konfersi baik desimal maupun biner2. semisalnya kita akan mengkonfersi bilangan desimal ke biner</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sharing bersama master virtualisasi Pak Nathan Gusti Ryan</title>
      <link>https://icarrr.github.io/posts/sharing-bersama-master-virtualisasi-pak-nathan-gusti-ryan/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Aug 2017 13:07:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://icarrr.github.io/posts/sharing-bersama-master-virtualisasi-pak-nathan-gusti-ryan/</guid>
      <description>Pada kesempatan ini saya akan berbagi tentang pengalaman sharing dengan MASTER VIRTUALISASI DARI INDONESIA.



Banyak sekali pengalaman yang saya terima dari sharing Pak Herry, Pak Nathan Gusti Ryan, Mas Latif. Mulai dari Pak Herry yang menceritakan tentang apa itu database, dan jenis jenis perangkat database yang pernah ia kerjakan, berapa tahun ia mempelajari Virtualisasi dan lika liku perjalanannya. Kemudian dari Pak Nathan memberi bocoran bagaimana gambaran didalam Datacenter.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mengenal lebih dalam tentang subneting</title>
      <link>https://icarrr.github.io/posts/mengenal-lebih-dalam-tentang-subneting/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Aug 2017 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://icarrr.github.io/posts/mengenal-lebih-dalam-tentang-subneting/</guid>
      <description>A. PendahuluanOke pada kesempatan lalu saya pernah memposting tentang subnetting namun pada kesempatan ini saya akan mempost untuk melengkapi post pada kesempatan lalu.
B. PengertianSubnetting adalah&amp;nbsp;&amp;nbsp;Praktek membagi jaringan menjadi dua atau lebih jaringan disebut.&amp;nbsp;IP adalah sistem pengalamatan setiap host yang terhubung dengan jaringan.&amp;nbsp;
C. Latar belakangSemakin banyaknya ip yang di gunakan untuk dapat terkoneksi ke internet dimana kita harus benar benar mengetahui bagaimana penempatan dan penggunaan ip address dan subnetting.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apa itu hotspot?</title>
      <link>https://icarrr.github.io/posts/apa-itu-hotspot/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Aug 2017 12:57:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://icarrr.github.io/posts/apa-itu-hotspot/</guid>
      <description>A. Pengertian
Area bersinyal (bahasa Inggris: Hotspot) merujuk pada tempat-tempat tertentu (biasanya tempat umum) yang memiliki layanan internet dengan menggunakan teknologi Wireless LAN, seperti pada perguruan tinggi, mal, plaza, perpustakaan, restoran ataupun bandar udara. Layanan internet seperti ini, ada yang berbayar dan yang tidak (gratis).
Sejarah HotspotKonsep ini pertama kali dikemukakan pada tahun 1993 oleh Bret Stewart sewaktu konferensi Networld dan Interop, di San Fransisco. Dengan pemanfaatan teknologi ini, setiap orang dapat mengakses jaringan internet melalui komputer/laptop/HP/PDA yang mereka miliki di lokasi-lokasi area bersinyal ini tersedia, tentunya perangkat komputer/laptop/ponsel/PDA tersebut harus memiliki teknologi wi-fi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pengenalan Desktop Environment (DE)</title>
      <link>https://icarrr.github.io/posts/pengenalan-desktop-environment-de/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Aug 2017 12:53:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://icarrr.github.io/posts/pengenalan-desktop-environment-de/</guid>
      <description>A. Pendahuluan
Pada kesempatan ini&amp;nbsp; saya akan Share mengenai Desktop Environment. pasti di kalimat dari Deskktop Environment ini sudah asing bagi orang yang sering mendengarnya dan asing bagi orang yang tidak pernah mendengar bahkan tidak mengetahuinya.&amp;nbsp;
1. Pengertianlingkungan desktop ( DE )&amp;nbsp;adalah implementasi metafora desktop yang dibuat dari kumpulan program yang berjalan di atas sistem operasi komputer, yang memiliki antarmuka pengguna grafis umum (GUI), terkadang digambarkan sebagai shell grafis . Lingkungan desktop terlihat kebanyakan di komputer pribadi sampai munculnya komputasi mobile.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Packet header(tahapan terjadinya komunikasi)</title>
      <link>https://icarrr.github.io/posts/packet-headertahapan-terjadinya-komunikasi/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Aug 2017 12:46:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://icarrr.github.io/posts/packet-headertahapan-terjadinya-komunikasi/</guid>
      <description>A. PENGERTIANPacket header adalah paket yang &amp;nbsp;kejadian saat seorang akan mengirim atau berkomunikasi lewat jaringan,
B. LATAR BELAKANGPemahaman tentang tahapan dan proses dikirimnya dan &amp;nbsp;di terimanya data, yang dikirim lewat jaringan.
C. MAKSUD DAN TUJUANPaham dan bisa mengidentifikasi kesalahan atau pengiriman paket data.
D. WAKTU2 Jam
E. ALAT DAN BAHAN
~ Laptop
~ LCD proyektor~ Koneksi internet
F. PEMBAHASAN
Syarat terjadinya komunikasi, ada yang akan dikirim atau ada datanya seperti gambar diatas, sudah jelas, dari data lanjut ke Options ( if any ) atau pilihan dari si pengirim akan kah paket data itu dikirim atau tidak, jika hal ini tidak jelas maka data tidak akan sampai ke tujuan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sharing bersama Mbah Suro Dhemit tentang pengenalan Fiber Optik (FO)</title>
      <link>https://icarrr.github.io/posts/sharing-bersama-mbah-suro-dhemit-tentang-pengenalan-fiber-optik-fo/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Aug 2017 12:21:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://icarrr.github.io/posts/sharing-bersama-mbah-suro-dhemit-tentang-pengenalan-fiber-optik-fo/</guid>
      <description>Assalamualaikum wr wb hari ini saya berdiskusi bersama Mbah Suro pembina BLC Telkom Klaten sekaligus juga pengurus yang ada di BLC. Sebelumnya kami membahas tentang Fiber Optic karena saat ini sudah mulai pengembangan dengan dunia Fiber contoh mudahnya saat ini, kita kenal dengan yang namanya Indihome. Ya itu termasuk tegnologi Fiber karena kelebihan yang mendukung dengan jaman maka sangat perlu kita sebagai seorang profesional dalam bidang IT kita jugak perlu paham walapun hanya sekedar konsep.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bersih-bersih di gedung baru BLC Telkom Klaten</title>
      <link>https://icarrr.github.io/posts/bersih-bersih-di-gedung-baru-blc-telkom-klaten/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Aug 2017 11:48:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://icarrr.github.io/posts/bersih-bersih-di-gedung-baru-blc-telkom-klaten/</guid>
      <description>A. Pendahuluan
Malam ini ada kegiatan bersih bersih di gedung baru BLC Telkom. Siswa Prakerin berpartisipasi membersihkan gedung baru.
1. Pengertian
Kebersihan adalah keadaan bebas dari kotoran, termasuk di antaranya, debu, sampah, dan bau.
2. Latar Belakang
BLC Telkom pindah ke gedung yang baru, kita sebagai siswa BLC Telkom ikut berpartisipasi untuk membersihkan gedung baru agar dapat digunakan untuk melanjutkan aktivitas seperti biasanya.
3. Maksud &amp;amp; Tujuan
Agar gedung bisa di pakai maka harus dibersihkan</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Recovery data dari hardisk atau flashdisk yang tidak bisa dibuka</title>
      <link>https://icarrr.github.io/posts/recovery-data-dari-hardisk-atau-flashdisk-yang-tidak-bisa-dibuka/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Aug 2017 10:06:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://icarrr.github.io/posts/recovery-data-dari-hardisk-atau-flashdisk-yang-tidak-bisa-dibuka/</guid>
      <description>A. PendahuluanPada kesempatan kali ini, saya akan memberikan tahapan tentang bagaimana recovery&amp;nbsp;data dari hardisk atau flashdisk yang tidak bisa dibuka menggunakan software di linux yaitu &#34;Testdisk&#34;
B. PengertianRecovery data (pemulihan data)&amp;nbsp;adalah proses menyelamatkan (mengambil) tidak dapat diakses, hilang, rusak, rusak atau diformat data dari&amp;nbsp;penyimpanan sekunder&amp;nbsp;,&amp;nbsp;removable media&amp;nbsp;atau&amp;nbsp;file&amp;nbsp;, ketika data yang tersimpan di dalamnya tidak dapat diakses secara normal.&amp;nbsp;Data yang paling sering diselamatkan dari media penyimpanan seperti internal atau eksternal&amp;nbsp;hard disk drive&amp;nbsp;(HDD),&amp;nbsp;solid-state drive&amp;nbsp;(SSD),&amp;nbsp;USB flash drive&amp;nbsp;,&amp;nbsp;tape magnetik&amp;nbsp;,&amp;nbsp;CD&amp;nbsp;,&amp;nbsp;DVD&amp;nbsp;,&amp;nbsp;RAID&amp;nbsp;subsistem, dan lainnya&amp;nbsp;perangkat elektronik.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mengenal perintah-perintah dasar di linux</title>
      <link>https://icarrr.github.io/posts/mengenal-perintah-perintah-dasar-di-linux/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Aug 2017 21:40:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://icarrr.github.io/posts/mengenal-perintah-perintah-dasar-di-linux/</guid>
      <description>A. PendahuluanPada kesempatan kali ini, saya akan memposting beberapa perintah-perintah dasar dari sistem operasi linux. Untuk lebih jelasnya akan di jelaskan sebagai berikut.
B. PengertianLinux identik dengan penggunaan console terminal yang mengharuskan kita menghafal perintah-perintah yang ada. Perintah-perintah tersebut bisa berupa singkatan atau nama asli sesuai fungsinya.
C. Latar BelakangSemakin lama, semakin banyak para pengguna komputer yang menjadikan Linux sebagai Sistem Operasi utamanya.&amp;nbsp;Selain sifatnya yang open source, ternyata sistem operasi Linux ini juga lebih banyak menuntut kita untuk terus mempelajarinya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sharing bersama Mbah Suro Dhemit tentang 7 layer OSI</title>
      <link>https://icarrr.github.io/posts/sharing-bersama-mbah-suro-dhemit-tentang-7-layer-osi/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Aug 2017 17:39:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://icarrr.github.io/posts/sharing-bersama-mbah-suro-dhemit-tentang-7-layer-osi/</guid>
      <description>A. PengertianModel referensi jaringan terbuka OSI atau OSI Reference Model for open networking adalah sebuah model arsitektural jaringan yang dikembangkan oleh badan International Organization for Standardization (ISO) di Eropa pada tahun 1977. OSI sendiri merupakan singkatan dari Open System Interconnection. Model ini disebut juga dengan model &#34;Model tujuh lapis OSI&#34; (OSI seven layer model).&amp;nbsp;Sebelum munculnya model referensi OSI, sistem jaringan komputer sangat tergantung kepada pemasok (vendor). OSI berupaya membentuk standar umum jaringan komputer untuk menunjang interoperatibilitas antar pemasok yang berbeda.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sharing pengenalan CISCO bersama RIFQI FAJAR RUDIN – BEST PATH Network,Jakarta</title>
      <link>https://icarrr.github.io/posts/sharing-pengenalan-cisco-bersama-rifqi-fajar-rudin-best-path-networkjakarta/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Aug 2017 17:17:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://icarrr.github.io/posts/sharing-pengenalan-cisco-bersama-rifqi-fajar-rudin-best-path-networkjakarta/</guid>
      <description>A. PendahuluanPada postingan ini&amp;nbsp;saya akan bercerita mengenai pertemuan saya dengan orang-orang hebat.BestPath Network, Jakarta, datang ke BLC Telkom&amp;nbsp;yaitu Rifqi Fajar Rudin dan Bapak Danu Wiyoto. Mereka datang untuk berbagi pengalaman menarik dengan kami semua.
1. Pengertian :BestPath Network adalah suatu lembaga training dan consulting jaringan, dimana ini adalah solusi untuk Anda belajar lebih mudah tentang dunia jaringan yang luas.
2. Latar BelakangBestPath Network membuka peluang rekrutmen untuk bergabung bersama mereka.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Virtualisasi topologi menggunakan software DIA</title>
      <link>https://icarrr.github.io/posts/virtualisasi-topologi-menggunakan-software-dia/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Aug 2017 17:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://icarrr.github.io/posts/virtualisasi-topologi-menggunakan-software-dia/</guid>
      <description>A. PENDAHULUANPada postingan kali ini saya akan membagi sedikit ilmu terkait dengan virtualisasi topologi jaringan menggunakan software dia.
B. PENGERTIAN&amp;nbsp;TOPOLOGI MENURUT&amp;nbsp;WIKIPEDIATopologi Jaringan Sebuah LAN dapat diimplementasikan dengan berbagai macam topologi. Topologi yang di maksud di sini merupakan struktur jaringan&amp;nbsp;fisik yang digunakan untuk mengimplementasikan LAN tersebut. Topologi dasar yang bisa digunakan dalam jaringan komputer adalah:
Topologi&amp;nbsp;Bus&amp;nbsp;(Linear)Topologi&amp;nbsp;Ring&amp;nbsp;(Cincin)Topologi&amp;nbsp;Star&amp;nbsp;(Bintang)Topologi&amp;nbsp;Tree&amp;nbsp;(Pohon)Topologi&amp;nbsp;Mesh&amp;nbsp;(web)Topologi pengembangan dari ketiga di atas biasanya berupa topologi&amp;nbsp;Tree&amp;nbsp;(Pohon), yang merupakan pengembangan dari&amp;nbsp;star&amp;nbsp;dan&amp;nbsp;Bus, topologi&amp;nbsp;Mash&amp;nbsp;atau&amp;nbsp;Hybrid&amp;nbsp;atau&amp;nbsp;Multipoint&amp;nbsp;atau Web yang merupakan pengembangan dari topologi&amp;nbsp;Point to Point&amp;nbsp;(bus), topologi Loop yang merupakan pengembangan dari topologi&amp;nbsp;Ring&amp;nbsp;Ketiganya memiliki kelebihan dan kekurangan masing-masing.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sharing Bersama master SEO ADE ERMANSYAH di BLC Telkom Klaten</title>
      <link>https://icarrr.github.io/posts/sharing-bersama-master-seo-ade-ermansyah-di-blc-telkom-klaten/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Aug 2017 16:59:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://icarrr.github.io/posts/sharing-bersama-master-seo-ade-ermansyah-di-blc-telkom-klaten/</guid>
      <description>PENDAHULUANMinggu 13 agustus sekitar ba&#39;dah duhur saya berada di BLC Telkom Klaten, bersama teman sedang melakukan sahring kecil-kecilan dan tak sadar bang Ade Ermansyah bersama pak Cahyo sang master php berkunjung keBLC Telkom Klaten.PENGERTIAN SEO WIKIPEDIA
SEO menurut wikipedia adalah Optimalisasi Mesin Pencari, proses mempengaruhi visibilitas situs web atau halaman web dalam hasil mesin pencari yang belum dibayar
SEO Menurut Bloger
Optimisasi Mesin Pencari atau Search Engine Optimization (SEO) adalah sebuah proses untuk mempengaruhi tingkat keterlihatan (visibilitas) sebuah situs web atau sebuah halaman web di hasil&amp;nbsp;pencarian alami (sering disebut juga dengan&amp;nbsp;pencarian tak-berbayar,&amp;nbsp;pencarian non-iklan, atau&amp;nbsp;pencarian organik) dari sebuah mesin pencari.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Step by step melakukan perencanaan kerja</title>
      <link>https://icarrr.github.io/posts/step-by-step-melakukan-perencanaan-kerja/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Aug 2017 16:21:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://icarrr.github.io/posts/step-by-step-melakukan-perencanaan-kerja/</guid>
      <description>Apa yang Anda pikirkan ketika mendengar ketika mendengar kata Perencanaan kerja?Apakah Anda merasa malas? atau merasa membuang waktu? Ada orang yang merasa bahwa perencanaan itu penting tapi tidak mau membuatnya, ada juga yang memulai membuat perencanaan tapi tidak selesai atau merasa terbebanketika perencanaan telah disusun dengan baik ada yang tidak tercapai dan ada juga yang menganggap hal ini tidak perlu dilakukan karena menyukai spontanitas atau berpendapat bahwa perencanaan hanya menghabiskan waktu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OSI Layer</title>
      <link>https://icarrr.github.io/posts/osi-layer/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Aug 2017 14:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://icarrr.github.io/posts/osi-layer/</guid>
      <description>A. Pengertian OSI LayerOSI atau Model Open Systems Interconnection diciptakan oleh InternationalOrganization for Standardization (ISO) yang menyediakan kerangka logikaterstruktur bagaimana proses komunikasi data berinteraksi melalui jaringan.Standard ini dikembangkan untuk industri komputer agar komputer dapat berkomunikasi pada jaringan yang berbeda secara efisien.Model Layer OSI dibagi dalam dua group: “upper layer ” dan “lower layer ”. “Upper layer” fokus pada applikasi pengguna dan bagaimana file direpresentasikan di komputer. Untuk Network Engineer, bagian utama yang menjadi perhatiannya adalah pada “lower layer”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apa perbedaan linux dan windows?</title>
      <link>https://icarrr.github.io/posts/apa-perbedaan-linux-dan-windows/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Aug 2017 17:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://icarrr.github.io/posts/apa-perbedaan-linux-dan-windows/</guid>
      <description>Perbedaan linux dengan windowsSebelum memahami perbedaan, berikut ini persamaan Linux dan Windows:Linux dan Windows sama-sama nama untuk sistem operasi &amp;ldquo;komputer&amp;rdquo; dan sama-sama punya beberapa jenis atau pilihan, misal Linux Nusantara, BlankOn, Ubuntu, Mandriva, Fedora, openSUSE, Slackware, Debian, Gentoo, Redhat, Mint, dll. Sedangkan di Windows ada Windows 98, Me, XP, Vista, 7, Server 2008, Mobile, dll. &amp;ldquo;komputer&amp;rdquo; itu bisa berupa pc, notebook, smartphone, dll.Persamaan adanya pilihan/jenis di atas sebenarynya tidak persis sama, karena jenis Windows itu hanya tersedia buatan MS (Microsoft), sedangkan jenis Linux itu bisa buatan beberapa pihak yg berbeda.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apa itu linux dan bagaimana sejarah singkatnya?</title>
      <link>https://icarrr.github.io/posts/apa-itu-linux-dan-bagaimana-sejarah-singkatnya/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Aug 2017 16:52:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://icarrr.github.io/posts/apa-itu-linux-dan-bagaimana-sejarah-singkatnya/</guid>
      <description>Apa itu Linux?Linux (diucapkan ˈlɪnəks atau /ˈlɪnʊks/) adalah nama yang diberikan kepada sistem operasi komputer bertipe Unix. Linux merupakan salah satu contoh hasil pengembangan perangkat lunak bebas dan sumber terbuka utama. Seperti perangkat lunak bebas dan sumber terbuka lainnya pada umumnya, kode sumber Linux dapat dimodifikasi, digunakan dan didistribusikan kembali secara bebas oleh siapa saja.[2]Nama &#34;Linux&#34; berasal dari nama pembuatnya, yang diperkenalkan tahun 1991 oleh Linus Torvalds. Sistemnya, peralatan sistem dan pustakanya umumnya berasal dari sistem operasi GNU, yang diumumkan tahun 1983 oleh Richard Stallman.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mengkrimping kabel UTP dan susunan kabelnya</title>
      <link>https://icarrr.github.io/posts/mengkrimping-kabel-utp-dan-susunan-kabelnya/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Jul 2017 15:28:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://icarrr.github.io/posts/mengkrimping-kabel-utp-dan-susunan-kabelnya/</guid>
      <description>PendahuluanPada postingan ini saya mengimplementasikan atau membuat kabel UTP menjadi kabel straight dan cross (kabel LAN).&amp;nbsp;Kabel UTP adalah UTP singkatan dari “Unshielded Twisted Pair” yaitu jenis kabel ini terbuat dari bahan penghantar tembaga, mempunyai isolasi dari plastik &amp;amp; terbungkus oleh bahan isolasi yang dapat melindungi dari api dan juga kerusakan fisik, kabel UTP sendiri terdiri dari 4 pasang inti kabel yang saling berbelit dimana masing-masing pasang mempunyai kode warna berbeda.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apa itu mikroTik?</title>
      <link>https://icarrr.github.io/posts/apa-itu-mikrotik/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Jul 2017 09:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://icarrr.github.io/posts/apa-itu-mikrotik/</guid>
      <description>A. Pengertian MikroTik
MikroTik RouterOS™ adalah sistem operasi dan perangkat lunak yang dapat digunakan untuk menjadikan komputer manjadi router network yang handal, mencakup berbagai fitur yang dibuat untuk ip network dan jaringan wireless, cocok digunakan oleh ISP dan provider hotspot.

B. Sejarah Mikrotik
MikroTikls [dengan trade name MikroTik®] didirikan tahun 1995 bertujuan mengembangkan sistem ISP dengan wireless. MikroTikls saat ini telah mendukung sistem ISP dengan wireless untuk jalur data internet di banyak negara, antara lain Iraq, Kosovo, Sri Lanka, Ghana dan banyak negara lainnya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sejarah singkat BLC Telkom Klaten serta perkenalan dan pertemuan pertama</title>
      <link>https://icarrr.github.io/posts/sejarah-singkat-blc-telkom-klaten-serta-perkenalan-dan-pertemuan-pertama/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Jul 2017 13:43:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://icarrr.github.io/posts/sejarah-singkat-blc-telkom-klaten-serta-perkenalan-dan-pertemuan-pertama/</guid>
      <description>Assalamualaikum Wr.Wb
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; Perkenalkan saya Faizar Septiawan atau bisa di panggil Icar berasal dari Bulukumba, Sulawesi Selatan dan sekolah di SMKN 1 Bulukumba. Dipostingan pertama ini saya akan tuliskan sejarah dan review sebuah tempat magang/prakerin yang saya tempati. Tempat tersebut bernama BLC Telkom Klaten, beralamat di&amp;nbsp;Jl.Srigading No.7 Tonggalan, Klaten Tengah
Sejarah BLC Telkom Klaten
&amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;ldquo;Saya melihat Teknologi Informasi (TI) khususnya penggunaan dan pemanfaatan Internet di Indonesia seperti sebilah pisau yang sangat tajam dijual bebas dan dibeli oleh orang-orang tapi tidak ada keterangan penggunaannya, manfaat segi positif dan negatifnya.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>