<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Apache2 on The Official Site of siBunglon</title>
    <link>https://sibunglon.com/tags/apache2/</link>
    <description>Recent content in Apache2 on The Official Site of siBunglon</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 05 Sep 2020 06:23:28 +0800</lastBuildDate>
    
      <atom:link href="https://sibunglon.com/tags/apache2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
      <item>
        <title>Configuring Auto Renewing Let&#39;s Encrypt SSL</title>
        <link>https://sibunglon.com/2020/09/05/configuring-auto-renewing-lets-encrypt-ssl/</link>
        <pubDate>Sat, 05 Sep 2020 06:23:28 +0800</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2020/09/05/configuring-auto-renewing-lets-encrypt-ssl/</guid>
        <description>Allow the certificate to auto renew, so that you as a server admin or not don&amp;rsquo;t have to log in to the server to renew all your certs.
The renewal is run by cron. You can create it.
The following steps:
For nginx Create cron file.
$ vi /etc/cron.d/certbot and then enter the script:
SHELL=/bin/sh PATH=/usr/local/sbin:/usr/local/bin:/sbin:/bin:/usr/sbin:/usr/bin 0 */12 * * * root test -x /usr/bin/certbot -a \! -d /run/systemd/system &amp;amp;&amp;amp; perl -e &amp;#39;sleep int(rand(43200))&amp;#39; &amp;amp;&amp;amp; certbot -q renew For apache2 Download certbot renew package file</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Lindungi Web Server Apache2 Dengan SSL Debian 8</title>
        <link>https://sibunglon.com/2018/12/01/lindungi-web-server-apache2-dengan-ssl-debian-8/</link>
        <pubDate>Sat, 01 Dec 2018 15:14:00 +0000</pubDate>
        <guid>https://sibunglon.com/2018/12/01/lindungi-web-server-apache2-dengan-ssl-debian-8/</guid>
        <description>Pengertian  HTTPS juga disebut HTTP melalui TLS, HTTP melalui SSL, dan HTTP Secure adalah protokol untuk komunikasi yang aman melalui jaringan komputer yang banyak digunakan di Internet. HTTPS terdiri dari komunikasi melalui Hypertext Transfer Protocol (HTTP) dalam koneksi yang terenkripsi dengan Transport Layer Security atau pendahulunya Secure Sockets Layer. Fungsi utama untuk HTTPS adalah autentikasi dari website yang dikunjungi dan perlindungan privasi dan integritas data yang dipertukarkan. SSL (Secure Sockets Layer) adalah teknologi keamanan standar untuk membangun link yang dienkripsi antara web server dan browser.</description>
      </item>
    
  </channel>
</rss>
